<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/categories/lmp/index.xml</link>
    <description>Recent content on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/categories/lmp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Peugeot 908</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/peugeot-908</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:46:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/peugeot-908</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Peugeot 908 &lt;em&gt;Playstation&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca fait déjà un moment que je possède cette très belle Peugeot 908 aux couleurs de l&amp;rsquo;écurie Pescarolo (sponsor &lt;em&gt;Playstation&lt;/em&gt;) de marque &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais jusqu&amp;rsquo;à présent je ne l&amp;rsquo;avais pas trop fait rouler. Pour la préserver mais aussi parce qu&amp;rsquo;elle était pas trop agréable avec son moteur d&amp;rsquo;origine (le cage longue orange trop violent et magnétique de la marque).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me suis enfin décidé à lui changer son moteur et j&amp;rsquo;ai opté pour l&amp;rsquo;excellent SC-026 de la marque &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;.
J&amp;rsquo;ai déjà deux Porsche Spyder, toujours de la même marque, équipées de ce moteur et il est très bien !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/gfe9se3oeilqoqp/P1010395.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette 908 va enfin pouvoir aller jouer avec ses copines :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/908+Spyder_AS-small.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche Spyder</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; verte &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime beaucoup la Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;, d&amp;rsquo;ailleurs j&amp;rsquo;en ai trois :)
Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente cette version verte et blanche très sympa 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voiture comme toutes les LMP, est plate et large donc elle tient très bien sur la piste. Celle ci est équipée de la dernière évolution châssis de la marque, qui, après quelques hésitations, est revenue à des choses plus simples qui fonctionnent bien:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;le châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai équipée du moteur Scaleauto SC-026 utilisé en endurance et très peu magnétique et j&amp;rsquo;ai changé les pneus (tailles basses à l&amp;rsquo;avant et P6 à l&amp;rsquo;arrière). Les roues alu et le reste sont d&amp;rsquo;origine.
Une voiture facile et très agréable, bien adaptée aux endurances.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R18</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/audi-r18</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/audi-r18</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Audi R18 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cet article je vais vous présenter et comparer non pas une, mais deux Audi R18 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la première version sortie il y a quelques temps déjà (la numéro 1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la plus récente version 4x4, la fameuse &lt;em&gt;e-tron&lt;/em&gt; (la numéro 4)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/e2uq26oyonrhgdi/2_Audi_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/xerwixpv8h9spq4/2_chassis_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la photo des châssis, on voit que la 1 est équipé d&amp;rsquo;un support moteur noir (non offset) et du moteur Flat6 jaune d&amp;rsquo;origine mais retourné (coté fermé moins magnétique vers la piste). C&amp;rsquo;est parce que cette R18 a participé (avec brio !) a plusieurs courses chez Cousinhub en &lt;strong&gt;Davic&lt;/strong&gt; et que le réglement imposait cette configuration.&lt;br /&gt;
A part cela, elle est aussi équipée d&amp;rsquo;un habitacle en lexan et de vis métrique.&lt;br /&gt;
Evidemment dans cette configuration elle est moins rapide qu&amp;rsquo;avec le support offset et le moteur dans l&amp;rsquo;autre sens mais elle reste très plaisante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/1wlgsol4076nv03/chassis_Audi_R18-1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là on voit le châssis de la 4x4, on ne distingue malheureusement pas très bien la courroie du coté gauche.&lt;br /&gt;
La photo correspond  au modèle d&amp;rsquo;origine (sans l&amp;rsquo;aimant). Le moteur, même s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas son étiquette jaune est bien le Flat6 jaune de la marque (21.500 rpm).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande innovation de cette R18 4x4 de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est les roues avant qui intègrent une espèce de roue libre comme sur un vélo. Elle ne peuvent tourner que dans un sens, entrainées par la courroie. Ce procédé est sensée éviter à la roue extérieure en virage de ralentir la voiture en tournant à la même vitesse que la roue intérieure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fait pas mal de tests et de roulage avec cette voiture pour voir si &lt;strong&gt;Slot.it&lt;/strong&gt; (marque que j&amp;rsquo;adore) avait mieux réussi que les autres marques qui avaient testé des transmissions 4x4 &amp;hellip; et en conclusion je suis obligé d&amp;rsquo;admettre que &lt;em&gt;pas vraiment&lt;/em&gt; 😬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d&amp;rsquo;abord, il y a beaucoup trop de perte en frottements de toutes parts (roues avant, axe avant, courroie, &amp;hellip;) et du coup la voiture est &lt;em&gt;molle&lt;/em&gt; 😟&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai eu beau rouler et rôder la transmission, ça s&amp;rsquo;est un peu amélioré mais pas assez, alors j&amp;rsquo;ai remplacé le moteur par un plus puissant, le Flat6 noir (25.000 rpm):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/q3qxp95gs7qjbsq/chassis_R18_etron.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce moteur, habituellement trop puissant pour ma petite piste redonne de la pêche à la R18 mais &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais elle reste peu agréable à rouler, trop de frein (même en le réglant au minimum) et une impression de molesse qui persiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut également changer ses habitudes de conduite et un peu plus &lt;em&gt;taper dedans&lt;/em&gt;, il faut accélérer très tôt (les 4 roues motrices évitent de partir de l&amp;rsquo;arrière) et freiner tard, pas trop mon style habituel alors j&amp;rsquo;ai du mal.&lt;br /&gt;
Elle fait quand même de bon chronos mais je la trouve pas plaisante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les réglages sont aussi nombreux et compliqués, il faut que la courroie soit bien tendue mais pas trop sinon l&amp;rsquo;axe avant frotte trop, il faut que les roues avant touchent la piste pile poil, etc &amp;hellip;&lt;br /&gt;
Bref beaucoup de complications pour peu de gain 😞&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;Aston Martin LMP présentée &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/17/aston-martin&#34;&gt;ici&lt;/a&gt; est beaucoup plus simple, agréable et performante &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai essayé en &lt;strong&gt;Davic&lt;/strong&gt; et là elle était inroulable, elle freinait tellement sur les zones neutres 😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/dyx3s2whiv9h20w/R18_etron.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir une petite photo de famille avec ma R18 &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; et une autre R18 à Alex:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropbox.com/s/uce3v430keyivfu/4_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un lien vers un test sur Homeracingworld (forum américain):
&lt;a href=&#34;http://www.homeracingworld.us/Reviews/2015/Slotit4wd/slotitaudietron.html&#34;&gt;http://www.homeracingworld.us/Reviews/2015/Slotit4wd/slotitaudietron.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R10</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</guid>
      <description>&lt;p&gt;Résurection de l&amp;rsquo;Audi R10 &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une des premières LMP de la marque espagnole &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La carrosserie est très fine et bien détaillée, même après quelques années elle est encore au top 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement le châssis n&amp;rsquo;était pas aussi bon et du coup cette belle R10 avait fini toute démontée dans une boîte 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus tard &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; a simplifié ses châssis et a eu la bonne idée d&amp;rsquo;en refaire pour ses anciens modèles. J&amp;rsquo;ai donc pu me procurer ce châssis vert (parce qu&amp;rsquo;il est un peu plus rigide que le noir) et son support moteur pour le monter sur la R10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_R10_as.JPG&#34; alt=&#34;le nouveau châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai mis un moteur Flat6 jaune de chez &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; car les moteurs &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; (vert et orange) sont trop puissants et surtout trop magnétiques !  La couronne est d&amp;rsquo;origine mais pas les roues arrière qui sont également des &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; montées avec des pneus P6.  Le guide est un Ninco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de soucis de montage mais la difficulté sur ces LMP très plate c&amp;rsquo;est de faire passer correctement les files du guide. A l&amp;rsquo;origine elle avait un guide à lamelles sans fil &amp;hellip; plus pratique au niveau place mais qui transmettait mal le courant &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les premiers tours de roues sont satisfaisants, pas de soucis de guide, une accroche convenable des pneus et vu son gabarit et sa faible hauteur, pas de risque de tonneaux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste à faire des tests chronométrés avec les autres LMP de la marque &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aston Martin</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/17/aston-martin</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/17/aston-martin</guid>
      <description>&lt;p&gt;Présentation de la Lola Aston Martin DBR1-2 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après les R18 Audi, &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; a reproduit la très belle Lola Aston Martin DBR1-2 qui a couru au Mans en 2004 dans une sympathique livrée &lt;em&gt;Gulf&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/lola_AM.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme les autres LMP de la marque, cette Aston Martin est équipée d&amp;rsquo;un support moteur blanc (1 mm offset) et d&amp;rsquo;un moteur Flat6 jaune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_lola_AM.jpg&#34; alt=&#34;châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai utilisé cette voiture pour une course en Davic sur le grand circuit de Hubert (cousinhub) et elle a formidablement marché sans aucune préparation ! Du coup je l&amp;rsquo;ai laissé telle quelle avec juste de bons pneus (P6) à l&amp;rsquo;arrière.&lt;br /&gt;
En plus sur ce modèle j&amp;rsquo;ai eu de la chance, j&amp;rsquo;ai hérité d&amp;rsquo;un très bon moteur, je prenais un bon mètre à tout le monde dans la ligne droite :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce sera vraissemblablement une des concurentes à surveiller dans cette catégorie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà encore, en compagnie de deux autres LMP de la marque, la sublime Lola Rebellion et une Audi R18 (4x4) sur lesquelles je reviendrai dans un prochain article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/3_LMP_slot_it.jpg&#34; alt=&#34;3 LMP&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intro</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/16/intro</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 14:20:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/16/intro</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pour tout savoir sur la catégorie LMP &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;la-catégorie-lmp&#34;&gt;La catégorie LMP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comme pour &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction&#34;&gt;l&amp;rsquo;Open_GT&lt;/a&gt;, la catégorie LMP (&lt;em&gt;Le Mans Prototype&lt;/em&gt;) est très prisée par les fabriquants de voitures à l&amp;rsquo;échelle &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;32&lt;/sub&gt; ème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée c&amp;rsquo;est donc de réunir toutes ces voitures sur la piste en essayant comme en Open_GT d&amp;rsquo;avoir des performances assez proches et homogènes.&lt;br /&gt;
Le moteur de choix pour cette catégorie, sera le &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; SC-025 (&lt;em&gt;endurance&lt;/em&gt;) pour la bonne et simple raison qu&amp;rsquo;il était en standard dans la plupart des &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; qui constituent le gros des troupes. Mais d&amp;rsquo;autres moteurs seront autorisés comme par exemple le Flat6 jaune &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; qui équipe en standard les voitures de la marque italienne.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-marques&#34;&gt;Les marques&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;avant-slot&#34;&gt;Avant Slot&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La marque espagnole, malheureusement en grandes difficultés actuellement, a sorti pas mal de voitures dans cette catégorie, notamment les superbes Porsche Spider et les 908 Peugeot.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;slot-it&#34;&gt;Slot.It&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Récemment la marque italienne de référence s&amp;rsquo;est également mise aux LMP, pour notre plus grand bonheur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle a déjà sorti des Audi R18 et la fameuse Aston Martin. Prochainement on aura également droit aux Audi R8 dont la fameuse décoration &lt;em&gt;crocodile&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus d&amp;rsquo;infos à suivre &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>