<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lmp on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/categories/lmp/</link>
    <description>Recent content in Lmp on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Jun 2016 11:26:09 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/categories/lmp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Aston Martin</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/17/aston-martin</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jun 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/17/aston-martin</guid>
      <description>&lt;p&gt;Présentation de la Lola Aston Martin DBR1-2 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après les R18 Audi, &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; a reproduit la très belle Lola Aston Martin DBR1-2 qui a couru au Mans en 2004 dans une sympathique livrée &lt;em&gt;Gulf&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/lola_AM.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme les autres LMP de la marque, cette Aston Martin est équipée d&amp;rsquo;un support moteur blanc (1 mm offset) et d&amp;rsquo;un moteur Flat6 jaune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_lola_AM.jpg&#34; alt=&#34;châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai utilisé cette voiture pour une course en Davic sur le grand circuit de Hubert (cousinhub) et elle a formidablement marché sans aucune préparation ! Du coup je l&amp;rsquo;ai laissé telle quelle avec juste de bons pneus (P6) à l&amp;rsquo;arrière.&lt;br /&gt;
En plus sur ce modèle j&amp;rsquo;ai eu de la chance, j&amp;rsquo;ai hérité d&amp;rsquo;un très bon moteur, je prenais un bon mètre à tout le monde dans la ligne droite :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce sera vraissemblablement une des concurentes à surveiller dans cette catégorie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà encore, en compagnie de deux autres LMP de la marque, la sublime Lola Rebellion et une Audi R18 (4x4) sur lesquelles je reviendrai dans un prochain article.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/3_LMP_slot_it.jpg&#34; alt=&#34;3 LMP&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>intro</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/16/intro</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 14:20:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/16/intro</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pour tout savoir sur la catégorie LMP &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;la-catégorie-lmp&#34;&gt;La catégorie LMP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comme pour &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction&#34;&gt;l&amp;rsquo;Open_GT&lt;/a&gt;, la catégorie LMP (&lt;em&gt;Le Mans Prototype&lt;/em&gt;) est très prisée par les fabriquants de voitures à l&amp;rsquo;échelle &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;32&lt;/sub&gt; ème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée c&amp;rsquo;est donc de réunir toutes ces voitures sur la piste en essayant comme en Open_GT d&amp;rsquo;avoir des performances assez proches et homogènes.&lt;br /&gt;
Le moteur de choix pour cette catégorie, sera le &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; SC-025 (&lt;em&gt;endurance&lt;/em&gt;) pour la bonne et simple raison qu&amp;rsquo;il était en standard dans la plupart des &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; qui constituent le gros des troupes. Mais d&amp;rsquo;autres moteurs seront autorisés comme par exemple le Flat6 jaune &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; qui équipe en standard les voitures de la marque italienne.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-marques&#34;&gt;Les marques&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;avant-slot&#34;&gt;Avant Slot&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La marque espagnole, malheureusement en grandes difficultés actuellement, a sorti pas mal de voitures dans cette catégorie, notamment les superbes Porsche Spider et les 908 Peugeot.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;slot-it&#34;&gt;Slot.It&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Récemment la marque italienne de référence s&amp;rsquo;est également mise aux LMP, pour notre plus grand bonheur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle a déjà sorti des Audi R18 et la fameuse Aston Martin. Prochainement on aura également droit aux Audi R8 dont la fameuse décoration &lt;em&gt;crocodile&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus d&amp;rsquo;infos à suivre &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>