<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/all-slot-car/index.xml</link>
    <description>Recent content on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/all-slot-car/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>F1 modernes</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette article, je vais vous présenter mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt;, basées essentiellement sur la production de la marque
&lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, une sous-marque des italiens de &lt;strong&gt;Ostorero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/4_F1_modernes.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-1ère-version&#34;&gt;All Slot Car 1ère version&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Je suis parti d&amp;rsquo;un kit blanc que j&amp;rsquo;ai peint aux couleurs Lotus. (je suis pas très doué pour la peinture &amp;hellip;):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ss1oau47vdl3zkt/Camel.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La 1ère version de la F1 &lt;em&gt;générique&lt;/em&gt; de All Slot Car avait pas mal de défauts:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur poussif et avec beaucoup trop de frein !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;châssis fragile sur sa partie avant et au niveau du puits de guide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne en deux parties pas terrible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pas de réglages du train avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;guide moyen et fragile&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour le châssis, j&amp;rsquo;ai renforcé l&amp;rsquo;avant avec de la corde à piano noyée dans de la colle. J&amp;rsquo;ai aussi renforcé le puits de guide:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/fbe8z3q6ib67fo6/chassis_F1-12.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, après divers tests, j&amp;rsquo;ai fait pas mal d&amp;rsquo;autres modifications:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un moteur &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; King orange, le moteur jaune All Slot Car ne m&amp;rsquo;a vraiment pas emballé !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un axe arrière Slot.It avec une couronne bleue de la même marque. Là aussi j&amp;rsquo;ai été déçu par la piètre qualité de l&amp;rsquo;axe et de la couronne All Slot Car&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;avant j&amp;rsquo;ai mis d&amp;rsquo;anciens pneus de F1 (Scalex ou SCX) moins épais que ceux de All Slot Car &amp;hellip; vu qu&amp;rsquo;on ne peut pas régler la hauteur du train avant !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;arrière j&amp;rsquo;ai mis des roues de F1 Slot.It car elles sont pleines, j&amp;rsquo;aime pas les roues creuses au milieu (air system de NSR par ex.) et des pneus F1 NSR qui sont les meilleurs pour moi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest également&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec toutes ces modifs, la voiture a enfin un comportement sympa et qui me plaît 😄&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-evo&#34;&gt;All Slot Car evo&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;All Slot Car a été à l&amp;rsquo;écoute des critiques (surtout en Italie) et a revu sa copie en sortant une version &lt;strong&gt;&lt;em&gt;evo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de sa F1 quelques mois après la première version:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/2rzyjvjn1ezuohx/chassis_F1.jpg?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les carrosseries restent strictement les mêmes mais le châssis et la mécanique ont été complètement revus.
Je vous laisse regarder en détail sur ce très bon &lt;a href=&#34;http://www.letratslot.com/all-slot-car-pour-2014-les-formules-1-de-slot-sont-evo/&#34;&gt;article&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;un autre blog de slot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nouveau moteur rouge est beaucoup plus fougueux et a moins de frein, ouf.
Le pignon et la couronne sont de meilleure qualité, pour l&amp;rsquo;instant je ne les ai pas encore changés.
Les roulements à billes et les tubes laiton qui maintiennent l&amp;rsquo;axe arrière sont également une bonne évolution.
Il n&amp;rsquo;y a que le réglage du train avant par de petites vis M2 qui ne m&amp;rsquo;a pas convaincu ! Les vis sont trop petites et finissent par se bloquer dans le plastique. J&amp;rsquo;ai dû utiliser une autre solution pour bloquer le train avant à la bonne hauteur (tube).
On voit sur la photo que je l&amp;rsquo;ai quand même lesté pour une meilleure stabilité sur la piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/9vfkru60s6lqmsd/chassis_2_F1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On voit également que pour ce modèle evo, j&amp;rsquo;ai choisi une carrosserie de Brawn, une F1 que j&amp;rsquo;ai toujours adorée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour cette version, j&amp;rsquo;ai décidé de faire le minimum de modification pour voir si elle pouvait tenir tête à la première version hautement modifiée. J&amp;rsquo;ai donc laissé les roues et les pneus d&amp;rsquo;origine. J&amp;rsquo;ai même essayé les pneus options (rouges !!) de All Slot Car mais ils sont vraiment trop tendres même sur mon carrera !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-mb-slot&#34;&gt;Châssis MB Slot&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai acheté dans un lot de pièces détachées des châssis MB Slot en fibre de verre pour ces F1:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/kevosun6vu4ufa4/chassis_MB.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a juste quelques pièces très légères à assembler par des vis spécifiques. Ce châssis est prévu pour les F1 All Slot Car. On peut récupérer le berceau moteur et la mécanique des All Slot Car ou alors remettre un berceau et des pièces &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;. J&amp;rsquo;ai choisi cette dernière option car je voulais garder mes châssis All Slot Car pour les comparer.
A noter, l&amp;rsquo;astucieux et très simple système qui permet de maintenir l&amp;rsquo;axe avant. Les trous ne sont pas percés au milieu donc on peut obtenir deux hauteurs en inversant la pièce, ingénieux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc utilisé des pièces Slot.It, un berceau en ligne et offset (1 mm), un moteur Flat6 S, une couronne blanche (offset) et des axes Slot.It.
Pour les roues, j&amp;rsquo;ai utilisé des roues alu génériques SP+ pour l&amp;rsquo;avant et des roues de F1 Slot.It à l&amp;rsquo;arrière munies de pneus F1 NSR.
Un guide à vis Slot.It et des tresses fines NSR comme d&amp;rsquo;habitude.
Voilà ce que ça donne:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/sb3phd4d2ov2a72/chassis_MB-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
A noter que j&amp;rsquo;ai mis le moteur Flat au plus bas dans le berceau moteur. Ce dernier étant déjà en offset (décalé de 1mm vers le bas), le pignon se trouve beaucoup plus bas que la couronne. Il faut absolument utiliser une couronne blanche offset mais même là ça coince un peu. J&amp;rsquo;ai effectué un long rodage pour que la transmission tourne bien !
Une photo vue du dessous:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/jt5pf5j619e3e4m/chassis_MB_3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir, j&amp;rsquo;ai mis des vis métriques à l&amp;rsquo;arrière du berceau pour donner un peu de souplesse.
Après réglage de la hauteur de guide, les essais sur la piste ont été très prometteurs ! Le châssis est silencieux et rivé au sol :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-1.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;carrosserie&#34;&gt;Carrosserie&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Le châssis MB Slot est prévu pour accepter les carrosseries All Slot Car et ça passe très bien, mais comme je voulais garder mes carrosseries pour comparer les trois châssis , et que je ne voulais pas racheter une 3ème carro All Slot Car (pas données quand même &amp;hellip;), j&amp;rsquo;ai adapté une vieille carrosserie de Ferrari SCX qui trainait :)
C&amp;rsquo;est pas top top mais sur la piste ça fait bien illusion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/020l5z91a8cctt1/F1_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis quand même content de l&amp;rsquo;astuce que j&amp;rsquo;ai trouvée pour fixer l&amp;rsquo;aileron arrière sans qu&amp;rsquo;il casse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tdmtoy8re1o0r4m/Aileron_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 petits bouts d&amp;rsquo;aimants et le tour est joué ! Ca marche super bien :)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;comparaison-sur-la-piste&#34;&gt;Comparaison sur la piste !&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Les trois bolides prêts à en découdre:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/rk09t2ud806uyuh/3_F1-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, j&amp;rsquo;ai testé les F1 sur la piste 2 et non la une et j&amp;rsquo;ai nettoyé les pneus.
Voilà le meilleur temps (en sec) obtenu par chaque voiture:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Camel (1ère version): 4.719&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brawn (version evo): 4.699&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ferrari (châssis MB Slot): &lt;strong&gt;4.349&lt;/strong&gt;     !!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Camel&lt;/strong&gt;, hautement modifiée je le rappelle, est très agréable en piste, le moteur NSR est parfait pour ce type de voiture. Elle est peut-être un peu lourde mais sans lest elle est beaucoup moins stable. Le meilleur temps est tout à fait honorable, tout ce qui descend en dessous de 4.800 sec chez moi est très rapide !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Brawn&lt;/strong&gt;, presque d&amp;rsquo;origine, est légèrement plus rapide que la Camel mais elle est aussi plus délicate en piste. Le moteur rouge a beaucoup d&amp;rsquo;énergie et il faut être méfiant. Sur de longs run, la Camel serait plus confortable. Les pneus All Slot Car sont très bons une fois rodés et ronds mais ils se dégradent vite quand ils ne sont plus propres. Un peu comme une vrai F1, cette Brawn est rapide mais très pointue. En tout cas beaucoup plus satisfaisante que la 1ère version !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt;, finalement entièrement montée avec d&amp;rsquo;autres pièces que celles de All Slot Car est une vrai bombe ! Rivée au sol elle peut prendre les virages beaucoup plus rapidement que les deux autres ! Son moteur Flat6 placé au plus bas dans le châssis est un gros atout ! La voiture supporterait peut-être même la version noire à 25 000 rpm.
Une vrai F1 moderne en slot ! Elle a au passage battu le record de ma piste !
Le châssis MB Slot est léger et simple, une bonne surprise !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-carbone&#34;&gt;Châssis carbone&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;On arrête plus le progrés ! Une petite boite espagnole vendait des châssis de F1 en carbone adaptable aux carrosseries &lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, alors j&amp;rsquo;ai voulu essayer:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le montage a été un peu délicat, les trous n&amp;rsquo;étaient pas toujours percés au bon endroit et le carbone se travaille mal. Le résultat est quand même pas mal et on peut voir que j&amp;rsquo;ai fait à peu près le même montage que sur la Ferrari mais j&amp;rsquo;ai utilisé un berceau non offset et un moteur Flat6 R.&lt;br /&gt;
Pour les pneus, cette fois j&amp;rsquo;ai testé les pneus F1 de &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; qui sont très très bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, cette dernière F1 est encore plus rapide que les autres, c&amp;rsquo;est hallucinant ! 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre les F1 aussi rapides sont délicates à piloter, à la moindre erreur on est dehors et c&amp;rsquo;est stressant. Lors de courses à deux c&amp;rsquo;est encore pire, on ne peut pas se toucher (c&amp;rsquo;est les pneus qui entrent en contact et une des F1 finit toujours par décoller &amp;hellip;) et les chocs sont violents à cause de la vitesse. C&amp;rsquo;est rare que les deux voitures terminent intactes 😈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>