<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nostalgie on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/nostalgie/index.xml</link>
    <description>Recent content in Nostalgie on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/nostalgie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Team Slot</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/29/team-slot</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/29/team-slot</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toutes mes &lt;strong&gt;Team Slot&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team Slot est une petite marque espagnole qui a résisté à la crise 😃&lt;br /&gt;
Ils font essentiellement des voitures de &lt;strong&gt;rallye&lt;/strong&gt;. Souvent critiquée parce que c&amp;rsquo;est assez artisanal, cette petite marque demeure néanmoins sympathique notamment grâce aux choix de ses modèles toujours très originaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous l&amp;rsquo;aurez compris, malgré leurs défauts, moi j&amp;rsquo;aime bien les Team Slot 😄&lt;br /&gt;
Alors hier soir je me suis dit que j&amp;rsquo;allais prendre une photo de mes 2-3 &amp;hellip; et là surprise y en a 12 !&lt;br /&gt;
Me souvenais pas que j&amp;rsquo;en avais autant 😆  Faut dire qu&amp;rsquo;à mes début en slot (il y a 20 ans déjà &amp;hellip;) j&amp;rsquo;étais plutôt fan de rallye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment je ne vais pas vous les présenter en détails (un jour peut-être &amp;hellip;) mais juste dire quelques mots sur certaines (de droite à gauche):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Stratos Bic est très sympa et roule bien , elle est assez plate et large et dispose d&amp;rsquo;une mécanique récente qui va bien. Il a juste fallu que je modifie un peu le berceau moteur pour obtenir du &lt;em&gt;tiltng&lt;/em&gt;.  J&amp;rsquo;ai même fait un rallye de Lure avec mais elle restait plantée sur les bosses à cause de son arrière trop bas 😞&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Renault R5 Turbo à droite de la Stratos est aussi récente et bénéficie donc de la même mécanique. Même soucis de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; mais après ça elle est amusant. Plus haute et avec des roues plus petites que la Stratos elle est quand même un poil moins rapide que cette dernière.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Alpine A310 bleu foncé est aussi récente et marche pas mal mais je suis pas un fan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Audi Quattro est beaucoup plus ancienne et beaucoup trop haute sur ses roues. Elle roulait pas bien du tout mais je lui ai mis un gros moteur jaune &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt; et des pneus &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; alors ça va mieux. Pas facile de maitriser ce surplus de puissance mais j&amp;rsquo;adore ce modèle 😄&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Renault R5 Turbo jaune est un ancien modèle et donc beaucoup moins agréable sur la piste que la version bleue. Elle est assez brutale (pas de support moteur) et bestiale mais cela fait aussi son charme.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Toyota Corolla est mon modèle le plus ancien, au moins 15 ans. C&amp;rsquo;est un modèle en résine (avant Team Slot avait deux gammes, une en résine et une en plastique, maintenant il ne reste plus que la gamme en plastique). La résine est plus lourde que le plastique donc pas terrible pour les performances. Qu&amp;rsquo;importe, superbement décorée pour l&amp;rsquo;époque (des stickers, pas de la tampographie comme aujourd&amp;rsquo;hui) j&amp;rsquo;avais adoré ce modèle et pas mal roulé avec. Maintenant elle est complètement dépassée, à la fois au niveau déco et performances.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Alpine A110, la &lt;em&gt;barquette&lt;/em&gt; est une de mes plus grosses déceptions, impossible de la faire marcher correctement, elle est lourde, le châssis est complètement tordu, le guide est trop en arrière, les roues avant ont trop de jeu etc &amp;hellip; Une catastrophe ! Dommage car je la trouve mieux que la &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt; au niveau ésthétique.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A suivre &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes F250 GTO</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/08/mes-f250-gto</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2016 14:21:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/08/mes-f250-gto</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mes Ferrari 250 GTO &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne suis pas un fan de la marque italienne (même si j&amp;rsquo;en possède pas mal en slot &amp;hellip;) mais j&amp;rsquo;ai toujours aimé la ligne très fluide de la 250 GTO.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pendant longtemps, il n&amp;rsquo;y avait pas de modèle &lt;em&gt;acceptable&lt;/em&gt; au &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;32&lt;/sub&gt; ème.
Il fallait se contenter de la &lt;strong&gt;Pink-Kar&lt;/strong&gt; qui était quand même assez simpliste (la 106 sur la photo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus tard on a eu la &lt;strong&gt;Fly&lt;/strong&gt; (la 19 sur la photo) et là c&amp;rsquo;était beaucoup mieux, même très bien !
Un des plus beaux modèles Fly de la grande époque je dirais. Malheureusement, coté mécanique, elle est dotée d&amp;rsquo;un moteur avant et cette configuration est une catastrophe sur la piste 😞&lt;br /&gt;
On verra plus tard comment j&amp;rsquo;ai remédié à cela &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin, il y a quelques années, on a eu droit à ce modèle dans la gamme &lt;strong&gt;Silverline&lt;/strong&gt; de la marque &lt;strong&gt;Racer&lt;/strong&gt; (la 32 sur la photo du haut) : résine allégée, plein de détails en photo-découpes, mécanique Slot.It, jantes BRM,  etc &amp;hellip;
Bref du lourd !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/2np6whkppz492zf/P1010401.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voyons un peu plus en détail chaque modèle:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Racer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A tout seigneur &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/F250_racer.jpg&#34; alt=&#34;La Silverline&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le défaut de cette reproduction, comme souvent avec &lt;strong&gt;Racer&lt;/strong&gt;, c&amp;rsquo;est que le modèle est un peu trop gros !&lt;br /&gt;
Quand elle est toute seule ça ne choque pas, mais dès qu&amp;rsquo;on la met à coté d&amp;rsquo;une autre voiture &amp;hellip;&lt;br /&gt;
A part cela, pas grand chose à dire, c&amp;rsquo;est superbe et ça roule très très bien. On voit sur la photo du châssis la position en transversal du moteur qui donne de très bonnes perfs à condition de lester un peu l&amp;rsquo;avant.&lt;br /&gt;
Moteur, transmission, guide etc &amp;hellip; sont d&amp;rsquo;origine &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; donc du très très bon.&lt;br /&gt;
Les superbes jantes et pneus d&amp;rsquo;origine &lt;strong&gt;BRM&lt;/strong&gt; participent à la beauté et aux perfs de ce modèle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/i9r0j63k8ixrph7/P1010404.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Pink-Kar&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la Pink-Kar, j&amp;rsquo;ai changé les roues en plastique qui étaient très moches. Malheureusement je n&amp;rsquo;ai pas trouvé les mêmes pour l&amp;rsquo;avant et l&amp;rsquo;arrière. J&amp;rsquo;ai mis un moteur RX de chez SCX, c&amp;rsquo;est suffisant pour cette voiture qui n&amp;rsquo;a pas une très bonne tenue de route.&lt;br /&gt;
La photo avec le flash est trompeuse, en réalité elle ne brille pas, le plastique étant teinté dans la masse et non pas peint. Elle accuse le poids de ses années.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/F250_PK.jpg&#34; alt=&#34;La Pink-Kar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Fly&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la Fly j&amp;rsquo;ai fait beaucoup de modifications pour qu&amp;rsquo;elle roule correctement.
J&amp;rsquo;ai greffé un support moteur en ligne &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; en découpant le châssis pour cela. J&amp;rsquo;ai rajouté des roues BRM pour le look et les perfs. Le guide est un Ninco et j&amp;rsquo;ai un peu lesté l&amp;rsquo;avant.  Le plus dur a été de faire de la place pour remettre l&amp;rsquo;habitacle qui tombait pile sur le moteur &amp;hellip;
Elle roule très bien comme cela maintenant 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F250_Fly.jpg&#34; alt=&#34;Le châssis modifié de la Fly&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et quel look !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/F250_Fly.jpg&#34; alt=&#34;La Fly&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me manque une version &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; sortie plus tard &amp;hellip; mais ça viendra un jour !&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;aimerais bien trouvé celle-ci pour sa couleur improbable 😆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/F250_Scalex.jpg&#34; alt=&#34;La Scalex qui me manque&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>