<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Porsche on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/porsche/index.xml</link>
    <description>Recent content in Porsche on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/porsche/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Porsche Carrera 6 FLY</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/05/19/porsche-carrera-6-fly</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2017 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/05/19/porsche-carrera-6-fly</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Porsche Carrera 6 de la marque &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je possède cette sympathique petite Porsche Carrera 6 FLY depuis de nombreuses années déjà mais je l&amp;rsquo;ai &lt;em&gt;remise à jour&lt;/em&gt; récemment.&lt;br /&gt;
C&amp;rsquo;est un modèle spécial qui avait été fait à l&amp;rsquo;occasion du salon de Nüremberg.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;avais déjà amélioréé en lui mettant un moteur &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; (shark 22) et un axe arrière complet de chez &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Cet axe est même monté sur roulements à billes !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette fois je me suis attaqué à alléger la carrosserie et surtout l&amp;rsquo;habitacle qui était très lourd. Malheureusement on ne voit pas tout ce travail sur la photo suivante:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/p_c6-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir, de nouvelles tresses fines (&lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;) et un nettoyage des pneus Ninco et fabrication d&amp;rsquo;inserts de jantes à partir des roues plastique d&amp;rsquo;origine:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/p_c6-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une chouette petite voiture qui est très agréable en piste 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche 908L SRC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/porsche-908l-src</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/porsche-908l-src</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Porsche 908L de la marque &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encore une voiture de la marque &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; en test ! En effet cette nouvelle marque, issue de &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt; comme &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Slotwings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, sort à un rythme soutenu des nouveautés intéressantes !
Oui, ça ressemble beaucoup à du FLY de la grande époque mais la mécanique est un peu mieux et du coup elles sont très plaisantes sur la piste sans tout changer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui c&amp;rsquo;est la Porsche 908L des 24h du Mans 1972 que je vous présente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/907L_SRC_olifer.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esthétiquement elle est très chouette et sans gros défaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coté mécanique, il y a quelques petits défauts mais rien d&amp;rsquo;insurmontable !
L&amp;rsquo;objectif c&amp;rsquo;est de changer le moins de pièces possible mais d&amp;rsquo;avoir quand même une voiture sympa à faire rouler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors voilà les petites modifications que j&amp;rsquo;ai faites :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;changement des pneus avant, ceux d&amp;rsquo;origine sont trop gros ! J&amp;rsquo;ai utilisé ceux de la McLaren M8D Slot.It arrivée en même temps &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai collé le moteur à la colle chaude car il bougeait dans son logement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant sous l&amp;rsquo;axe des roues&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai passé le ressort de guide de dessous à dessus pour que le guide s&amp;rsquo;enfonce bien dans le slot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai aplati et écrasé les tresses un peu dures&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_908L.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous le voyez, rien d&amp;rsquo;insurmontable et surtout presque rien à changer à part les pneus avant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste la voiture se comporte bien, comme on pouvait s&amp;rsquo;y attendre. Elle est très agréable et pas trop bruyante. Les pneus sont corrects pas comme sur ma 907K de la même marque &amp;hellip; ils mériteraient quand même un passage au tour pour les rentre plus ronds.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Petite mise à jour &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement j&amp;rsquo;ai quand même passé les pneus arrière au tour et c&amp;rsquo;est beaucoup mieux ! J&amp;rsquo;ai également coupé les bord du châssis et raboté un peu l&amp;rsquo;habitacle pour que le châssis ne coince pas dans la carrosserie.
On peut le voir sur cette image:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, la voiture est encore plus agréable, elle ne sautille plus et les temps se sont bien améliorés également.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nouvelle mise à jour &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai craqué &amp;hellip; je lui ai finalement mis un châssis en impression 3D de marque &lt;strong&gt;Olifer&lt;/strong&gt; avec un berceau moteur transversal de chez &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_907L_olifer.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette configuration elle roule encore mieux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/908L-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche Spyder</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; verte &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime beaucoup la Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;, d&amp;rsquo;ailleurs j&amp;rsquo;en ai trois :)
Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente cette version verte et blanche très sympa 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voiture comme toutes les LMP, est plate et large donc elle tient très bien sur la piste. Celle ci est équipée de la dernière évolution châssis de la marque, qui, après quelques hésitations, est revenue à des choses plus simples qui fonctionnent bien:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;le châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai équipée du moteur Scaleauto SC-026 utilisé en endurance et très peu magnétique et j&amp;rsquo;ai changé les pneus (tailles basses à l&amp;rsquo;avant et P6 à l&amp;rsquo;arrière). Les roues alu et le reste sont d&amp;rsquo;origine.
Une voiture facile et très agréable, bien adaptée aux endurances.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche 917K Fly</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/30/porsche-917k-fly</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/30/porsche-917k-fly</guid>
      <description>&lt;p&gt;Porsche 917K &lt;strong&gt;Fly&lt;/strong&gt; sur châssis &lt;strong&gt;Ghost-Trax&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfin elle roule !&lt;/strong&gt; 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je possède cette superbe 917K de chez Fly depuis une douzaine d&amp;rsquo;années. Elle complétait ma collection des Fly Classic (Ferrari 512S, Lola T70, Porsche 908, &amp;hellip;) qui étaient des voitures très appréciées à l&amp;rsquo;époque.
Elles étaient belles et marchaient pas mal après quelques réglages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement ma 917K n&amp;rsquo;a jamais bien fonctionné :(
Elle avait un train avant trop bas qui la faisait sortir très rapidement. J&amp;rsquo;avais bien tenté de remédier à ce problème en remontant le train avant mais cette 917K refusait obstinément de rouler aussi bien que les autres.
Mais maintenant c&amp;rsquo;est terminé !&lt;br /&gt;
Grâce à la pose d&amp;rsquo;un nouveau châssis en impression 3D produit par le français &lt;a href=&#34;http://www.ghost-trax.com/fr&#34;&gt;Ghost-Trax&lt;/a&gt;, cette 917K est enfin devenue performante sur la piste ! :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;le-montage&#34;&gt;Le montage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/wrvy5dt48c4o6dn/917K%2Bchassis_GT.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien de bien compliqué en fait, le châssis est prévu pour s&amp;rsquo;adapter sur la carrosserie de la 917K Fly et pour recevoir un berceau moteur Slot.It.
Il y a également un renfort en laiton pour la partie avant. Comme on peut le voir, j&amp;rsquo;ai monté un berceau &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; offset (gris) avec un moteur cage orange comme sur les dernières Classic de Slot.It.
J&amp;rsquo;ai mis un guide NSR qui trainait mais on peut très bien mettre un Slot.It.
Les roues sont des Sloting Plus, il faut noter que Ghost-Trax fournit les inserts !
Pour les pneus arrière j&amp;rsquo;ai choisi des BRM en shore 22, ce sont des pneus qui marchent très bien sur ma piste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/truvc8taiqczy6n/917K%2Bchassis_GT-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien de compliqué, mais il y a quand même du boulot, notamment sur l&amp;rsquo;habitacle pour faire de la place au berceau moteur Slot.It et ses longerons proéminents ! Au final j&amp;rsquo;en ai enlevé encore plus que sur la photo !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ht82p9ztlan3ore/917K%2Bchassis_GT-3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si on veut obtenir de la souplesse (&lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;), il faut aussi agrandir un peu tous les passages de vis et poncer le berceau moteur qui coince d&amp;rsquo;origine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le châssis monté:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/gv9pif8tunxxut1/chassis_917K.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avec ce montage, la 917K se comporte très bien. Il a fallu que je travaille encore un peu sur la souplesse pour obtenir une auto plus neutre et qui ne se renverse pas. Au final elle est saine et agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/035kpnj8tg2d1dc/917K%2B512S.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle a enfin pu battre sa rivale de toujours, la fameuse Ferrari 512S !
Il faut noter que la Ferrari, si elle a son châssis d&amp;rsquo;origine, est également hautement modifiée (moteur et transmission Slot.It, pneus NSR, jantes alu, guide à vis Slot.It &amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;comparaison&#34;&gt;Comparaison&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une Fly Classic de base, légèrement préparée mais sans changement de pièces tourne en 5 sec 500 environ chez moi. C&amp;rsquo;est un temps moyen. En changeant juste les pneus (NSR Classic) et les tresses, on descend en 5.300 environ (rappel: c&amp;rsquo;est une piste Carrera).
Mes Classic préparées avec moteur et transmission Slot.It, pneus NSR, jantes alu, guide à vis Slot.It etc &amp;hellip; comme la 512S ou mes Lola T70, tournent elles en 5.100 au mieux.
Là, la 917K avec son châssis Ghost-Trax, tourne régulièrement en 5.000, c&amp;rsquo;est encore un peu mieux. Elle est un peu lourde et son guide n&amp;rsquo;est pas assez en avant, je pense que d&amp;rsquo;autres modèles sont plus rapides. En tout cas, elle n&amp;rsquo;a jamais si bien tourné ! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre les meilleures Classic Slot.It (Ford GT40, McLaren M8D, Matra) ou NSR (Porsche 917K, Ford P68, etc &amp;hellip;), elles, elles descendent en 4.800 voire 4.700 pour les plus rapides !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Très bonne initiative que ces châssis Ghost-Trax ! Ca permet de faire revivre ces sublimes Fly Classic !
Petit bémol tout de même: le prix n&amp;rsquo;est pas négligeable et surtout il faut prévoir pas mal de pièces !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que cette gamme va s&amp;rsquo;étendre à d&amp;rsquo;autres marques comme les SRC qui sont également très belles mais ont des châssis très moyens (pour être gentil &amp;hellip;)
Pour ma part, je vais bientôt monter d&amp;rsquo;autres Fly Classic de la sorte &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche 935 K2</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/12/porsche-935-k2</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 11:46:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/12/porsche-935-k2</guid>
      <description>&lt;p&gt;Porsche 935 K2 de &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas grand chose à dire sur cette Porsche 935 K2 de &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; en Grp_5 sinon qu&amp;rsquo;elle est superbe et qu&amp;rsquo;elle roule très bien sans aucune modification. Elle est vraiment très plaisante, une de mes Grp_5 préférée !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>