<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Avant Slot on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/avant-slot/index.xml</link>
    <description>Recent content in Avant Slot on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/avant-slot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Peugeot 908</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/peugeot-908</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:46:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/peugeot-908</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Peugeot 908 &lt;em&gt;Playstation&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca fait déjà un moment que je possède cette très belle Peugeot 908 aux couleurs de l&amp;rsquo;écurie Pescarolo (sponsor &lt;em&gt;Playstation&lt;/em&gt;) de marque &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais jusqu&amp;rsquo;à présent je ne l&amp;rsquo;avais pas trop fait rouler. Pour la préserver mais aussi parce qu&amp;rsquo;elle était pas trop agréable avec son moteur d&amp;rsquo;origine (le cage longue orange trop violent et magnétique de la marque).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me suis enfin décidé à lui changer son moteur et j&amp;rsquo;ai opté pour l&amp;rsquo;excellent SC-026 de la marque &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;.
J&amp;rsquo;ai déjà deux Porsche Spyder, toujours de la même marque, équipées de ce moteur et il est très bien !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/gfe9se3oeilqoqp/P1010395.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette 908 va enfin pouvoir aller jouer avec ses copines :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/908+Spyder_AS-small.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche Spyder</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; verte &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime beaucoup la Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;, d&amp;rsquo;ailleurs j&amp;rsquo;en ai trois :)
Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente cette version verte et blanche très sympa 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voiture comme toutes les LMP, est plate et large donc elle tient très bien sur la piste. Celle ci est équipée de la dernière évolution châssis de la marque, qui, après quelques hésitations, est revenue à des choses plus simples qui fonctionnent bien:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;le châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai équipée du moteur Scaleauto SC-026 utilisé en endurance et très peu magnétique et j&amp;rsquo;ai changé les pneus (tailles basses à l&amp;rsquo;avant et P6 à l&amp;rsquo;arrière). Les roues alu et le reste sont d&amp;rsquo;origine.
Une voiture facile et très agréable, bien adaptée aux endurances.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R10</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</guid>
      <description>&lt;p&gt;Résurection de l&amp;rsquo;Audi R10 &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une des premières LMP de la marque espagnole &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La carrosserie est très fine et bien détaillée, même après quelques années elle est encore au top 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement le châssis n&amp;rsquo;était pas aussi bon et du coup cette belle R10 avait fini toute démontée dans une boîte 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus tard &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; a simplifié ses châssis et a eu la bonne idée d&amp;rsquo;en refaire pour ses anciens modèles. J&amp;rsquo;ai donc pu me procurer ce châssis vert (parce qu&amp;rsquo;il est un peu plus rigide que le noir) et son support moteur pour le monter sur la R10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_R10_as.JPG&#34; alt=&#34;le nouveau châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai mis un moteur Flat6 jaune de chez &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; car les moteurs &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; (vert et orange) sont trop puissants et surtout trop magnétiques !  La couronne est d&amp;rsquo;origine mais pas les roues arrière qui sont également des &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; montées avec des pneus P6.  Le guide est un Ninco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de soucis de montage mais la difficulté sur ces LMP très plate c&amp;rsquo;est de faire passer correctement les files du guide. A l&amp;rsquo;origine elle avait un guide à lamelles sans fil &amp;hellip; plus pratique au niveau place mais qui transmettait mal le courant &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les premiers tours de roues sont satisfaisants, pas de soucis de guide, une accroche convenable des pneus et vu son gabarit et sa faible hauteur, pas de risque de tonneaux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste à faire des tests chronométrés avec les autres LMP de la marque &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>