<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Avant Slot on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/avant-slot/</link>
    <description>Recent content in Avant Slot on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Oct 2016 11:26:09 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/avant-slot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Audi R10</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Résurection de l&amp;rsquo;Audi R10 &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une des premières LMP de la marque espagnole &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La carrosserie est très fine et bien détaillée, même après quelques années elle est encore au top 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement le châssis n&amp;rsquo;était pas aussi bon et du coup cette belle R10 avait fini toute démontée dans une boîte 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus tard &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; a simplifié ses châssis et a eu la bonne idée d&amp;rsquo;en refaire pour ses anciens modèles. J&amp;rsquo;ai donc pu me procurer ce châssis vert (parce qu&amp;rsquo;il est un peu plus rigide que le noir) et son support moteur pour le monter sur la R10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_R10_as.JPG&#34; alt=&#34;le nouveau châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai mis un moteur Flat6 jaune de chez &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; car les moteurs &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; (vert et orange) sont trop puissants et surtout trop magnétiques !  La couronne est d&amp;rsquo;origine mais pas les roues arrière qui sont également des &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; montées avec des pneus P6.  Le guide est un Ninco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de soucis de montage mais la difficulté sur ces LMP très plate c&amp;rsquo;est de faire passer correctement les files du guide. A l&amp;rsquo;origine elle avait un guide à lamelles sans fil &amp;hellip; plus pratique au niveau place mais qui transmettait mal le courant &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les premiers tours de roues sont satisfaisants, pas de soucis de guide, une accroche convenable des pneus et vu son gabarit et sa faible hauteur, pas de risque de tonneaux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste à faire des tests chronométrés avec les autres LMP de la marque &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>