<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>F1 on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/f1/index.xml</link>
    <description>Recent content in F1 on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/f1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>F1 modernes</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette article, je vais vous présenter mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt;, basées essentiellement sur la production de la marque
&lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, une sous-marque des italiens de &lt;strong&gt;Ostorero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/4_F1_modernes.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-1ère-version&#34;&gt;All Slot Car 1ère version&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Je suis parti d&amp;rsquo;un kit blanc que j&amp;rsquo;ai peint aux couleurs Lotus. (je suis pas très doué pour la peinture &amp;hellip;):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ss1oau47vdl3zkt/Camel.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La 1ère version de la F1 &lt;em&gt;générique&lt;/em&gt; de All Slot Car avait pas mal de défauts:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur poussif et avec beaucoup trop de frein !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;châssis fragile sur sa partie avant et au niveau du puits de guide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne en deux parties pas terrible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pas de réglages du train avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;guide moyen et fragile&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour le châssis, j&amp;rsquo;ai renforcé l&amp;rsquo;avant avec de la corde à piano noyée dans de la colle. J&amp;rsquo;ai aussi renforcé le puits de guide:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/fbe8z3q6ib67fo6/chassis_F1-12.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, après divers tests, j&amp;rsquo;ai fait pas mal d&amp;rsquo;autres modifications:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un moteur &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; King orange, le moteur jaune All Slot Car ne m&amp;rsquo;a vraiment pas emballé !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un axe arrière Slot.It avec une couronne bleue de la même marque. Là aussi j&amp;rsquo;ai été déçu par la piètre qualité de l&amp;rsquo;axe et de la couronne All Slot Car&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;avant j&amp;rsquo;ai mis d&amp;rsquo;anciens pneus de F1 (Scalex ou SCX) moins épais que ceux de All Slot Car &amp;hellip; vu qu&amp;rsquo;on ne peut pas régler la hauteur du train avant !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;arrière j&amp;rsquo;ai mis des roues de F1 Slot.It car elles sont pleines, j&amp;rsquo;aime pas les roues creuses au milieu (air system de NSR par ex.) et des pneus F1 NSR qui sont les meilleurs pour moi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest également&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec toutes ces modifs, la voiture a enfin un comportement sympa et qui me plaît 😄&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-evo&#34;&gt;All Slot Car evo&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;All Slot Car a été à l&amp;rsquo;écoute des critiques (surtout en Italie) et a revu sa copie en sortant une version &lt;strong&gt;&lt;em&gt;evo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de sa F1 quelques mois après la première version:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/2rzyjvjn1ezuohx/chassis_F1.jpg?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les carrosseries restent strictement les mêmes mais le châssis et la mécanique ont été complètement revus.
Je vous laisse regarder en détail sur ce très bon &lt;a href=&#34;http://www.letratslot.com/all-slot-car-pour-2014-les-formules-1-de-slot-sont-evo/&#34;&gt;article&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;un autre blog de slot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nouveau moteur rouge est beaucoup plus fougueux et a moins de frein, ouf.
Le pignon et la couronne sont de meilleure qualité, pour l&amp;rsquo;instant je ne les ai pas encore changés.
Les roulements à billes et les tubes laiton qui maintiennent l&amp;rsquo;axe arrière sont également une bonne évolution.
Il n&amp;rsquo;y a que le réglage du train avant par de petites vis M2 qui ne m&amp;rsquo;a pas convaincu ! Les vis sont trop petites et finissent par se bloquer dans le plastique. J&amp;rsquo;ai dû utiliser une autre solution pour bloquer le train avant à la bonne hauteur (tube).
On voit sur la photo que je l&amp;rsquo;ai quand même lesté pour une meilleure stabilité sur la piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/9vfkru60s6lqmsd/chassis_2_F1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On voit également que pour ce modèle evo, j&amp;rsquo;ai choisi une carrosserie de Brawn, une F1 que j&amp;rsquo;ai toujours adorée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour cette version, j&amp;rsquo;ai décidé de faire le minimum de modification pour voir si elle pouvait tenir tête à la première version hautement modifiée. J&amp;rsquo;ai donc laissé les roues et les pneus d&amp;rsquo;origine. J&amp;rsquo;ai même essayé les pneus options (rouges !!) de All Slot Car mais ils sont vraiment trop tendres même sur mon carrera !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-mb-slot&#34;&gt;Châssis MB Slot&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai acheté dans un lot de pièces détachées des châssis MB Slot en fibre de verre pour ces F1:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/kevosun6vu4ufa4/chassis_MB.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a juste quelques pièces très légères à assembler par des vis spécifiques. Ce châssis est prévu pour les F1 All Slot Car. On peut récupérer le berceau moteur et la mécanique des All Slot Car ou alors remettre un berceau et des pièces &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;. J&amp;rsquo;ai choisi cette dernière option car je voulais garder mes châssis All Slot Car pour les comparer.
A noter, l&amp;rsquo;astucieux et très simple système qui permet de maintenir l&amp;rsquo;axe avant. Les trous ne sont pas percés au milieu donc on peut obtenir deux hauteurs en inversant la pièce, ingénieux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc utilisé des pièces Slot.It, un berceau en ligne et offset (1 mm), un moteur Flat6 S, une couronne blanche (offset) et des axes Slot.It.
Pour les roues, j&amp;rsquo;ai utilisé des roues alu génériques SP+ pour l&amp;rsquo;avant et des roues de F1 Slot.It à l&amp;rsquo;arrière munies de pneus F1 NSR.
Un guide à vis Slot.It et des tresses fines NSR comme d&amp;rsquo;habitude.
Voilà ce que ça donne:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/sb3phd4d2ov2a72/chassis_MB-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
A noter que j&amp;rsquo;ai mis le moteur Flat au plus bas dans le berceau moteur. Ce dernier étant déjà en offset (décalé de 1mm vers le bas), le pignon se trouve beaucoup plus bas que la couronne. Il faut absolument utiliser une couronne blanche offset mais même là ça coince un peu. J&amp;rsquo;ai effectué un long rodage pour que la transmission tourne bien !
Une photo vue du dessous:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/jt5pf5j619e3e4m/chassis_MB_3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir, j&amp;rsquo;ai mis des vis métriques à l&amp;rsquo;arrière du berceau pour donner un peu de souplesse.
Après réglage de la hauteur de guide, les essais sur la piste ont été très prometteurs ! Le châssis est silencieux et rivé au sol :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-1.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;carrosserie&#34;&gt;Carrosserie&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Le châssis MB Slot est prévu pour accepter les carrosseries All Slot Car et ça passe très bien, mais comme je voulais garder mes carrosseries pour comparer les trois châssis , et que je ne voulais pas racheter une 3ème carro All Slot Car (pas données quand même &amp;hellip;), j&amp;rsquo;ai adapté une vieille carrosserie de Ferrari SCX qui trainait :)
C&amp;rsquo;est pas top top mais sur la piste ça fait bien illusion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/020l5z91a8cctt1/F1_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis quand même content de l&amp;rsquo;astuce que j&amp;rsquo;ai trouvée pour fixer l&amp;rsquo;aileron arrière sans qu&amp;rsquo;il casse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tdmtoy8re1o0r4m/Aileron_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 petits bouts d&amp;rsquo;aimants et le tour est joué ! Ca marche super bien :)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;comparaison-sur-la-piste&#34;&gt;Comparaison sur la piste !&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Les trois bolides prêts à en découdre:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/rk09t2ud806uyuh/3_F1-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, j&amp;rsquo;ai testé les F1 sur la piste 2 et non la une et j&amp;rsquo;ai nettoyé les pneus.
Voilà le meilleur temps (en sec) obtenu par chaque voiture:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Camel (1ère version): 4.719&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brawn (version evo): 4.699&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ferrari (châssis MB Slot): &lt;strong&gt;4.349&lt;/strong&gt;     !!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Camel&lt;/strong&gt;, hautement modifiée je le rappelle, est très agréable en piste, le moteur NSR est parfait pour ce type de voiture. Elle est peut-être un peu lourde mais sans lest elle est beaucoup moins stable. Le meilleur temps est tout à fait honorable, tout ce qui descend en dessous de 4.800 sec chez moi est très rapide !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Brawn&lt;/strong&gt;, presque d&amp;rsquo;origine, est légèrement plus rapide que la Camel mais elle est aussi plus délicate en piste. Le moteur rouge a beaucoup d&amp;rsquo;énergie et il faut être méfiant. Sur de longs run, la Camel serait plus confortable. Les pneus All Slot Car sont très bons une fois rodés et ronds mais ils se dégradent vite quand ils ne sont plus propres. Un peu comme une vrai F1, cette Brawn est rapide mais très pointue. En tout cas beaucoup plus satisfaisante que la 1ère version !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt;, finalement entièrement montée avec d&amp;rsquo;autres pièces que celles de All Slot Car est une vrai bombe ! Rivée au sol elle peut prendre les virages beaucoup plus rapidement que les deux autres ! Son moteur Flat6 placé au plus bas dans le châssis est un gros atout ! La voiture supporterait peut-être même la version noire à 25 000 rpm.
Une vrai F1 moderne en slot ! Elle a au passage battu le record de ma piste !
Le châssis MB Slot est léger et simple, une bonne surprise !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-carbone&#34;&gt;Châssis carbone&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;On arrête plus le progrés ! Une petite boite espagnole vendait des châssis de F1 en carbone adaptable aux carrosseries &lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, alors j&amp;rsquo;ai voulu essayer:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le montage a été un peu délicat, les trous n&amp;rsquo;étaient pas toujours percés au bon endroit et le carbone se travaille mal. Le résultat est quand même pas mal et on peut voir que j&amp;rsquo;ai fait à peu près le même montage que sur la Ferrari mais j&amp;rsquo;ai utilisé un berceau non offset et un moteur Flat6 R.&lt;br /&gt;
Pour les pneus, cette fois j&amp;rsquo;ai testé les pneus F1 de &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; qui sont très très bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, cette dernière F1 est encore plus rapide que les autres, c&amp;rsquo;est hallucinant ! 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre les F1 aussi rapides sont délicates à piloter, à la moindre erreur on est dehors et c&amp;rsquo;est stressant. Lors de courses à deux c&amp;rsquo;est encore pire, on ne peut pas se toucher (c&amp;rsquo;est les pneus qui entrent en contact et une des F1 finit toujours par décoller &amp;hellip;) et les chocs sont violents à cause de la vitesse. C&amp;rsquo;est rare que les deux voitures terminent intactes 😈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 Cartrix</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/15/f1-cartrix</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/15/f1-cartrix</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Cartrix &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-cartrix&#34;&gt;Les Cartrix&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;adore les petites F1 de ce fabriquant espagnol &lt;strong&gt;Cartrix&lt;/strong&gt; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elles ne sont pas parfaites mais elles ont un charme fou. On peut voir sur la photo de présentation que j&amp;rsquo;en ai une douzaine, je vais essayer de toutes les présenter !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_derniere_cartrix.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je commence par les deux dernières, la Talbot Lago bleue et l&amp;rsquo;Alfa Roméo rouge.&lt;br /&gt;
Elles sont équipées d&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un moteur &lt;em&gt;Slim&lt;/em&gt; qui fonctionne plutôt bien. La Talbot, achetée d&amp;rsquo;occasion a des roues et pneus arrière BRM qui marchent très bien sur ma piste. L&amp;rsquo;Alfa avec ses pneus d&amp;rsquo;origine est beaucoup plus délicate &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Ferrari_D50.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Ferrari D50 reconnaissable à ses réservoirs latéraux.&lt;br /&gt;
Celle là est en cours d&amp;rsquo;amélioration:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur proslot qui va bien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pignon et couronne Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;roues arrières alu &lt;strong&gt;Mitoos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_D50.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les pneus arrières sont trop petits, faut que je revoie ça &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault RS10</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/04/renault-rs10</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/04/renault-rs10</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Renault RS10 &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;renault-rs10-src&#34;&gt;Renault RS10 SRC&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quand la marque espagnole &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; a sorti fin 2015 deux superbes F1 de 1979, la Renault RS10 et la Ferrari 312, je n&amp;rsquo;ai pas pu résister longtemps 😄&lt;br /&gt;
Pourtant j&amp;rsquo;étais méfiant &amp;hellip; cette marque est en effet une &lt;em&gt;résultante&lt;/em&gt; de la marque &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt; et leurs modèles ne sont pas connus pour leurs qualités sur la piste &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre elles sont superbes et de ce coté je n&amp;rsquo;ai pas été déçu 😍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste par contre, c&amp;rsquo;est une catastrophe intégrale 😡&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;châssis trop souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;transmission qui tient pas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus sans grip&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etc &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Impossible de faire le moindre tour même après pas mal de bricolage 😨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai donc remisée dans un tiroir en attendant une solution &amp;hellip; qui a fini par arriver avec un châssis en impression 3D conçu pour recevoir l&amp;rsquo;excellent support moteur (et la mécanique &amp;hellip;) de la &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar&#34;&gt;Lotus&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Je rappelle que Policar est une sous-marque de Slot.It &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modifications&#34;&gt;Modifications&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;On commence par éparpiller la RS10 &lt;em&gt;façon puzzle&lt;/em&gt; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/morceaux_RS10_SRC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On voit sur la photo le châssis d&amp;rsquo;origine avec le moteur en angle. Le nouveau châssis et le support moteur &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; sont déjà assemblés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/RS10_SRC.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est presque bon ! L&amp;rsquo;avant a été remis, il reste à poser la carrosserie et l&amp;rsquo;aileron arrière.&lt;br /&gt;
Les roues arrières sont en alu alors que les avants sont les mêmes que sur la Lotus 72 qui pose avec la RS10 &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/RS+Lotus-1.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà presque terminée, toujours en compagnie de la Lotus 72&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A suivre &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lotus Policar</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar</guid>
      <description>&lt;p&gt;La très attendue Lotus &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lotus-policar&#34;&gt;Lotus Policar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime bien les F1 en slot même si ce ne sont pas les plus faciles à bricoler (peu de place) ni les plus faciles à piloter (très légères).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime encore plus les F1 anciennes qui sont à mes yeux plus belles. Mais là c&amp;rsquo;est encore plus corsé car elles sont généralement encore plus petites et légères que les modernes !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même pas possible d&amp;rsquo;y mettre un moteur normal on est obligé d&amp;rsquo;utiliser les horribles moteurs &lt;em&gt;slim&lt;/em&gt; certes plus petits mais qui sont brutaux et qui freinent très mal (aimants de la cage pas très puissants).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement que &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; est là &amp;hellip; enfin je voulais dire &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/iu81a75mw2pnms3/Lotus_Policar.jpg?dl=0&amp;amp;preview=Lotus_policar.JPG&#34; alt=&#34;lotus_policar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a fallu l&amp;rsquo;attendre longtemps cette petite Lotus de la marque &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;, presque 2 ans ! Mais au final, l&amp;rsquo;attente valait le coup. Elle est superbe mais en plus elle roule très très bien ce qui est un exploit pour ce type de voiture (ce n&amp;rsquo;est pas &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; qui me contredira 😄).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même du bricoler un minimum, il y a quelques petits défauts de jeunesse mais rien de bien grave:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pneus avant un peu gros, je les ai passé au tour&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l&amp;rsquo;axe avant coince, il faut lubrifier et agrandir un peu le passage de l&amp;rsquo;axe dans les parties plastique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les tresses sont trop dures, je les ai changées&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai retourné le moteur pour avoir le coté non magnétique en bas, à noter que la voiture est fournie sans aimant, bravo !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus arrière sont moyens, je les ai remplacé par des &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; tendres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un petit rôdage pour assouplir la double transmission double&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous allez me dire que ça fait beaucoup mais en fait je fais ça sur quasiment toutes les voitures que je reçois 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec cette petite &lt;em&gt;prépa&lt;/em&gt; maison, elle roule très très bien et dans un silence très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mise-à-jour-du-8-11-2016&#34;&gt;Mise à jour du 8/11/2016&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Une deuxième Lotus 72 &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; est venue rejoindre la première en attendant le modèle suivant (March 701):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_Lotus_72.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et voici une photo de son châssis (identique à celui de l&amp;rsquo;autre Lotus 72) que j&amp;rsquo;ai prise pendant que je faisais les mêmes modifications que sur la rouge:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_lotus_72.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces petites F1 &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; sont vraiment un régal à faire tourner, &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; a fait un travail remarquable sur la transmission (double) pour obtenir une voiture silencieuse, qui a du frein et qui soit pas trop brutale, c&amp;rsquo;était pas gagné d&amp;rsquo;avance vu la taille de ces petites F1 et l&amp;rsquo;utilisation de moteurs &lt;em&gt;slim&lt;/em&gt; connus pour leur manque de frein 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici d&amp;rsquo;ailleurs un éclaté (issu de la doc Policar) de cette fameuse transmission double:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/trans_policar.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>