<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Arrow Slot on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/arrow-slot/index.xml</link>
    <description>Recent content in Arrow Slot on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/arrow-slot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>BMW V12 Arrow Slot</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/23/bmw-v12-arrow-slot</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 14:20:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/23/bmw-v12-arrow-slot</guid>
      <description>&lt;p&gt;BMW V12 Arrow Slot&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je tenais à cette &lt;strong&gt;BMW V12 Arrow Slot&lt;/strong&gt; pour plusieurs raisons:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai un très bon souvenir des versions de &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; avec lesquelles j&amp;rsquo;avais beaucoup roulé à l&amp;rsquo;époque (nostalgie quand tu nous tiens &amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;je l&amp;rsquo;ai essayé chez Hubert et elle marchait vraiment bien (elle avait été préparée)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;je ne voulais pas rester sur la &lt;em&gt;mauvaise&lt;/em&gt; impression que m&amp;rsquo;avait laissé la Saleen de la marque Arrow Slot (leur première voiture)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;elle est équipée du moteur Scaleauto SC-026 (endurance) qui est très bon et que j&amp;rsquo;aime beaucoup.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Esthétiquement la BMW V12 Arrow Slot est très réussie ! Bien mieux que les anciennes Ninco qui accusent leur âge:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/nntz4cg6clijfow/2_BMW_V12.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/2ncmq23uz8n3l7n/AS%2BNinco.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La carrosserie est très légère comme les &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; actuelles, c&amp;rsquo;est un peu normal, la marque Arrow Slot fait partie du même groupe espagnol (&lt;strong&gt;IBB&lt;/strong&gt;).
Coté mécanique, pas de surprise non plus, les pièces viennent toutes de chez Scaleauto &amp;hellip; y compris le châssis qui est le modèle RT-3 adaptable de la marque (avec juste des flancs rajoutés).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/iykb6bal4ctojgg/BMW_V12_demontee.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Premiers tests sur la piste &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai juste enlevé l&amp;rsquo;aimant et desserré un peu les vis du berceau moteur (qui étaient comme d&amp;rsquo;habitude serrées à fond !). La voiture est saine mais il y a quand même quelques gros défauts:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;les tresses trop rigides qui soulèvent l&amp;rsquo;avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus arrière sans grip&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les roues avant (plastiques) pas très rondes&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;#####&amp;hellip; et premières modifications&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je change les tresses pour des &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; fines et les pneus pour des &lt;strong&gt;BRM&lt;/strong&gt; (19x10).
J&amp;rsquo;en profite pour mettre une couronne &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; orange à la place de la Scaleauto en deux parties, je n&amp;rsquo;aime pas trop les couronnes en deux parties.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####retour en piste&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le grip est très bon cette fois, ça tourne très bien après un léger rodage de la transmission mais l&amp;rsquo;avant ne me convient toujours pas ! Les pneus touchent trop la piste et ces roues pas rondes me choquent ! Je finis par les changer pour d&amp;rsquo;autres un peu plus petites, en plastique également et je démonte celles d&amp;rsquo;origine pour récupérer les très beaux inserts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####dernière modification&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le châssis adaptable permet de déplacer le guide plus en avant, malheureusement ce modèle est équipé d&amp;rsquo;un guide à ressort (toujours de la marque Scaleauto) et du coup il ne passe plus sous la carrosserie :(
J&amp;rsquo;ai donc mis un guide &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; à vis pour avancer au maximum le guide (cf photo), la voiture est plus stable comme cela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/6wprr7o4q9y11j1/chassis_AS.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Conclusions&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un très beau modèle qui après quelques (trop nombreuses) modifications marche en plus très bien. Elle tourne régulièrement en 4 sec 800 environ sur ma piste ce qui est tout à fait honorable, surtout que je l&amp;rsquo;ai laissée en &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt;, en &lt;em&gt;anglewinder&lt;/em&gt; je pense qu&amp;rsquo;elle pourrait aller encore plus vite mais je n&amp;rsquo;avais pas envie d&amp;rsquo;investir dans un berceau en plus &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>