<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Audi on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/audi/index.xml</link>
    <description>Recent content in Audi on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/audi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Audi R8 LMS SCX</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/06/30/audi-r8-lms-scx</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2017 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/06/30/audi-r8-lms-scx</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Audi R8 &lt;em&gt;LMS&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand la marque espagnole &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt; a sorti une superbe Audi R8 LMS il y a quelques mois j&amp;rsquo;ai failli sauter dessus pour rajouter une GT à ma catégorie favorite du moment, l&amp;rsquo;Open_GT ! Mais pour une fois j&amp;rsquo;ai été sage 😄 et je ne l&amp;rsquo;ai pas commandée tout de suite.&lt;br /&gt;
En effet je ne suis pas fan de la mécanique des SCX, moteur poussif, système de lamelles pour la conduction du courant, jantes et pneus pas terribles et surtout un guide horrible !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me suis dit qu&amp;rsquo;il fallait attendre un châssis 3D &amp;hellip; et c&amp;rsquo;est mon pote Sébastien qui en a fait un pour ce modèle:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/R8_LMS-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imprimé ches Shapeways, il est vraiment superbe et surtout il s&amp;rsquo;adapte parfaitement à la carrosserie de l&amp;rsquo;Audi R8 LMS. Sébastien a encore progressé depuis le châssis de la &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/09/c7r-carrera&#34;&gt;Corvette C7R Carrera&lt;/a&gt; qu&amp;rsquo;il m&amp;rsquo;avait fait !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le monter rapidement, j&amp;rsquo;ai pioché dans les pièces qui équipaient une de mes Carrera DTM de l&amp;rsquo;année dernière (courses chez Hubert):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/R8_LMS-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;support moteur en angle NSR rouge&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moteur PRS (équivalent à un King NSR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;transmission NSR bien sûr&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;roues NSR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;guide à vis Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tresses et pneus arr Sideways&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;intérieur étant assez léger, je l&amp;rsquo;ai conservé après avoir enlevé les lamelles et le plastique superflu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/R8_LMS-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;hésite encore à remettre l&amp;rsquo;éclairage &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A suivre &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R8 LMP</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/05/audi-r8-lmp</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/05/audi-r8-lmp</guid>
      <description>&lt;p&gt;Présentation de l&amp;rsquo;Audi R8 Croco LMP &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans sa série &lt;strong&gt;LMP&lt;/strong&gt;, Slot.It a reproduit l&amp;rsquo;Audi R8 qui a couru (et gagné !) de nombreuses courses d&amp;rsquo;endurance. J&amp;rsquo;ai délaissé la livrée grise et rouge du Mans pour attendre cette spéctaculaire déco &lt;em&gt;crocodile&lt;/em&gt; qui a été utilisée en vrai sur une course en Australie:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/r8_croco-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a deux raisons:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;adore cette déco 😄&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;je la possèdais déjà dans la marque &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/r8_croco_scx.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On se rend compte que pour une voiture sortie il y a plus de 10 ans, elle était déjà pas mal !&lt;br /&gt;
Malheureusement elle roule vraiment pas terrible et là j&amp;rsquo;étais sûr que la &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; serait mieux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une petite photo avec les deux ensemble (la Slot.It au premier plan):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_LMP_croco.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, pas de surprise, elle fonctionne comme les autres LMP de la marque, c&amp;rsquo;est à dire très bien ! (ce sont des voitures larges et plates, ça aide &amp;hellip;)&lt;br /&gt;
Pour le moment je n&amp;rsquo;avais pas de très bons pneus à lui mettre alors elle était un peu en retrait mais ça va changer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/5_LMP_SI.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les cinq Slot.It actuelles, la R18 noire n. 4 étant la 4x4.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crocos</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/31/crocos</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/31/crocos</guid>
      <description>&lt;p&gt;Une paire de crocos arrivée récemment 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La LMP est présentée en détails &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/05/audi-r8-lmp&#34;&gt;là&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la GT, un article détaillé suivra également &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R18</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/audi-r18</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/audi-r18</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Audi R18 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cet article je vais vous présenter et comparer non pas une, mais deux Audi R18 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la première version sortie il y a quelques temps déjà (la numéro 1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la plus récente version 4x4, la fameuse &lt;em&gt;e-tron&lt;/em&gt; (la numéro 4)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/e2uq26oyonrhgdi/2_Audi_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/xerwixpv8h9spq4/2_chassis_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la photo des châssis, on voit que la 1 est équipé d&amp;rsquo;un support moteur noir (non offset) et du moteur Flat6 jaune d&amp;rsquo;origine mais retourné (coté fermé moins magnétique vers la piste). C&amp;rsquo;est parce que cette R18 a participé (avec brio !) a plusieurs courses chez Cousinhub en &lt;strong&gt;Davic&lt;/strong&gt; et que le réglement imposait cette configuration.&lt;br /&gt;
A part cela, elle est aussi équipée d&amp;rsquo;un habitacle en lexan et de vis métrique.&lt;br /&gt;
Evidemment dans cette configuration elle est moins rapide qu&amp;rsquo;avec le support offset et le moteur dans l&amp;rsquo;autre sens mais elle reste très plaisante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/1wlgsol4076nv03/chassis_Audi_R18-1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là on voit le châssis de la 4x4, on ne distingue malheureusement pas très bien la courroie du coté gauche.&lt;br /&gt;
La photo correspond  au modèle d&amp;rsquo;origine (sans l&amp;rsquo;aimant). Le moteur, même s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas son étiquette jaune est bien le Flat6 jaune de la marque (21.500 rpm).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande innovation de cette R18 4x4 de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est les roues avant qui intègrent une espèce de roue libre comme sur un vélo. Elle ne peuvent tourner que dans un sens, entrainées par la courroie. Ce procédé est sensée éviter à la roue extérieure en virage de ralentir la voiture en tournant à la même vitesse que la roue intérieure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fait pas mal de tests et de roulage avec cette voiture pour voir si &lt;strong&gt;Slot.it&lt;/strong&gt; (marque que j&amp;rsquo;adore) avait mieux réussi que les autres marques qui avaient testé des transmissions 4x4 &amp;hellip; et en conclusion je suis obligé d&amp;rsquo;admettre que &lt;em&gt;pas vraiment&lt;/em&gt; 😬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d&amp;rsquo;abord, il y a beaucoup trop de perte en frottements de toutes parts (roues avant, axe avant, courroie, &amp;hellip;) et du coup la voiture est &lt;em&gt;molle&lt;/em&gt; 😟&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai eu beau rouler et rôder la transmission, ça s&amp;rsquo;est un peu amélioré mais pas assez, alors j&amp;rsquo;ai remplacé le moteur par un plus puissant, le Flat6 noir (25.000 rpm):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/q3qxp95gs7qjbsq/chassis_R18_etron.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce moteur, habituellement trop puissant pour ma petite piste redonne de la pêche à la R18 mais &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais elle reste peu agréable à rouler, trop de frein (même en le réglant au minimum) et une impression de molesse qui persiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut également changer ses habitudes de conduite et un peu plus &lt;em&gt;taper dedans&lt;/em&gt;, il faut accélérer très tôt (les 4 roues motrices évitent de partir de l&amp;rsquo;arrière) et freiner tard, pas trop mon style habituel alors j&amp;rsquo;ai du mal.&lt;br /&gt;
Elle fait quand même de bon chronos mais je la trouve pas plaisante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les réglages sont aussi nombreux et compliqués, il faut que la courroie soit bien tendue mais pas trop sinon l&amp;rsquo;axe avant frotte trop, il faut que les roues avant touchent la piste pile poil, etc &amp;hellip;&lt;br /&gt;
Bref beaucoup de complications pour peu de gain 😞&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;Aston Martin LMP présentée &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/17/aston-martin&#34;&gt;ici&lt;/a&gt; est beaucoup plus simple, agréable et performante &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai essayé en &lt;strong&gt;Davic&lt;/strong&gt; et là elle était inroulable, elle freinait tellement sur les zones neutres 😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/dyx3s2whiv9h20w/R18_etron.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir une petite photo de famille avec ma R18 &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; et une autre R18 à Alex:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropbox.com/s/uce3v430keyivfu/4_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un lien vers un test sur Homeracingworld (forum américain):
&lt;a href=&#34;http://www.homeracingworld.us/Reviews/2015/Slotit4wd/slotitaudietron.html&#34;&gt;http://www.homeracingworld.us/Reviews/2015/Slotit4wd/slotitaudietron.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R10</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</guid>
      <description>&lt;p&gt;Résurection de l&amp;rsquo;Audi R10 &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une des premières LMP de la marque espagnole &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La carrosserie est très fine et bien détaillée, même après quelques années elle est encore au top 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement le châssis n&amp;rsquo;était pas aussi bon et du coup cette belle R10 avait fini toute démontée dans une boîte 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus tard &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; a simplifié ses châssis et a eu la bonne idée d&amp;rsquo;en refaire pour ses anciens modèles. J&amp;rsquo;ai donc pu me procurer ce châssis vert (parce qu&amp;rsquo;il est un peu plus rigide que le noir) et son support moteur pour le monter sur la R10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_R10_as.JPG&#34; alt=&#34;le nouveau châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai mis un moteur Flat6 jaune de chez &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; car les moteurs &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; (vert et orange) sont trop puissants et surtout trop magnétiques !  La couronne est d&amp;rsquo;origine mais pas les roues arrière qui sont également des &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; montées avec des pneus P6.  Le guide est un Ninco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de soucis de montage mais la difficulté sur ces LMP très plate c&amp;rsquo;est de faire passer correctement les files du guide. A l&amp;rsquo;origine elle avait un guide à lamelles sans fil &amp;hellip; plus pratique au niveau place mais qui transmettait mal le courant &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les premiers tours de roues sont satisfaisants, pas de soucis de guide, une accroche convenable des pneus et vu son gabarit et sa faible hauteur, pas de risque de tonneaux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste à faire des tests chronométrés avec les autres LMP de la marque &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>