<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Post-rsses on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/post/index.xml</link>
    <description>Recent content in Post-rsses on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Mar 2017 16:29:49 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Golf Spirit</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/golf-spirit</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/golf-spirit</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Fiesta SCX&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vais vous présenter une voiture assez insolite: la golf de la défunte marque &lt;strong&gt;Spirit&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/golf.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;avais craqué à l&amp;rsquo;époque sur cette livrée très colorée 😃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement elle faisait partie des voitures mal faites par cette marque: elle est lourde, approximative et au niveau mécanique rien n&amp;rsquo;allait ! Même les roues n&amp;rsquo;étaient pas rondes ! 😠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai du faire pas mal de modifications (et d&amp;rsquo;investissements !) pour qu&amp;rsquo;elle roule un tant soit peu correctement:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_golf.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur Sloting Plus de 16.000 rpm seulement, c&amp;rsquo;est suffisant pour cette caisse qui ne demande qu&amp;rsquo;à se retourner &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jantes arrière alu BRM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de meilleurs pneus arrière&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne de 28 dents Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;découpe du châssis pour avoir un peu de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;du lest sur les flancs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Même avec tout ça, on peut juste faire des tours tranquilles sans attaquer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au moins son look est sympa et original 😀&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 modernes</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette article, je vais vous présenter mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt;, basées essentiellement sur la production de la marque
&lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, une sous-marque des italiens de &lt;strong&gt;Ostorero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/4_F1_modernes.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-1ère-version&#34;&gt;All Slot Car 1ère version&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Je suis parti d&amp;rsquo;un kit blanc que j&amp;rsquo;ai peint aux couleurs Lotus. (je suis pas très doué pour la peinture &amp;hellip;):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ss1oau47vdl3zkt/Camel.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La 1ère version de la F1 &lt;em&gt;générique&lt;/em&gt; de All Slot Car avait pas mal de défauts:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur poussif et avec beaucoup trop de frein !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;châssis fragile sur sa partie avant et au niveau du puits de guide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne en deux parties pas terrible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pas de réglages du train avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;guide moyen et fragile&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour le châssis, j&amp;rsquo;ai renforcé l&amp;rsquo;avant avec de la corde à piano noyée dans de la colle. J&amp;rsquo;ai aussi renforcé le puits de guide:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/fbe8z3q6ib67fo6/chassis_F1-12.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, après divers tests, j&amp;rsquo;ai fait pas mal d&amp;rsquo;autres modifications:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un moteur &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; King orange, le moteur jaune All Slot Car ne m&amp;rsquo;a vraiment pas emballé !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un axe arrière Slot.It avec une couronne bleue de la même marque. Là aussi j&amp;rsquo;ai été déçu par la piètre qualité de l&amp;rsquo;axe et de la couronne All Slot Car&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;avant j&amp;rsquo;ai mis d&amp;rsquo;anciens pneus de F1 (Scalex ou SCX) moins épais que ceux de All Slot Car &amp;hellip; vu qu&amp;rsquo;on ne peut pas régler la hauteur du train avant !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;arrière j&amp;rsquo;ai mis des roues de F1 Slot.It car elles sont pleines, j&amp;rsquo;aime pas les roues creuses au milieu (air system de NSR par ex.) et des pneus F1 NSR qui sont les meilleurs pour moi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest également&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec toutes ces modifs, la voiture a enfin un comportement sympa et qui me plaît 😄&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-evo&#34;&gt;All Slot Car evo&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;All Slot Car a été à l&amp;rsquo;écoute des critiques (surtout en Italie) et a revu sa copie en sortant une version &lt;strong&gt;&lt;em&gt;evo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de sa F1 quelques mois après la première version:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/2rzyjvjn1ezuohx/chassis_F1.jpg?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les carrosseries restent strictement les mêmes mais le châssis et la mécanique ont été complètement revus.
Je vous laisse regarder en détail sur ce très bon &lt;a href=&#34;http://www.letratslot.com/all-slot-car-pour-2014-les-formules-1-de-slot-sont-evo/&#34;&gt;article&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;un autre blog de slot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nouveau moteur rouge est beaucoup plus fougueux et a moins de frein, ouf.
Le pignon et la couronne sont de meilleure qualité, pour l&amp;rsquo;instant je ne les ai pas encore changés.
Les roulements à billes et les tubes laiton qui maintiennent l&amp;rsquo;axe arrière sont également une bonne évolution.
Il n&amp;rsquo;y a que le réglage du train avant par de petites vis M2 qui ne m&amp;rsquo;a pas convaincu ! Les vis sont trop petites et finissent par se bloquer dans le plastique. J&amp;rsquo;ai dû utiliser une autre solution pour bloquer le train avant à la bonne hauteur (tube).
On voit sur la photo que je l&amp;rsquo;ai quand même lesté pour une meilleure stabilité sur la piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/9vfkru60s6lqmsd/chassis_2_F1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On voit également que pour ce modèle evo, j&amp;rsquo;ai choisi une carrosserie de Brawn, une F1 que j&amp;rsquo;ai toujours adorée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour cette version, j&amp;rsquo;ai décidé de faire le minimum de modification pour voir si elle pouvait tenir tête à la première version hautement modifiée. J&amp;rsquo;ai donc laissé les roues et les pneus d&amp;rsquo;origine. J&amp;rsquo;ai même essayé les pneus options (rouges !!) de All Slot Car mais ils sont vraiment trop tendres même sur mon carrera !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-mb-slot&#34;&gt;Châssis MB Slot&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai acheté dans un lot de pièces détachées des châssis MB Slot en fibre de verre pour ces F1:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/kevosun6vu4ufa4/chassis_MB.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a juste quelques pièces très légères à assembler par des vis spécifiques. Ce châssis est prévu pour les F1 All Slot Car. On peut récupérer le berceau moteur et la mécanique des All Slot Car ou alors remettre un berceau et des pièces &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;. J&amp;rsquo;ai choisi cette dernière option car je voulais garder mes châssis All Slot Car pour les comparer.
A noter, l&amp;rsquo;astucieux et très simple système qui permet de maintenir l&amp;rsquo;axe avant. Les trous ne sont pas percés au milieu donc on peut obtenir deux hauteurs en inversant la pièce, ingénieux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc utilisé des pièces Slot.It, un berceau en ligne et offset (1 mm), un moteur Flat6 S, une couronne blanche (offset) et des axes Slot.It.
Pour les roues, j&amp;rsquo;ai utilisé des roues alu génériques SP+ pour l&amp;rsquo;avant et des roues de F1 Slot.It à l&amp;rsquo;arrière munies de pneus F1 NSR.
Un guide à vis Slot.It et des tresses fines NSR comme d&amp;rsquo;habitude.
Voilà ce que ça donne:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/sb3phd4d2ov2a72/chassis_MB-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
A noter que j&amp;rsquo;ai mis le moteur Flat au plus bas dans le berceau moteur. Ce dernier étant déjà en offset (décalé de 1mm vers le bas), le pignon se trouve beaucoup plus bas que la couronne. Il faut absolument utiliser une couronne blanche offset mais même là ça coince un peu. J&amp;rsquo;ai effectué un long rodage pour que la transmission tourne bien !
Une photo vue du dessous:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/jt5pf5j619e3e4m/chassis_MB_3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir, j&amp;rsquo;ai mis des vis métriques à l&amp;rsquo;arrière du berceau pour donner un peu de souplesse.
Après réglage de la hauteur de guide, les essais sur la piste ont été très prometteurs ! Le châssis est silencieux et rivé au sol :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-1.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;carrosserie&#34;&gt;Carrosserie&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Le châssis MB Slot est prévu pour accepter les carrosseries All Slot Car et ça passe très bien, mais comme je voulais garder mes carrosseries pour comparer les trois châssis , et que je ne voulais pas racheter une 3ème carro All Slot Car (pas données quand même &amp;hellip;), j&amp;rsquo;ai adapté une vieille carrosserie de Ferrari SCX qui trainait :)
C&amp;rsquo;est pas top top mais sur la piste ça fait bien illusion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/020l5z91a8cctt1/F1_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis quand même content de l&amp;rsquo;astuce que j&amp;rsquo;ai trouvée pour fixer l&amp;rsquo;aileron arrière sans qu&amp;rsquo;il casse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tdmtoy8re1o0r4m/Aileron_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 petits bouts d&amp;rsquo;aimants et le tour est joué ! Ca marche super bien :)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;comparaison-sur-la-piste&#34;&gt;Comparaison sur la piste !&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Les trois bolides prêts à en découdre:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/rk09t2ud806uyuh/3_F1-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, j&amp;rsquo;ai testé les F1 sur la piste 2 et non la une et j&amp;rsquo;ai nettoyé les pneus.
Voilà le meilleur temps (en sec) obtenu par chaque voiture:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Camel (1ère version): 4.719&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brawn (version evo): 4.699&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ferrari (châssis MB Slot): &lt;strong&gt;4.349&lt;/strong&gt;     !!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Camel&lt;/strong&gt;, hautement modifiée je le rappelle, est très agréable en piste, le moteur NSR est parfait pour ce type de voiture. Elle est peut-être un peu lourde mais sans lest elle est beaucoup moins stable. Le meilleur temps est tout à fait honorable, tout ce qui descend en dessous de 4.800 sec chez moi est très rapide !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Brawn&lt;/strong&gt;, presque d&amp;rsquo;origine, est légèrement plus rapide que la Camel mais elle est aussi plus délicate en piste. Le moteur rouge a beaucoup d&amp;rsquo;énergie et il faut être méfiant. Sur de longs run, la Camel serait plus confortable. Les pneus All Slot Car sont très bons une fois rodés et ronds mais ils se dégradent vite quand ils ne sont plus propres. Un peu comme une vrai F1, cette Brawn est rapide mais très pointue. En tout cas beaucoup plus satisfaisante que la 1ère version !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt;, finalement entièrement montée avec d&amp;rsquo;autres pièces que celles de All Slot Car est une vrai bombe ! Rivée au sol elle peut prendre les virages beaucoup plus rapidement que les deux autres ! Son moteur Flat6 placé au plus bas dans le châssis est un gros atout ! La voiture supporterait peut-être même la version noire à 25 000 rpm.
Une vrai F1 moderne en slot ! Elle a au passage battu le record de ma piste !
Le châssis MB Slot est léger et simple, une bonne surprise !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-carbone&#34;&gt;Châssis carbone&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;On arrête plus le progrés ! Une petite boite espagnole vendait des châssis de F1 en carbone adaptable aux carrosseries &lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, alors j&amp;rsquo;ai voulu essayer:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le montage a été un peu délicat, les trous n&amp;rsquo;étaient pas toujours percés au bon endroit et le carbone se travaille mal. Le résultat est quand même pas mal et on peut voir que j&amp;rsquo;ai fait à peu près le même montage que sur la Ferrari mais j&amp;rsquo;ai utilisé un berceau non offset et un moteur Flat6 R.&lt;br /&gt;
Pour les pneus, cette fois j&amp;rsquo;ai testé les pneus F1 de &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; qui sont très très bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, cette dernière F1 est encore plus rapide que les autres, c&amp;rsquo;est hallucinant ! 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre les F1 aussi rapides sont délicates à piloter, à la moindre erreur on est dehors et c&amp;rsquo;est stressant. Lors de courses à deux c&amp;rsquo;est encore pire, on ne peut pas se toucher (c&amp;rsquo;est les pneus qui entrent en contact et une des F1 finit toujours par décoller &amp;hellip;) et les chocs sont violents à cause de la vitesse. C&amp;rsquo;est rare que les deux voitures terminent intactes 😈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lola T70 Mk III</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/16/lola-t70-mk-iii</link>
      <pubDate>Thu, 16 Mar 2017 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/16/lola-t70-mk-iii</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Lola T70 Mk III &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin 😄&lt;br /&gt;
Après des semaines d&amp;rsquo;attente, la Lola T70 Mk III de la toute nouvelle marque italienne &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; est chez moi:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Lola_T70_ts.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne dirais pas grand chose sur cette nouvelle marque lancée par un ancien de &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt;, vous trouverez tout sur internet &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conception du châssis est bien sûr proche de celle de NSR:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_T70_ts.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelques différences quand même:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pignon et couronne plastique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;châssis plus fin (léger) et très souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un guide très travaillé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un support moteur avec 5 points d&amp;rsquo;attache&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La carrosserie est très belle et surtout très légère, bien plus que les NSR &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme la voiture est livrée sans aimant (biennnnnn), pour une fois, elle n&amp;rsquo;est pas passé par l&amp;rsquo;atelier mais je l&amp;rsquo;ai mise directement sur la piste &amp;hellip; whaouhhhhh &amp;hellip; jamais une voiture sortie de boîte n&amp;rsquo;avait aussi bien roulé chez moi !! J&amp;rsquo;ai fait des temps très proches des 5 sec ce qui est déjà très bon chez moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les pneus sont très tendres et fonctionnent bien sur mon carrera ce qui est rare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premières impressions très bonnes donc mais j&amp;rsquo;ai pas pu résister longtemps au plaisir de l&amp;rsquo;ouvrir 😀&lt;br /&gt;
Tout est réglé très souple, la voiture a même tendance à rebondir un peu en sorti de virages. Je ressère un peu le support moteur et la carrosserie et je repars rouler &amp;hellip; c&amp;rsquo;est moins sautillant mais mes temps ont un peu augmentés &amp;hellip; va falloir faire divers essais pour améliorer ça &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;comparaison&#34;&gt;Comparaison&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour tester plus à fond cette nouvelle Lola T70, je vais la confronter à diverses voitures de sa catégorie (Classic).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Remarque&lt;/em&gt;: avant chaque run, je nettoie juste les pneus avec une brosse adhésives, pas plus.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;les-autres-lola-t70&#34;&gt;Les autres Lola T70&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;On commence par les autres T70 que je possède:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/6_lola_T70.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les deux versions coupées derrière elle, y a pas eu photo 😅&lt;br /&gt;
La &lt;strong&gt;Monogram&lt;/strong&gt; (rouge) qui est presque d&amp;rsquo;origine, est incapable de faire un tour en mois de 7 sec et la grise qui est une résine artisanale (montée par un pro &amp;hellip;) très lourde sur un châssis de Fly, elle n&amp;rsquo;a même pas pu boucler un tour avec ses pneus durcis &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La partie va être plus ardue contre les &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt; qui sont pas mal modifiées et qui marchent bien &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette petite confrontation s&amp;rsquo;est déroulée sur la piste 2 sur une dizaine de tours.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Voiture&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Meilleur temps&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Fly bleu&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.606&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Fly blanche&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.647&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Fly verte&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.370&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Thunderslot&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.264&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Finalement la Lola T70 Thunderslot s&amp;rsquo;impose assez facilement. Seule la &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/01/lola-t70-fly&#34;&gt;T70 verte&lt;/a&gt; équipée d&amp;rsquo;un châssis en impression 3D et d&amp;rsquo;un moteur Flat6 en angle a pu faire un peu illusion. Les deux autres, avec leur châssis d&amp;rsquo;origine et leur carrosserie assez lourde sont très loin.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;les-classic-slot-it&#34;&gt;Les Classic Slot.It&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Les choses sérieuses commencent &amp;hellip; la Lola &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; va affronter les meilleurs classiques, d&amp;rsquo;abord les Slot.It puis les redoudables NSR &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette fois on passe sur la piste 1 avec la poignée Cobra 6K Plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/SI_vs_TS.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Voiture&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Meilleur temps&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;GT40 jaune&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.079&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;McLaren M8D&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.323&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Matra&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.069&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Alfa 33 Gulf&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.322&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Thunderslot&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.058&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;La Matra et la GT40 jaune sont mes meilleures &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; dans la gamme Classic. Elles sont très proches des 5 sec ce qui est pas mal. La T70 &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; arrive à faire mieux pour &amp;hellip; 11 millièmes ! 🏆&lt;br /&gt;
La McLaren très légère devrait être plus rapide mais elle pas encore préparée aux petits oignons. L&amp;rsquo;Alfa 33, d&amp;rsquo;ancienne génération, malgré un moteur Shark &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; n&amp;rsquo;arrive plus à suivre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;les-classic-nsr&#34;&gt;Les Classic NSR&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/NSR_vs_TS.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Voiture&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Meilleur temps&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Ford Mk IV jaune&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.316&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;GT40 rouge&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.459&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Porsche 917K Gulf&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4.905&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;P68 Gruyère&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.222&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;GT40 pneus propres&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4.868&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Thunderslot&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4.959&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Cette fois on descend en-dessous des 5 sec ! &amp;hellip; enfin pour les deux premières.&lt;br /&gt;
La redoutable Porsche 917K est la seule à battre la Lola &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Remarque&lt;/em&gt;: Les pneus NSR marchent très bien sur ma piste Carrera &amp;hellip; quand ils sont propres !!!
Si je nettoie à l&amp;rsquo;essence C les pneus d&amp;rsquo;une GT40 par ex. je descends à 4.858. La P68 est également beaucoup plus rapide avec ses pneus propres. Comme je n&amp;rsquo;ai pas nettoyé les pneus de la Lola &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; autrement qu&amp;rsquo;avec la brosse, je ne l&amp;rsquo;ai pas fait non plus sur les NSR.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;mise-à-jour-du-16-3-2017&#34;&gt;Mise à jour du 16/3/2017&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une deuxième déco (bleue) de la Lola T70 &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; est sortie et je n&amp;rsquo;ai pas pu résister &amp;hellip; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_T70_ts.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;en ai également profité pour acheter quelques pièces &lt;em&gt;options&lt;/em&gt; faites par &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; depuis la sortie de la première Lola pour améliorer encore un peu plus les performances.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/pieces_TS.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Désolé la photo est un peu sombre mais on distingue les pièces suivantes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un châssis plus rigide (couleur gris foncé)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des nouvelles jantes arrières légèrement plus grandes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des pneus spécifiques pour le Carrera&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai voulu changer de châssis car celui d&amp;rsquo;origine est vraiment très souple ! Je trouve que c&amp;rsquo;est mieux avec le nouveau plus rigide. J&amp;rsquo;ai par contre gardé le support moteur d&amp;rsquo;origine (assez souple aussi) sachant qu&amp;rsquo;il en existe également un plus dur.&lt;br /&gt;
Les jantes d&amp;rsquo;origine sont assez petites et la Lola est très très basse, sur ma piste Carrera lisse ça passe mais sur une piste bosselée je suis pas sûr &amp;hellip;&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai donc acheté les jantes option légèrement plus grandes et je les ai munies des pneus spécifiques pour les pistes lisses (Carrera et Scalextric Sport) qui sont très tendres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà remontée:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/pieces_TS-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;en ai aussi profité pour changer les câbles moteur et mettre des rondelles de mousse (également disponibles en pièces chez &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt;) comme suspension sur les 5 points d&amp;rsquo;attache du berceau moteur.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Première surprise, la Lola bleue juste sortie de boîte (il n&amp;rsquo;y a pas d&amp;rsquo;aimant d&amp;rsquo;origine &amp;hellip;) marche un peu mieux que la jaune, c&amp;rsquo;est super ! J&amp;rsquo;ai même gagné une petite course avec contre mes redoutables NSR alors que la voiture sortait littéralement de la boîte ! 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La jaune avec ses pièces option est par contre une vrai tuerie ! Les pneus collent à la piste, le châssis plus rigide encaisse mieux la puissance et les suspensions adoucissent un peu la conduite.&lt;br /&gt;
Les temps sont très proches du record de la piste (4 sec 5 environ) !
Par contre à cette vitesse la conduite est plus stressante et au bout de quelques tours on part vite à la faute.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une dernière photo avec 6 de mes Lola T70, une voiture que j&amp;rsquo;apprécie énormément !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/6_T70.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capri Chrono</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</guid>
      <description>&lt;p&gt;La nouvelle Capri &lt;em&gt;Chrono&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; avec des pièces &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après l&amp;rsquo;énorme flop des anciennes F1 (les mythiques Ferrari 312 T4 et Renault RS10 de 1979) j&amp;rsquo;ai quand même voulu ré-essayer une voiture de cette marque espagnole. En même temps c&amp;rsquo;est une Capri et j&amp;rsquo;adore les Capri 😄&lt;br /&gt;
En plus j&amp;rsquo;avais raté les anciennes de la même marque, là il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un nouveau moule l&amp;rsquo;ancien ayant été perdu ou abimé &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est leur première livrée, dans la série &lt;strong&gt;Chrono&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est à dire &lt;em&gt;racing&lt;/em&gt;. Elle est équipée de jantes alu et d&amp;rsquo;un habitacle léger en lexan (mais pas peint &amp;hellip;). &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; travaille maintenant avec la marque &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt; qui avait fait les superbes Peugeot 205 de rallye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n&amp;rsquo;est pas une livrée course mais elle est assez sympa avec ce jaune flashie et ce capot noir mat.&lt;br /&gt;
Vraiment dommage que l&amp;rsquo;habitacle ne soit pas peint 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté mécanique, outre 4 jantes alu (oui à l&amp;rsquo;avant aussi il y en a !) on trouve un gros moteur badgé M3 qui me rappelle celui des anciennes Fly Racing &amp;hellip;
Ce moteur ne fait que 17.000 tours/mn mais c&amp;rsquo;est suffisant pour ma petite piste et ce genre de voiture. Il est assez magnétique quand même. Il faut surtout noter qu&amp;rsquo;il est monté sur un berceau indépendant qui peut être muni de ressorts de suspension !&lt;br /&gt;
La couronne est de très bonne facture (c&amp;rsquo;est inhabituel pour cette marque &amp;hellip;) et tout tourne rond.&lt;br /&gt;
Les jantes alu sont quand même très lourde (pleine) c&amp;rsquo;est un peu dommage.&lt;br /&gt;
Le train avant est réglable avec de petites vis BTR fournies ! Le guide est bon, les tresses un peu dures comme souvent mais les fils sont trop courts, je les ai changés après la photo &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;réglages-et-premiers-tests&#34;&gt;Réglages et premiers tests&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;origine la voiture va déjà pas mal et on peut faire quelques tours en s&amp;rsquo;amusant (ce n&amp;rsquo;était pas le cas avec les F1 &amp;hellip;). Je fais quand même quelques modifications habituelle et réglages:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;tresses plus fines&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus arrière Sideways adaptés à ma piste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;changement des câbles moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajout de ressorts (fournis) sur le pod moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;réglage du train avant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De retour sur la piste c&amp;rsquo;est un peu mieux mais pas beaucoup, l&amp;rsquo;auto est encore beaucoup trop rigide.&lt;br /&gt;
Le berceau ne flotte pas magré les ressorts (trop durs ?) et la carrosserie est trop attachée au châssis (4 vis).&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai mis des vis métriques mais là aussi ça coince, va falloir que je me penche sérieusement sur ce problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà en compagnie de deux autres Ford Capri, une Carrera et une ancienne Team Slot, qui ne roulent pas très bien 😞&lt;br /&gt;
Quand je vous disais que j&amp;rsquo;adorais les Capri &amp;hellip; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subaru MSC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/subaru-msc</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/subaru-msc</guid>
      <description>&lt;p&gt;Une Subaru &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt; sur châssis 3D Flex &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je possède deux Subaru de la défunte marque &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt;, cette marque a été &lt;em&gt;absorbée&lt;/em&gt; par &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; maintenant.&lt;br /&gt;
Ce sont des voitures très performantes notamment grâce à leur moteur puissant et magnétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà la première:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_msc-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui est presque d&amp;rsquo;origine, j&amp;rsquo;ai quand même mis d&amp;rsquo;autres pneus (plus fins à l&amp;rsquo;avant) et des jantes alu à l&amp;rsquo;arrière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_msc-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la rouge, j&amp;rsquo;ai voulu la préparer différemment:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai voulu en tester une avec un moteur moins magnétique (un &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; rose équivalent au &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; NC-5) et j&amp;rsquo;en ai profité également pour tester un nouveau châssis en impression 3D (j&amp;rsquo;aime bien la couleur 😄 ) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/red_slot.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est encore une petite société espagnole qui fait ça et c&amp;rsquo;est assez innovant dans le sens où seule la partie centrale du châssis est rigide, le reste peut se vriller d&amp;rsquo;où le nom &lt;em&gt;flex&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le début du montage avec le moteur &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; en position &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt; et une couronne bleue (25 dents) &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai récupéré les roues d&amp;rsquo;origine (j&amp;rsquo;avais déjà mis des roues alu à l&amp;rsquo;arrière &amp;hellip;), pneus taille basse à l&amp;rsquo;avant et de vieux Proslot à l&amp;rsquo;arrière (en rallye faut que ça glisse un peu &amp;hellip;) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le châssis s&amp;rsquo;adapte sans soucis sous la carrosserie , ce qui n&amp;rsquo;est pas toujours le cas de tous les 3D &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El la voilà terminée sur la piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le comportement est très bon, la voiture est plus légère qu&amp;rsquo;avant (j&amp;rsquo;avais un peu lesté l&amp;rsquo;ancien châssis en plus &amp;hellip;). Elle glisse bien à plat et accélère fort. Je n&amp;rsquo;avais pas encore testé ce moteur et il me donne entière satisfaction 😄
La voiture est plus plaisante qu&amp;rsquo;avec l&amp;rsquo;ancien châssis et moteur, le moteur jaune MSC est trop magnétique et quand la voiture commençait à glisser, elle devenait difficile à contrôler (moteur magnétique plus au-dessus du rail métalique). Avec le nouveau moteur c&amp;rsquo;est mieux 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calibra</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/13/calibra</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 17:21:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/13/calibra</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Opel Calibra DTM &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après la &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/05/mercedes-c&#34;&gt;Mercedes C&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; que j&amp;rsquo;avais &lt;em&gt;rescussité&lt;/em&gt; en la montant sur un châssis en impression 3D de la marque &lt;strong&gt;Olifer&lt;/strong&gt;, j&amp;rsquo;ai voulu faire pareil avec une de mes Calibra DTM Ninco (j&amp;rsquo;en ai deux &amp;hellip;). J&amp;rsquo;avais été tellement emballé par la douceur de conduite de cette Mercedes une fois transformée que j&amp;rsquo;ai voulu avoir la même chose avec une Calibra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On prend donc les mêmes ingrédients, à quelques détails près:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un support moteur en angle non offset de chez Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un guide Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des roues arrières Sloting Plus avec des pneus SW&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un moteur Scaleauto de 18.000 rpm&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;transmission Sloting Plus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un châssis 3D Olifer (blanc)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/DTM/calibra-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La principale différence, c&amp;rsquo;est que cette fois j&amp;rsquo;ai mis un support non-offset pour ne pas trop faire remonter les roues, mais même ainsi j&amp;rsquo;ai du mettre une petite câle à l&amp;rsquo;arrière de la carrosserie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presque finie:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/DTM/calibra-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut voir que cette fois ci j&amp;rsquo;ai récupéré les roues avant d&amp;rsquo;origine et j&amp;rsquo;ai fabriqué des inserts avec les roues arrière en plastique.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;verdict&#34;&gt;Verdict&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tout comme la Mercedes, la transmission est très douce et la position en angle équilibre la voiture. Le moteur &lt;em&gt;baby sprinter&lt;/em&gt; est toujours aussi bien, bref que du bonheur !&lt;br /&gt;
De quoi faire revivre ce duel mythique qui me rappelle furieusement mes premières arsouilles 😆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/DTM/2_calibra.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R8 LMP</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/05/audi-r8-lmp</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2017 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/05/audi-r8-lmp</guid>
      <description>&lt;p&gt;Présentation de l&amp;rsquo;Audi R8 Croco LMP &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans sa série &lt;strong&gt;LMP&lt;/strong&gt;, Slot.It a reproduit l&amp;rsquo;Audi R8 qui a couru (et gagné !) de nombreuses courses d&amp;rsquo;endurance. J&amp;rsquo;ai délaissé la livrée grise et rouge du Mans pour attendre cette spéctaculaire déco &lt;em&gt;crocodile&lt;/em&gt; qui a été utilisée en vrai sur une course en Australie:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/r8_croco-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a deux raisons:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;adore cette déco 😄&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;je la possèdais déjà dans la marque &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt;:&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/r8_croco_scx.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On se rend compte que pour une voiture sortie il y a plus de 10 ans, elle était déjà pas mal !&lt;br /&gt;
Malheureusement elle roule vraiment pas terrible et là j&amp;rsquo;étais sûr que la &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; serait mieux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une petite photo avec les deux ensemble (la Slot.It au premier plan):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_LMP_croco.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, pas de surprise, elle fonctionne comme les autres LMP de la marque, c&amp;rsquo;est à dire très bien ! (ce sont des voitures larges et plates, ça aide &amp;hellip;)&lt;br /&gt;
Pour le moment je n&amp;rsquo;avais pas de très bons pneus à lui mettre alors elle était un peu en retrait mais ça va changer !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/5_LMP_SI.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les cinq Slot.It actuelles, la R18 noire n. 4 étant la 4x4.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Crocos</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/31/crocos</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/31/crocos</guid>
      <description>&lt;p&gt;Une paire de crocos arrivée récemment 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La LMP est présentée en détails &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/02/05/audi-r8-lmp&#34;&gt;là&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la GT, u article détaillé suivra également &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiesta</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Fiesta SCX&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous présente ici mes deux petites Ford Fiesta &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_Fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au premier plan, la déco très colorée du tchèque Matin Prokop, voiture que m&amp;rsquo;a offerte mon fils à Noël 😃&lt;br /&gt;
Au second plan, ma première qui a subi de nombreuses modifications:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/ford_fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La photo n&amp;rsquo;est pas très nette mais on peut voir:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un nouveau moteur de type Flat6 maintenu par du scotch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des pneus arrières plus performants (BRM)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus avant ont été réduit sur un tour&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le châssis a été découpé un peu partout pour obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un guide Slot.It est mis en place avec un nouveau support de guide collé sur le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La superbe version de Prokop ! (peu modifiée)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma première version ultra modifiée, une fois posée sur la piste on ne voit pas la différence mais à la poignée je peux vous dire que ce sont pas les mêmes voitures !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les étapes de la préparation (je parle de la voiture sans l&amp;rsquo;aimant bien sûr !):&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;de base les pneus sont trop durs (surtout sur du Carrera) et trop gros

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;je passe les pneus avant au tour pour en diminuer le diamètre, ils ne doivent pas soulever le guide à l&amp;rsquo;avant et doivent être bien ronds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pour le pneus arrière j&amp;rsquo;ai mis des BRM shore 22 qui fonctionnent bien sur ma piste&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moteur et transmission:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le moteur de base est pas trop mauvais mais je l&amp;rsquo;ai changé pour un Flat6 (origine MSC) de 18.000 tours/mn plus souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai longuement rôdé la transmission (liaison pignon/couronne) à la pâte abrasive car d&amp;rsquo;origine elle est très bruyante&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d&amp;rsquo;origine la carrosserie est fixé au châssis notemment à l&amp;rsquo;avant ou la calandre fait partie du châssis et se clipse dans la carrosserie, cela empêche tout &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et dans les virages un peu serrés, le poids de la carrosserie emmêne la voiture sur le toit :-(

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;il y a un gros travail à faire sur le châssis pour qu&amp;rsquo;il ne bloque plus la carrosserie, il faut par exemple découper la calandre et la recoller proprement sur la carrosserie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il faut également agrandir tous les passages de vis à la lime&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une fois qu&amp;rsquo;elle a du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et de bons pneus, la voiture commence à devenir sympatique sur la piste mais il reste un dernier gros point noir: le guide

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;en effet le guide SCX n&amp;rsquo;est pas assez profond et avec leur système de lamelles métaliques et de doubles tresses, cela sur-élève trop la voiture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un vrai guide &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; à vis que j&amp;rsquo;ai fixé sur un support de guide récupéré et collé dnas le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;blanche: 5.600
orange: 6.400&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stratos Grp_5</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/10/stratos-grp_5</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 16:42:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/10/stratos-grp_5</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lancia Stratos Grp_5 &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En ce début d&amp;rsquo;année 2017, une nouvelle Grp_5 de la marque &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; est arrivée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une superbe Lancia Stratos en série limitée noire mat.&lt;br /&gt;
D&amp;rsquo;habitude je suis pas fan des séries limitées et je passe mon tour mais là je l&amp;rsquo;ai trouvée franchement superbe et de plus on ne sait pas quand d&amp;rsquo;autres décorations sortiront &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Stratos-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment elle n&amp;rsquo;a pas vraiment été préparée, à part le traitement satndard (tresses plus fines, dévisser un peu toutes les vis, réglage et graissage de la transmission), je ne pense pas l&amp;rsquo;utiliser dans de vraies courses mais uniquement chez moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encore une petite photo avec sa cousine Rallye (&lt;strong&gt;Team Slot&lt;/strong&gt;):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_Stratos.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capri Sideways</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/capri-sideways</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 16:42:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/capri-sideways</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Capri &lt;em&gt;Kraus&lt;/em&gt;  Grp_5 &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle Ford Capri &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; dans ma série Grp_5.&lt;br /&gt;
Cette fois j&amp;rsquo;ai voulu tester les nouveaux châssis Flex de la marque. Ces châssis sont plus souples et dans un plastique contenant du nylon, moins cassant qui me rappelle les NSR du début.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_capri_rouge.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on le voit sur la photo, j&amp;rsquo;ai mis un tube de sucette sur l&amp;rsquo;axe avant pour le monter un peu et éviter le bruit qu&amp;rsquo;on obtient en utilisant les petites vis de réglage habituelles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste la voiture est plus silencieuse que les autres Grp_5 et marche très fort ! (avec des pneus &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coffret BTCC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/coffret-btcc</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/coffret-btcc</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les BTCC &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour Noël, je me suis offert le coffret BTCC Scalextric suivant:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/coffret_BTCC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;occasion du passage de mon ami Alex, on les a essayés en configuration &lt;em&gt;sortie de boîte&lt;/em&gt;, j&amp;rsquo;ai juste pris le temps d&amp;rsquo;enlever les aimants bien sûr !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et bien &amp;hellip; on a été agréablement surpris 😃&lt;br /&gt;
D&amp;rsquo;habitude une scalex de base peine à faire un tour de circuit sur mon Carrera mais là elles se comportaient vraiment pas mal.&lt;br /&gt;
Il faut dire que &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; a un peu revu sa copie depuis quelques modèles:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;guide plus profond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;habitacle moins lourd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jantes au format standard&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moins de vis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_BTCC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ne rien gâter, elles sont vraiment superbes 😍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si elles sont sympas, le moteur est quand même un peu mou et les pneus ont rapidement du mal sur la surface bien lisse du Carrera. J&amp;rsquo;ai donc pas résisté longtemps à la tentation de les améliorer un peu 😏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai commencé par la Civic, avec de meilleurs pneus (ceux de la DTM Slot.It) et des tresses plus fines, c&amp;rsquo;est tout de suite mieux mais là on sent bien que c&amp;rsquo;est le moteur qui pêche un peu. Allez hop, un cage courte noir de chez Slot.It (également celui de la DTM Slot.It), un axe arrière tout Slot.it également et des jantes alu &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/civic2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut voir sur la photo que j&amp;rsquo;ai également rabotté l&amp;rsquo;habitacle pour gagner un peu de poids et enlevé du plastique sur le châssis pour le rendre plus souple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette petite Civic marche très bien et est très joueuse, reste plus qu&amp;rsquo;à faire la même chose sur la BM &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; doit sortir bientôt d&amp;rsquo;autres modèles dans cette série comme cette ravissante Passat:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/passat_BTCC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mise-à-jour-de-fevrier-2017&#34;&gt;Mise à jour de Fevrier 2017&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai appliqué la même recette à la BM 😄&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur noir Slot.It (celui des DTM)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne noire de 27 dents&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;roues arr. en alu et pneus SW&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;châssis assoupli en enlevant du plastique&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/M1_BTCC-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà fin prête sur ma piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/M1_BTCC-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec sa copine, la Honda Civic:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_BTCC-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jaguar Type E</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/14/jaguar-type-e</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 10:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/14/jaguar-type-e</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jaguar Type E Revell &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je cherchais une autre copine de jeu pour mon &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/14/alfa-tz2-flyslot&#34;&gt;Alfa TZ2&lt;/a&gt; équipée d&amp;rsquo;un châssis 3D &lt;strong&gt;Olifer&lt;/strong&gt; et c&amp;rsquo;est là que j&amp;rsquo;ai vu que cette marque portugaise, spécialisée dans les châssis en impression 3D, proposait également un châssis 3D pour la Jaguar Type E de chez Revell. Je ne possédais pas cette Jaguar mais je l&amp;rsquo;ai trouvé rapidement en occasion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme toute les Revell, elle est très lourde et roule mal en sortie de boîte (moteur avant en plus &amp;hellip;) Mais j&amp;rsquo;ai bien sûr prévu de la monter sur un châssis 3D et d&amp;rsquo;en faire une adversaire potable pour la TZ2 (ça va pas être facile !).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/jagE-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour l&amp;rsquo;habitacle, j&amp;rsquo;ai eu de la chance, le propriétaire précédent l&amp;rsquo;avait déjà bidouillé et rendu plat pour qu&amp;rsquo;un moteur en position &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt; rentre, ouf, toujours ça de fait !&lt;br /&gt;
Par contre le gros soucis, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;étroitesse du train arrière ! Il a fallu que je trouve des roues alu et des pneus qui rentrent, pas une mince affaire ! Et encore, il a fallu que je &lt;em&gt;drémelise&lt;/em&gt; de partout !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_Jag_E.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le châssis monté. J&amp;rsquo;ai finalement mis un support moteur noir (non offset) pour pas trop faire remonter les roues sinon elles allaient frotter dans les ailes. J&amp;rsquo;ai aussi mis un moteur scalex bien suffisant pour cette auto, le &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; était trop puissant. Un peu de lest à l&amp;rsquo;avant et c&amp;rsquo;est presque prêt, il me reste à couper l&amp;rsquo;axe arrière aux bonnes dimensions et à fabriquer des inserts de roue avec les roues d&amp;rsquo;origine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/jagE-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà enfin terminée avec ses inserts de roues (tournés sur les jantes d&amp;rsquo;origine):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/jagE-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle est belle quand même, non ?  😃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le roulage &amp;hellip; euh disons que ça reste délicat ! Elle est silencieuse et agréable mais dès que ça tourne, le poids de la carrosserie l&amp;rsquo;emmène sur le toit &amp;hellip; faut rouler sur des oeufs. Enfin, rien à voir avec la voiture d&amp;rsquo;origine quand même !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une photo en compagnie de la TZ2:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/jagE+TZ2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et une dernière pour le plaisir avec 5 autres voitures du même style, la TZ2, une Ferrari 250 Fly et 3 &lt;strong&gt;Racer&lt;/strong&gt; de la gamme &lt;strong&gt;Silverline&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/6_classic.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>F1 Cartrix</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/15/f1-cartrix</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/15/f1-cartrix</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Cartrix &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-cartrix&#34;&gt;Les Cartrix&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;adore les petites F1 de ce fabriquant espagnol &lt;strong&gt;Cartrix&lt;/strong&gt; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elles ne sont pas parfaites mais elles ont un charme fou. On peut voir sur la photo de présentation que j&amp;rsquo;en ai une douzaine, je vais essayer de toutes les présenter !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_derniere_cartrix.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je commence par les deux dernières, la Talbot Lago bleue et l&amp;rsquo;Alfa Roméo rouge.&lt;br /&gt;
Elles sont équipées d&amp;rsquo;origine d&amp;rsquo;un moteur &lt;em&gt;Slim&lt;/em&gt; qui fonctionne plutôt bien. La Talbot, achetée d&amp;rsquo;occasion a des roues et pneus arrière BRM qui marchent très bien sur ma piste. L&amp;rsquo;Alfa avec ses pneus d&amp;rsquo;origine est beaucoup plus délicate &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Ferrari_D50.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Ferrari D50 reconnaissable à ses réservoirs latéraux.&lt;br /&gt;
Celle là est en cours d&amp;rsquo;amélioration:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur proslot qui va bien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pignon et couronne Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;roues arrières alu &lt;strong&gt;Mitoos&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_D50.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les pneus arrières sont trop petits, faut que je revoie ça &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matra 670 SRC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/14/matra-670-src</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/14/matra-670-src</guid>
      <description>&lt;p&gt;Matra 670 SRC &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/matra_SRC-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/matra_SRC-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>