<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intro on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/intro/</link>
    <description>Recent content in Intro on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jun 2016 14:20:09 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>intro</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/16/intro</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jun 2016 14:20:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/16/intro</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pour tout savoir sur la catégorie LMP &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;la-catégorie-lmp:0a715de59d96813b3fc1d04e33992973&#34;&gt;La catégorie LMP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comme pour &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction&#34;&gt;l&amp;rsquo;Open_GT&lt;/a&gt;, la catégorie LMP (&lt;em&gt;Le Mans Prototype&lt;/em&gt;) est très prisée par les fabriquants de voitures à l&amp;rsquo;échelle &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;32&lt;/sub&gt; ème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée c&amp;rsquo;est donc de réunir toutes ces voitures sur la piste en essayant comme en Open_GT d&amp;rsquo;avoir des performances assez proches et homogènes.&lt;br /&gt;
Le moteur de choix pour cette catégorie, sera le &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; SC-025 (&lt;em&gt;endurance&lt;/em&gt;) pour la bonne et simple raison qu&amp;rsquo;il était en standard dans la plupart des &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; qui constituent le gros des troupes. Mais d&amp;rsquo;autres moteurs seront autorisés comme par exemple le Flat6 jaune &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; qui équipe en standard les voitures de la marque italienne.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-marques:0a715de59d96813b3fc1d04e33992973&#34;&gt;Les marques&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;avant-slot:0a715de59d96813b3fc1d04e33992973&#34;&gt;Avant Slot&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La marque espagnole, malheureusement en grandes difficultés actuellement, a sorti pas mal de voitures dans cette catégorie, notamment les superbes Porsche Spider et les 908 Peugeot.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;slot-it:0a715de59d96813b3fc1d04e33992973&#34;&gt;Slot.It&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Récemment la marque italienne de référence s&amp;rsquo;est également mise aux LMP, pour notre plus grand bonheur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle a déjà sorti des Audi R18 et la fameuse Aston Martin. Prochainement on aura également droit aux Audi R8 dont la fameuse décoration &lt;em&gt;crocodile&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus d&amp;rsquo;infos à suivre &amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Introduction</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pour tout savoir sur la série Open_GT !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;l-open-gt-qu-est-ce-que-c-est:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;L&amp;rsquo;Open_GT, qu&amp;rsquo;est ce que c&amp;rsquo;est ??&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une série de GT &lt;strong&gt;de toutes marques&lt;/strong&gt; aux performances &lt;em&gt;relativement&lt;/em&gt; proches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On trouve des voitures de type GT chez la plupart des fabriquants et surtout en ce moment. L&amp;rsquo;idée est donc de les faire s&amp;rsquo;affronter sur la piste. C&amp;rsquo;est pas nouveau, il existe plein de courses avec des GT mais souvent elles se limitent à une seule marque. Là le but c&amp;rsquo;est que toutes les marques puissent participer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour cela, on autorisera un certain nombre de modifications, plus ou moins importantes, pour arriver à des voitures homogènes entre elles. Pour certaines marques ou certains modèles, on pourra par exemple autoriser l&amp;rsquo;utilisation de châssis en impression 3D. Plusieurs moteurs seront également autorisés en fonction de la voiture.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-bases:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Les bases&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les GT &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; sont la base de ce championnat et vont constituer &lt;em&gt;le gros des troupes&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
Les autres GT seront plus ou moins alignées sur les performances de ces Scaleauto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau moteur, le Flat6 jaune de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; sera le moteur de référence. Toute GT équipée de ce moteur sera donc autorisée. La position en angle est privilégiée mais pas obligatoire.&lt;br /&gt;
D&amp;rsquo;autres moteurs peuvent être utilisés en fonction des voitures et du magnétisme du moteur.&lt;br /&gt;
Le &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; SC-11b qui équipe les dernières GT de la marque avec le châssis R est par exemple autorisé car non magnétique et pas beaucoup plus puissant que le moteur de référence.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-marques:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Les marques&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;scaleauto:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Scaleauto&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Chez la marque espagnole on va trouver des BMW (les fameuses Z4), des Spyker, la Viper SRT et bientôt leur dernière Porsche. Les décos sont superbes et les carrosseries bien légères. C&amp;rsquo;est au niveau châssis et mécanique qu&amp;rsquo;on va trouver le plus de différences. Un article spécial sera consacré aux GT de cette marque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/5_GT_Scaleauto.jpg&#34; alt=&#34;Quelques Scaleauto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;blackarrow:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;BlackArrow&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La petite marque espagnole aligne deux modèles ! Son Aston Martin DBR9 (passée pour l&amp;rsquo;occasion en angle, cf &amp;hellip;) et la Ferrari 458. Comme les &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;, les &lt;strong&gt;BlackArrow&lt;/strong&gt; sont très légères donc assez performantes une fois bien réglées ! Par contre le réglage de ces bolides n&amp;rsquo;est pas simple avec des vis et des ressorts partout !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_GT_BA.jpg&#34; alt=&#34;Les deux BlackArrow&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;nsr:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;NSR&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La marque italienne possèdent également des GT à son catalogue, la Posrche, Corvette C6R, Aston Martin et surtout l&amp;rsquo;Audi R8 ! Bien sûr, avec leur équipement de base, notamment leur gros moteur rose très aimanté, elles sont trop performantes, mais avec un Flat6 jaune qui du coup se monte au milieu du support moteur, c&amp;rsquo;est une tout autre histoire !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/5_GT_NSR.JPG&#34; alt=&#34;Les GT NSR&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;ninco:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Ninco&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Même l&amp;rsquo;historique constructeur espagnol devrait s&amp;rsquo;aligner dans cet Open_GT ! C&amp;rsquo;est possible avec une Posrche, une Lamborghini ou la Ford GT. Cette dernière pourrait être équipée d&amp;rsquo;un châssis 3D &lt;em&gt;made in Freyming&lt;/em&gt; mais pour l&amp;rsquo;instant je n&amp;rsquo;en ai pas &amp;hellip; à suivre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/4_GT_Ninco.jpg&#34; alt=&#34;Quelques Ninco&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;scalextric:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Scalextric&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La marque anglaise veut aussi participer ! En plus de la récente BMW Z4 sur châssis PCR (&lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/22/la-z4-scalextric&#34;&gt;lien&lt;/a&gt;), elle compte aussi engager d&amp;rsquo;anciennes GT améliorées ou sur châssis 3D:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_GT_Scalex.jpg&#34; alt=&#34;Quelques Scalex&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;carrera:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Carrera&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La marque allemande possède aussi quelques belles GT a son catalogue mais à priori seule la récente Corvette C7R devrait participer. Vu les piètres performances des Carrera de base, elle sera bien sûr équipée d&amp;rsquo;un châssis 3D &lt;em&gt;made by Sebastien&lt;/em&gt;. A suivre également &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/C7R_Carrera.jpg&#34; alt=&#34;La C7R Carrera&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>