<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Intro on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/intro/</link>
    <description>Recent content in Intro on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 May 2016 14:11:03 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Introduction</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Pour tout savoir sur la série Open_GT !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;l-open-gt-qu-est-ce-que-c-est:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;L&amp;rsquo;Open_GT, qu&amp;rsquo;est ce que c&amp;rsquo;est ??&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une série de GT &lt;strong&gt;de toutes marques&lt;/strong&gt; aux performances &lt;em&gt;relativement&lt;/em&gt; proches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On trouve des voitures de type GT chez la plupart des fabriquants et surtout en ce moment. L&amp;rsquo;idée est donc de les faire s&amp;rsquo;affronter sur la piste. C&amp;rsquo;est pas nouveau, il existe plein de courses avec des GT mais souvent elles se limitent à une seule marque. Là le but c&amp;rsquo;est que toutes les marques puissent participer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour cela, on autorisera un certain nombre de modifications, plus ou moins importantes, pour arriver à des voitures homogênes entre elles. Pour certaines marques ou certains modèles, on pourra par exemple autoriser l&amp;rsquo;utilisation de châssis en impression 3D. Plusieurs moteurs seront également autorisés en fonction de la voiture.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-bases:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Les bases&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les GT &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; sont la base de ce championnat et vont constituer &lt;em&gt;le gros des troupes&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;
Les autres GT seront plus ou moins alignées sur les performances de ces Scaleauto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau moteur, le Flat6 jaune de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; sera le moteur de référence. Toute GT équipée de ce moteur sera donc autorisée. La position en angle est privilégiée mais pas obligatoire.&lt;br /&gt;
D&amp;rsquo;autres moteurs peuvent être utilisés en fonction des voitures et du magnétisme du moteur.&lt;br /&gt;
Le &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; SC-11b qui équipe les dernières GT de la marque avec le châssis R est par exemple autorisé car non magnétique et pas beaucoup plus puissant que le moteur de référence.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-marques:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Les marques&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;scaleauto:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;Scaleauto&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;blackarrow:c4dc48f37ca32a0fd8f057728c87ae54&#34;&gt;BlackArrow&lt;/h4&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>