<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/ford/index.xml</link>
    <description>Recent content on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/ford/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Capri Chrono</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</guid>
      <description>&lt;p&gt;La nouvelle Capri &lt;em&gt;Chrono&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; avec des pièces &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après l&amp;rsquo;énorme flop des anciennes F1 (les mythiques Ferrari 312 T4 et Renault RS10 de 1979) j&amp;rsquo;ai quand même voulu ré-essayer une voiture de cette marque espagnole. En même temps c&amp;rsquo;est une Capri et j&amp;rsquo;adore les Capri 😄&lt;br /&gt;
En plus j&amp;rsquo;avais raté les anciennes de la même marque, là il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un nouveau moule l&amp;rsquo;ancien ayant été perdu ou abimé &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est leur première livrée, dans la série &lt;strong&gt;Chrono&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est à dire &lt;em&gt;racing&lt;/em&gt;. Elle est équipée de jantes alu et d&amp;rsquo;un habitacle léger en lexan (mais pas peint &amp;hellip;). &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; travaille maintenant avec la marque &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt; qui avait fait les superbes Peugeot 205 de rallye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n&amp;rsquo;est pas une livrée course mais elle est assez sympa avec ce jaune flashie et ce capot noir mat.&lt;br /&gt;
Vraiment dommage que l&amp;rsquo;habitacle ne soit pas peint 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté mécanique, outre 4 jantes alu (oui à l&amp;rsquo;avant aussi il y en a !) on trouve un gros moteur badgé M3 qui me rappelle celui des anciennes Fly Racing &amp;hellip;
Ce moteur ne fait que 17.000 tours/mn mais c&amp;rsquo;est suffisant pour ma petite piste et ce genre de voiture. Il est assez magnétique quand même. Il faut surtout noter qu&amp;rsquo;il est monté sur un berceau indépendant qui peut être muni de ressorts de suspension !&lt;br /&gt;
La couronne est de très bonne facture (c&amp;rsquo;est inhabituel pour cette marque &amp;hellip;) et tout tourne rond.&lt;br /&gt;
Les jantes alu sont quand même très lourde (pleine) c&amp;rsquo;est un peu dommage.&lt;br /&gt;
Le train avant est réglable avec de petites vis BTR fournies ! Le guide est bon, les tresses un peu dures comme souvent mais les fils sont trop courts, je les ai changés après la photo &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;réglages-et-premiers-tests&#34;&gt;Réglages et premiers tests&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;origine la voiture va déjà pas mal et on peut faire quelques tours en s&amp;rsquo;amusant (ce n&amp;rsquo;était pas le cas avec les F1 &amp;hellip;). Je fais quand même quelques modifications habituelle et réglages:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;tresses plus fines&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus arrière Sideways adaptés à ma piste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;changement des câbles moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajout de ressorts (fournis) sur le pod moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;réglage du train avant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De retour sur la piste c&amp;rsquo;est un peu mieux mais pas beaucoup, l&amp;rsquo;auto est encore beaucoup trop rigide.&lt;br /&gt;
Le berceau ne flotte pas magré les ressorts (trop durs ?) et la carrosserie est trop attachée au châssis (4 vis).&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai mis des vis métriques mais là aussi ça coince, va falloir que je me penche sérieusement sur ce problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà en compagnie de deux autres Ford Capri, une Carrera et une ancienne Team Slot, qui ne roulent pas très bien 😞&lt;br /&gt;
Quand je vous disais que j&amp;rsquo;adorais les Capri &amp;hellip; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiesta</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Fiesta SCX&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous présente ici mes deux petites Ford Fiesta &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_Fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au premier plan, la déco très colorée du tchèque Matin Prokop, voiture que m&amp;rsquo;a offerte mon fils à Noël 😃&lt;br /&gt;
Au second plan, ma première qui a subi de nombreuses modifications:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/ford_fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La photo n&amp;rsquo;est pas très nette mais on peut voir:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un nouveau moteur de type Flat6 maintenu par du scotch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des pneus arrières plus performants (BRM)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus avant ont été réduit sur un tour&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le châssis a été découpé un peu partout pour obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un guide Slot.It est mis en place avec un nouveau support de guide collé sur le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La superbe version de Prokop ! (peu modifiée)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma première version ultra modifiée, une fois posée sur la piste on ne voit pas la différence mais à la poignée je peux vous dire que ce sont pas les mêmes voitures !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les étapes de la préparation (je parle de la voiture sans l&amp;rsquo;aimant bien sûr !):&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;de base les pneus sont trop durs (surtout sur du Carrera) et trop gros

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;je passe les pneus avant au tour pour en diminuer le diamètre, ils ne doivent pas soulever le guide à l&amp;rsquo;avant et doivent être bien ronds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pour le pneus arrière j&amp;rsquo;ai mis des BRM shore 22 qui fonctionnent bien sur ma piste&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moteur et transmission:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le moteur de base est pas trop mauvais mais je l&amp;rsquo;ai changé pour un Flat6 (origine MSC) de 18.000 tours/mn plus souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai longuement rôdé la transmission (liaison pignon/couronne) à la pâte abrasive car d&amp;rsquo;origine elle est très bruyante&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d&amp;rsquo;origine la carrosserie est fixé au châssis notemment à l&amp;rsquo;avant ou la calandre fait partie du châssis et se clipse dans la carrosserie, cela empêche tout &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et dans les virages un peu serrés, le poids de la carrosserie emmêne la voiture sur le toit :-(

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;il y a un gros travail à faire sur le châssis pour qu&amp;rsquo;il ne bloque plus la carrosserie, il faut par exemple découper la calandre et la recoller proprement sur la carrosserie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il faut également agrandir tous les passages de vis à la lime&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une fois qu&amp;rsquo;elle a du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et de bons pneus, la voiture commence à devenir sympatique sur la piste mais il reste un dernier gros point noir: le guide

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;en effet le guide SCX n&amp;rsquo;est pas assez profond et avec leur système de lamelles métaliques et de doubles tresses, cela sur-élève trop la voiture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un vrai guide &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; à vis que j&amp;rsquo;ai fixé sur un support de guide récupéré et collé dnas le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;blanche: 5.600
orange: 6.400&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capri Sideways</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/capri-sideways</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 16:42:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/capri-sideways</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Capri &lt;em&gt;Kraus&lt;/em&gt;  Grp_5 &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle Ford Capri &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; dans ma série Grp_5.&lt;br /&gt;
Cette fois j&amp;rsquo;ai voulu tester les nouveaux châssis Flex de la marque. Ces châssis sont plus souples et dans un plastique contenant du nylon, moins cassant qui me rappelle les NSR du début.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_capri_rouge.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on le voit sur la photo, j&amp;rsquo;ai mis un tube de sucette sur l&amp;rsquo;axe avant pour le monter un peu et éviter le bruit qu&amp;rsquo;on obtient en utilisant les petites vis de réglage habituelles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste la voiture est plus silencieuse que les autres Grp_5 et marche très fort ! (avec des pneus &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>