<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Policar on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/policar/</link>
    <description>Recent content in Policar on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Jun 2016 14:21:47 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/policar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>F40 Policar</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/20/f40-policar</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2016 14:21:47 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/20/f40-policar</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La F40 &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La marque &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;, qui appartient en fait à &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;, a ressorti la Ferrari F40 qui était la seule GT au catalogue de la marque italienne. L&amp;rsquo;occasion de la tester en vue de l&amp;rsquo;Open_GT même si ce n&amp;rsquo;est pas une vraie GT (elle a courru aux US).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Policar vend ses voitures en boîtage carton comme le faisait la défunte marque avant son rachat par &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;, c&amp;rsquo;est assez sympa:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/F40_policar.jpg&#34; alt=&#34;Photo du Net&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinon c&amp;rsquo;est une reprise presque intégrale de la F40 de Slot.It, mais cette F40 IMSA a quelques particularités:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pas de feux avant (elle courrait comme ça aux US)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un support moteur transversal et en &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; offset&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des roues plastique, même à l&amp;rsquo;arrière&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F40_policar.jpg&#34; alt=&#34;châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les roues arrière en plastique (contrairement à &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;) c&amp;rsquo;est pour abaisser un peu le coût de cette F40 et franchement ce n&amp;rsquo;est pas très gênant car elles sont bien rondes et tiennent bien sur l&amp;rsquo;axe. Seul souci, elles ne tolèreront pas beaucoup de démontage/re-montage &amp;hellip;&lt;br /&gt;
Pour le coût, effectivement cette F40 est moins chère que les voitures des autres marques, c&amp;rsquo;est bien sympa :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modifications:e3357227b3a048a3570c5d3243b58cb3&#34;&gt;Modifications&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai essayé de garder l&amp;rsquo;auto dans sa configuration d&amp;rsquo;origine mais j&amp;rsquo;ai quand même fait quelques ajustements:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant, avec le moteur en sidewinder c&amp;rsquo;est déséquilibré&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des tresses plus fines, celle d&amp;rsquo;origine sont trop dures comme souvent&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai désseré les vis du support moteur pour donner un peu de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai décalé la couronne en mettant une rondelle sinon elle frottait un peu sur le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est tout ! J&amp;rsquo;ai même laissé les pneus d&amp;rsquo;origine pour tester !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste:e3357227b3a048a3570c5d3243b58cb3&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La voiture est légère (petit moteur) et le moteur orange de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; n&amp;rsquo;a donc aucun mal à la propulser de virage en virage. Elle marche parfaitement bien et les pneus ont une accroche correcte même sur mon Carrera qui n&amp;rsquo;aime pas trop les pneus standards. Une vraie bonne surprise même si je m&amp;rsquo;y attendais un peu :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà en compagnie d&amp;rsquo;une F40 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; dont elle est l&amp;rsquo;héritière en quelque sorte &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_F40_policar.jpg&#34; alt=&#34;avec la Slot.It&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;chronos:e3357227b3a048a3570c5d3243b58cb3&#34;&gt;Chronos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour voir ce que ça donne au chrono, je l&amp;rsquo;ai confrontée aux 4 F40 que je possède, en plus de la &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; il y a deux anciennes &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt;, une standard (la bleue) et une &lt;em&gt;Racing&lt;/em&gt; (la rouge):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/4_F40_policar.jpg&#34; alt=&#34;et les Fly&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la FLY standard a bien du mal, elle accuse son âge et surtout son moteur d&amp;rsquo;origine est un peu poussif. Dommage, elle est encore très belle ! Les chronos sont décevants, au delà de 5 sec 800 &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;surprise, la FLY racing ne fait guère mieux ! Elle aussi a encore ses pneus d&amp;rsquo;origine qui ne marchent bien que quand ils sont super propres, ils ne supportent pas la poussière ! Dommage, avec des pneus propres elle peut être redoutable (bien aidée par son moteur très magnétique &amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la Slot.It qui est pourtant équipée d&amp;rsquo;un moteur NSR King orange en transversal n&amp;rsquo;est pas à la fête non plus, elle aussi est en délicatesse avec ses pneus pas très propres. Elle est aussi beaucoup plus lourde que la Policar. Le chrono descend quand même à 5 sec 400 environ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;du coup la Policar survole ce premier test et elle fait même un temps juste en dessous des 5 sec ! C&amp;rsquo;est très prometteur surtout qu&amp;rsquo;elle a des pneus d&amp;rsquo;origine &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;conclusion:e3357227b3a048a3570c5d3243b58cb3&#34;&gt;Conclusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une très bonne affaire cette F40 &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;, moins chère que la concurrence et presque parfaite sur la piste en sortie de boîte. Sachant qu&amp;rsquo;en plus on peut la passer en angle et mettre des roues arrières en alu en puisant dans le catalogue de pièces de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;, elle risque de faire parler d&amp;rsquo;elle en Open_GT.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>