<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alfa on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/alfa/index.xml</link>
    <description>Recent content in Alfa on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/alfa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Alfa TZ2 FlySlot</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/14/alfa-tz2-flyslot</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 10:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/14/alfa-tz2-flyslot</guid>
      <description>&lt;p&gt;Alfa TZ2 &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai acheté cette Alfa TZ2 de chez &lt;strong&gt;FlySlot&lt;/strong&gt; (marque espagnole émanant de la marque &lt;strong&gt;Fly&lt;/strong&gt;) en solde pour &lt;em&gt;pas cher&lt;/em&gt; &amp;hellip; heureusement ! Car si elle a une bouille sympathique, toute la partie &lt;em&gt;slot&lt;/em&gt;, c&amp;rsquo;est à dire le moteur, les roues, les pneus, la transmission, est à mettre à la poubelle 😠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En plus, le moteur est à l&amp;rsquo;avant, ce qui n&amp;rsquo;est pas bon pour le roulage &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle est donc restée dans sa boîte un certain temps !&lt;br /&gt;
Heureusement, avec les châssis 3D qui fleurissent maintenant, cette Alfa va enfin pouvoir tâter de la piste 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est la marque portugaise &lt;strong&gt;Olifer&lt;/strong&gt; qui a dégainé la première pour un châssis en impression 3D pour ce modèle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je commence par démonter l&amp;rsquo;habitacle qu&amp;rsquo;il faudra pas mal réduire pour laisser de la place au moteur en position &lt;em&gt;in-line&lt;/em&gt;. Comme on peut le voir sur la photo, rien n&amp;rsquo;est récupérable sur le châssis d&amp;rsquo;origine et la plupart des pièces proviennent donc de chez &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Le moteur à bout noir est le nouveau V12/4 qui équipe l&amp;rsquo;Alfa 156 DTM de la marque et il est moins puissant que le orange (21.000 rpm au lieu de 23.000), c&amp;rsquo;est parfait pour cette petite voiture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/alfa_TZ2-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà la TZ2 presque finie:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/alfa_TZ2-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle m&amp;rsquo;a donné pas mal de travail ! Si la partie mécanique était simple, pour faire rentrer un morceau d&amp;rsquo;habitacle il a fallu jouer de la Dremel un certain temps ! Le moteur occupe en effet pas mal de place.&lt;br /&gt;
On peut voir au passage qu&amp;rsquo;avec ses nouvelles roues (en alu derrière et en plastique devant) j&amp;rsquo;ai réussi à pas mal baisser la garde au sol. C&amp;rsquo;est plus joli et ce sera plus performant en piste 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour l&amp;rsquo;ésthétisme, j&amp;rsquo;ai utiliser les roues plastique d&amp;rsquo;origine pour en faire des inserts, c&amp;rsquo;est bien plus joli comme cela non ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/alfa_TZ2-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et pour finir, une photo du châssis &lt;strong&gt;Olifer&lt;/strong&gt; avec la mécanique &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/alfa_TZ2-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Comme je le disais en introduction, cette Alfa TZ2 &lt;strong&gt;FlySlot&lt;/strong&gt; était incapable de faire un tour correct en sortie de boîte. Maintenant elle est très très agréable et assez performante car légère (il reste plus grand chose de l&amp;rsquo;habitacle &amp;hellip;) 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai pas encore fait de chrono mais je pense qu&amp;rsquo;elle tiendra tête sans soucis à mes autres Fly modifiées avec des châssis 3D &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà d&amp;rsquo;ailleurs avec quelques autres voitures du même style, que du beau !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/TZ2+3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alfa 155</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/02/alfa-155</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 15:16:53 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/02/alfa-155</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;l-alfa-romeo-155-v6-ti-dtm-slot-it&#34;&gt;L&amp;rsquo;Alfa Romeo 155 V6 TI DTM Slot.It&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La nouvelle Alfa 155 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; est enfin arrivée chez moi 😃&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;avais hâte de l&amp;rsquo;avoir, d&amp;rsquo;abord parce que j&amp;rsquo;adore ces anciennes DTM et ensuite parce qu&amp;rsquo;il y avait quand même quelques nouveautées mécaniques &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/DTM/Alfa_155_Slot_It.jpg&#34; alt=&#34;Alfa 155 DTM&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau look, comme on peut le lire sur les forums de Slot, elle fait un peu &lt;em&gt;plastoc&lt;/em&gt;. C&amp;rsquo;est dommage parce qu&amp;rsquo;elle est très bien détaillée sinon. Il aurait fallu une peinture plus profonde. A part ça, pas de critique, l&amp;rsquo;habitacle est superbe et pas de défaut sur mon modèle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On le voit pas très bien sur la photo, mais la différence avec le même modèle de &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; (en noir) d&amp;rsquo;il y a une quinzaine d&amp;rsquo;année est énorme !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/DTM/2_Alfa_156.jpg&#34; alt=&#34;Alfa Ninco et Slot.It&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On remarque également que Ninco avait pas mal élargi le modèle à l&amp;rsquo;époque, la Slot.It étant beaucoup plus étroite (et plus juste).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/DTM/chassis_alfa_dtm.jpg&#34; alt=&#34;châssis Alfa DTM&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau mécanique, &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; a décidé de mettre une configuration en ligne, la voiture étant assez étroite. Franchement ça me gêne pas. Le berceau moteur (en &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; offset) est lui aussi nouveau: il n&amp;rsquo;y a plus de patte sur le coté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est surtout le moteur qui n&amp;rsquo;est pas le V12/3 orange habituel mais une version un peu moins rapide (21.000 rpm au lieu de 23.000), là aussi ça me gêne pas, je pense que c&amp;rsquo;est suffisant sur la plupart des circuits.&lt;br /&gt;
La couronne de base étant une jaune de 28 dents, on pourra également récupérer de la vitesse de pointe au besoin en mettant une couronne plus petite ( 26 bleue ou 27 noire).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir sur la photo j&amp;rsquo;ai mis un peu de lest sur les cotés comme c&amp;rsquo;était recommandé sur certain forums. J&amp;rsquo;ai également changé les tresses pour des plus fines et déssèré un peu toutes les vis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les pneus je vais d&amp;rsquo;abord tester ceux d&amp;rsquo;origine avant de voir s&amp;rsquo;il y a lieu de les changer &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les premiers tours de piste sont très agréables, tout fonctionne bien et la voiture est joueuse. Le moteur est suffisant et les pneus ont une accroche convenable sur mon Carrera.&lt;br /&gt;
Attention, la voiture est étroite et haute (comme la vrai) donc elle ne se conduit pas comme une LMP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment (en attendant la Calibra &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; &amp;hellip;) elle va surtout rouler contre mon ancienne Mercedes &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; qui a été largement modifiée (cf &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/05/mercedes-c&#34;&gt;ici&lt;/a&gt;)):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/DTM/Alfa+merc.jpg&#34; alt=&#34;Mercedes vs Alfa&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A suivre &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>