<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rallye on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/rallye/index.xml</link>
    <description>Recent content in Rallye on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/rallye/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Golf Spirit</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/golf-spirit</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/golf-spirit</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Fiesta SCX&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui je vais vous présenter une voiture assez insolite: la golf de la défunte marque &lt;strong&gt;Spirit&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/golf.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;avais craqué à l&amp;rsquo;époque sur cette livrée très colorée 😃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement elle faisait partie des voitures mal faites par cette marque: elle est lourde, approximative et au niveau mécanique rien n&amp;rsquo;allait ! Même les roues n&amp;rsquo;étaient pas rondes ! 😠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai du faire pas mal de modifications (et d&amp;rsquo;investissements !) pour qu&amp;rsquo;elle roule un tant soit peu correctement:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_golf.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur Sloting Plus de 16.000 rpm seulement, c&amp;rsquo;est suffisant pour cette caisse qui ne demande qu&amp;rsquo;à se retourner &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jantes arrière alu BRM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;de meilleurs pneus arrière&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne de 28 dents Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;découpe du châssis pour avoir un peu de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;du lest sur les flancs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Même avec tout ça, on peut juste faire des tours tranquilles sans attaquer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au moins son look est sympa et original 😀&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capri Chrono</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</guid>
      <description>&lt;p&gt;La nouvelle Capri &lt;em&gt;Chrono&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; avec des pièces &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après l&amp;rsquo;énorme flop des anciennes F1 (les mythiques Ferrari 312 T4 et Renault RS10 de 1979) j&amp;rsquo;ai quand même voulu ré-essayer une voiture de cette marque espagnole. En même temps c&amp;rsquo;est une Capri et j&amp;rsquo;adore les Capri 😄&lt;br /&gt;
En plus j&amp;rsquo;avais raté les anciennes de la même marque, là il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un nouveau moule l&amp;rsquo;ancien ayant été perdu ou abimé &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est leur première livrée, dans la série &lt;strong&gt;Chrono&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est à dire &lt;em&gt;racing&lt;/em&gt;. Elle est équipée de jantes alu et d&amp;rsquo;un habitacle léger en lexan (mais pas peint &amp;hellip;). &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; travaille maintenant avec la marque &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt; qui avait fait les superbes Peugeot 205 de rallye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n&amp;rsquo;est pas une livrée course mais elle est assez sympa avec ce jaune flashie et ce capot noir mat.&lt;br /&gt;
Vraiment dommage que l&amp;rsquo;habitacle ne soit pas peint 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté mécanique, outre 4 jantes alu (oui à l&amp;rsquo;avant aussi il y en a !) on trouve un gros moteur badgé M3 qui me rappelle celui des anciennes Fly Racing &amp;hellip;
Ce moteur ne fait que 17.000 tours/mn mais c&amp;rsquo;est suffisant pour ma petite piste et ce genre de voiture. Il est assez magnétique quand même. Il faut surtout noter qu&amp;rsquo;il est monté sur un berceau indépendant qui peut être muni de ressorts de suspension !&lt;br /&gt;
La couronne est de très bonne facture (c&amp;rsquo;est inhabituel pour cette marque &amp;hellip;) et tout tourne rond.&lt;br /&gt;
Les jantes alu sont quand même très lourde (pleine) c&amp;rsquo;est un peu dommage.&lt;br /&gt;
Le train avant est réglable avec de petites vis BTR fournies ! Le guide est bon, les tresses un peu dures comme souvent mais les fils sont trop courts, je les ai changés après la photo &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;réglages-et-premiers-tests&#34;&gt;Réglages et premiers tests&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;origine la voiture va déjà pas mal et on peut faire quelques tours en s&amp;rsquo;amusant (ce n&amp;rsquo;était pas le cas avec les F1 &amp;hellip;). Je fais quand même quelques modifications habituelle et réglages:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;tresses plus fines&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus arrière Sideways adaptés à ma piste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;changement des câbles moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajout de ressorts (fournis) sur le pod moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;réglage du train avant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De retour sur la piste c&amp;rsquo;est un peu mieux mais pas beaucoup, l&amp;rsquo;auto est encore beaucoup trop rigide.&lt;br /&gt;
Le berceau ne flotte pas magré les ressorts (trop durs ?) et la carrosserie est trop attachée au châssis (4 vis).&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai mis des vis métriques mais là aussi ça coince, va falloir que je me penche sérieusement sur ce problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà en compagnie de deux autres Ford Capri, une Carrera et une ancienne Team Slot, qui ne roulent pas très bien 😞&lt;br /&gt;
Quand je vous disais que j&amp;rsquo;adorais les Capri &amp;hellip; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subaru MSC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/subaru-msc</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/subaru-msc</guid>
      <description>&lt;p&gt;Une Subaru &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt; sur châssis 3D Flex &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je possède deux Subaru de la défunte marque &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt;, cette marque a été &lt;em&gt;absorbée&lt;/em&gt; par &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; maintenant.&lt;br /&gt;
Ce sont des voitures très performantes notamment grâce à leur moteur puissant et magnétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà la première:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_msc-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui est presque d&amp;rsquo;origine, j&amp;rsquo;ai quand même mis d&amp;rsquo;autres pneus (plus fins à l&amp;rsquo;avant) et des jantes alu à l&amp;rsquo;arrière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_msc-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la rouge, j&amp;rsquo;ai voulu la préparer différemment:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai voulu en tester une avec un moteur moins magnétique (un &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; rose équivalent au &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; NC-5) et j&amp;rsquo;en ai profité également pour tester un nouveau châssis en impression 3D (j&amp;rsquo;aime bien la couleur 😄 ) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/red_slot.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est encore une petite société espagnole qui fait ça et c&amp;rsquo;est assez innovant dans le sens où seule la partie centrale du châssis est rigide, le reste peut se vriller d&amp;rsquo;où le nom &lt;em&gt;flex&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le début du montage avec le moteur &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; en position &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt; et une couronne bleue (25 dents) &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai récupéré les roues d&amp;rsquo;origine (j&amp;rsquo;avais déjà mis des roues alu à l&amp;rsquo;arrière &amp;hellip;), pneus taille basse à l&amp;rsquo;avant et de vieux Proslot à l&amp;rsquo;arrière (en rallye faut que ça glisse un peu &amp;hellip;) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le châssis s&amp;rsquo;adapte sans soucis sous la carrosserie , ce qui n&amp;rsquo;est pas toujours le cas de tous les 3D &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El la voilà terminée sur la piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le comportement est très bon, la voiture est plus légère qu&amp;rsquo;avant (j&amp;rsquo;avais un peu lesté l&amp;rsquo;ancien châssis en plus &amp;hellip;). Elle glisse bien à plat et accélère fort. Je n&amp;rsquo;avais pas encore testé ce moteur et il me donne entière satisfaction 😄
La voiture est plus plaisante qu&amp;rsquo;avec l&amp;rsquo;ancien châssis et moteur, le moteur jaune MSC est trop magnétique et quand la voiture commençait à glisser, elle devenait difficile à contrôler (moteur magnétique plus au-dessus du rail métalique). Avec le nouveau moteur c&amp;rsquo;est mieux 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiesta</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Fiesta SCX&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous présente ici mes deux petites Ford Fiesta &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_Fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au premier plan, la déco très colorée du tchèque Matin Prokop, voiture que m&amp;rsquo;a offerte mon fils à Noël 😃&lt;br /&gt;
Au second plan, ma première qui a subi de nombreuses modifications:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/ford_fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La photo n&amp;rsquo;est pas très nette mais on peut voir:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un nouveau moteur de type Flat6 maintenu par du scotch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des pneus arrières plus performants (BRM)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus avant ont été réduit sur un tour&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le châssis a été découpé un peu partout pour obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un guide Slot.It est mis en place avec un nouveau support de guide collé sur le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La superbe version de Prokop ! (peu modifiée)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma première version ultra modifiée, une fois posée sur la piste on ne voit pas la différence mais à la poignée je peux vous dire que ce sont pas les mêmes voitures !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les étapes de la préparation (je parle de la voiture sans l&amp;rsquo;aimant bien sûr !):&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;de base les pneus sont trop durs (surtout sur du Carrera) et trop gros

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;je passe les pneus avant au tour pour en diminuer le diamètre, ils ne doivent pas soulever le guide à l&amp;rsquo;avant et doivent être bien ronds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pour le pneus arrière j&amp;rsquo;ai mis des BRM shore 22 qui fonctionnent bien sur ma piste&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moteur et transmission:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le moteur de base est pas trop mauvais mais je l&amp;rsquo;ai changé pour un Flat6 (origine MSC) de 18.000 tours/mn plus souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai longuement rôdé la transmission (liaison pignon/couronne) à la pâte abrasive car d&amp;rsquo;origine elle est très bruyante&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d&amp;rsquo;origine la carrosserie est fixé au châssis notemment à l&amp;rsquo;avant ou la calandre fait partie du châssis et se clipse dans la carrosserie, cela empêche tout &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et dans les virages un peu serrés, le poids de la carrosserie emmêne la voiture sur le toit :-(

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;il y a un gros travail à faire sur le châssis pour qu&amp;rsquo;il ne bloque plus la carrosserie, il faut par exemple découper la calandre et la recoller proprement sur la carrosserie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il faut également agrandir tous les passages de vis à la lime&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une fois qu&amp;rsquo;elle a du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et de bons pneus, la voiture commence à devenir sympatique sur la piste mais il reste un dernier gros point noir: le guide

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;en effet le guide SCX n&amp;rsquo;est pas assez profond et avec leur système de lamelles métaliques et de doubles tresses, cela sur-élève trop la voiture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un vrai guide &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; à vis que j&amp;rsquo;ai fixé sur un support de guide récupéré et collé dnas le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;blanche: 5.600
orange: 6.400&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R5 Turbo TS</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/r5-turbo-ts</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/r5-turbo-ts</guid>
      <description>&lt;p&gt;La R5 Turbo Team Slot &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai toujours aimé la petite marque espagnole &lt;strong&gt;Team Slot&lt;/strong&gt;. Certes c&amp;rsquo;est un peu &lt;em&gt;artisanal&lt;/em&gt; et pas toujours exempt de défauts mais c&amp;rsquo;est toujours des modèles originaux qui ont un certain charme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc acheté leur dernier modèle: la Renault 5 Turbo, ça tombe bien j&amp;rsquo;avais envie de me remettre un peu au rallye :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le modèle est sympa et bien fini, Team Slot progresse de ce coté là. Mais la grande nouveauté de ce modèle c&amp;rsquo;était un châssis avec support moteur indépendant et des nouvelles roues plus petites munies de gommes plus adhérentes.
J&amp;rsquo;avais hâte de tester tout ça !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Première déception, avec ces roues plus petites, le châssis frotte sur la piste :(
Premier passage par l&amp;rsquo;atelier: je trouve des vis à têtes moins grosses et je règle correctement la hauteur du support moteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retour en piste: plus de frottement, par contre la petite R5 est assez haute et rigide et du coup elle se met très facilement sur deux roues dans tous les virages, sympa mais pas évident pour faire des chronos !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deuxième passage par l&amp;rsquo;atelier: j&amp;rsquo;essaie d&amp;rsquo;obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;, c&amp;rsquo;est à dire de la souplesse entre le châssis et la carrosserie pour que cette dernière n&amp;rsquo;entraine pas trop le châssis dans les virages.
Pas facile ! Il a d&amp;rsquo;abord fallu que j&amp;rsquo;agrandisse les passages de vis, que je coupe une partie du châssis qui venait en appui sur la carrosserie et surtout que je fasse de la place dans l&amp;rsquo;habitacle qui était posé sur le moteur !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tj0o3xmh0lkfg0x/chassis_R5_TS.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final j&amp;rsquo;en ai obtenu un peu mais pas énormément, en effet les vis avant sont profondément enfoncées dans des puits ce qui gêne le &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;.
J&amp;rsquo;ai aussi passé les pneus au tour pour les arrondir un peu plus mais je suis bluffé par leur grip.
Du coté des trucs positifs, j&amp;rsquo;aime bien le moteur, puissant mais pas trop et l&amp;rsquo;excellente couronne alu, on est loin des premières Team Slot où la transmission faisait un bruit de crécelles :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus de photos et de détails sur le blog de &lt;a href=&#34;http://www.letratslot.com/teamslot-renault-5-turbo-danube-1983/&#34;&gt;Letraslot&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team Slot</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/29/team-slot</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/29/team-slot</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toutes mes &lt;strong&gt;Team Slot&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team Slot est une petite marque espagnole qui a résisté à la crise 😃&lt;br /&gt;
Ils font essentiellement des voitures de &lt;strong&gt;rallye&lt;/strong&gt;. Souvent critiquée parce que c&amp;rsquo;est assez artisanal, cette petite marque demeure néanmoins sympathique notamment grâce aux choix de ses modèles toujours très originaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous l&amp;rsquo;aurez compris, malgré leurs défauts, moi j&amp;rsquo;aime bien les Team Slot 😄&lt;br /&gt;
Alors hier soir je me suis dit que j&amp;rsquo;allais prendre une photo de mes 2-3 &amp;hellip; et là surprise y en a 12 !&lt;br /&gt;
Me souvenais pas que j&amp;rsquo;en avais autant 😆  Faut dire qu&amp;rsquo;à mes début en slot (il y a 20 ans déjà &amp;hellip;) j&amp;rsquo;étais plutôt fan de rallye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment je ne vais pas vous les présenter en détails (un jour peut-être &amp;hellip;) mais juste dire quelques mots sur certaines (de droite à gauche):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Stratos Bic est très sympa et roule bien , elle est assez plate et large et dispose d&amp;rsquo;une mécanique récente qui va bien. Il a juste fallu que je modifie un peu le berceau moteur pour obtenir du &lt;em&gt;tiltng&lt;/em&gt;.  J&amp;rsquo;ai même fait un rallye de Lure avec mais elle restait plantée sur les bosses à cause de son arrière trop bas 😞&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Renault R5 Turbo à droite de la Stratos est aussi récente et bénéficie donc de la même mécanique. Même soucis de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; mais après ça elle est amusant. Plus haute et avec des roues plus petites que la Stratos elle est quand même un poil moins rapide que cette dernière.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Alpine A310 bleu foncé est aussi récente et marche pas mal mais je suis pas un fan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Audi Quattro est beaucoup plus ancienne et beaucoup trop haute sur ses roues. Elle roulait pas bien du tout mais je lui ai mis un gros moteur jaune &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt; et des pneus &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; alors ça va mieux. Pas facile de maitriser ce surplus de puissance mais j&amp;rsquo;adore ce modèle 😄&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Renault R5 Turbo jaune est un ancien modèle et donc beaucoup moins agréable sur la piste que la version bleue. Elle est assez brutale (pas de support moteur) et bestiale mais cela fait aussi son charme.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Toyota Corolla est mon modèle le plus ancien, au moins 15 ans. C&amp;rsquo;est un modèle en résine (avant Team Slot avait deux gammes, une en résine et une en plastique, maintenant il ne reste plus que la gamme en plastique). La résine est plus lourde que le plastique donc pas terrible pour les performances. Qu&amp;rsquo;importe, superbement décorée pour l&amp;rsquo;époque (des stickers, pas de la tampographie comme aujourd&amp;rsquo;hui) j&amp;rsquo;avais adoré ce modèle et pas mal roulé avec. Maintenant elle est complètement dépassée, à la fois au niveau déco et performances.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Alpine A110, la &lt;em&gt;barquette&lt;/em&gt; est une de mes plus grosses déceptions, impossible de la faire marcher correctement, elle est lourde, le châssis est complètement tordu, le guide est trop en arrière, les roues avant ont trop de jeu etc &amp;hellip; Une catastrophe ! Dommage car je la trouve mieux que la &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt; au niveau ésthétique.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A suivre &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PoloR</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/08/polor</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/08/polor</guid>
      <description>&lt;p&gt;La PoloR Scalextric&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement j&amp;rsquo;ai dû prendre celle de Latvala et pas celle d&amp;rsquo;Ogier vu que cette dernière est dépourvue d&amp;rsquo;habitacle 😠&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Font ch&amp;hellip; chez Scalex, c&amp;rsquo;est quand même Ogier qui est champion du monde non ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la voiture est très belle, elle s&amp;rsquo;annonce catastrophique sur la piste !
L&amp;rsquo;habitacle et la carrosserie pèsent une tonne ! Pour le reste on retrouve tous les défauts habituels de la marque:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;guide pas assez profond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tresses trop dures&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus sans grip&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;carrosserie pas flottante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;du jeu dans l&amp;rsquo;axe arrière&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bref, il va y avoir du boulot pour essayer de la faire rouler décemment !
Je vais sûrement m&amp;rsquo;inspirer de cette &lt;a href=&#34;http://pasionslot.mforos.com/1553138/11450468-preparacion-vw-polo-wrc-superslot/&#34;&gt;prépa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca y est, j&amp;rsquo;ai démarré les modifications (lourdes) !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur le châssis j&amp;rsquo;ai enlevé tout le plastique en trop et mis des jantes alu plus petites que les roues d&amp;rsquo;origine trop grandes. Des bons pneus, une couronne Slot.It, des vrais paliers laiton et un guide rouge Scaleauto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ldt57jzgb0gb6eo/chassis_poloR.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant j&amp;rsquo;attaque l&amp;rsquo;habitacle &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/4we1ouihbv46dko/chassis_Polo-3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir sur la photo, j&amp;rsquo;ai tranché dans le vif !
Il ne reste plus grand chose de l&amp;rsquo;habitacle et les pilotes sont collés sur le châssis.
Ce qu&amp;rsquo;on ne voit pas sur la photo, c&amp;rsquo;est que pour gagner encore un peu de poids, j&amp;rsquo;ai réduit le vitrage au strict minimum et j&amp;rsquo;ai allégé les personnages (ils sont en caoutchouc, très lourds !) en les vidant à la perceuse !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement j&amp;rsquo;ai également remis l&amp;rsquo;éclairage plutôt sympa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/z0l615sx3pm92mu/chassis_PoloR-4.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà terminée:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/1k99buk4xqovvew/PoloR-finale.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fabriqué des inserts avec les roues d&amp;rsquo;origine pour le look.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Sur la piste&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Polo modifiée va beaucoup mieux ! Elle ne sort plus de l&amp;rsquo;avant, ne se renverse pas dans les virages et glisse juste ce qu&amp;rsquo;il faut avec des pneus &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; à l&amp;rsquo;arrière 😃&lt;br /&gt;
Le moteur Scalex de base manque quand même un peu de pêche mais je suis pas sûr que le châssis encaisserait bien un moteur plus performant ??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au moment de terminer cette longue transformation, je tombe sur cet &lt;a href=&#34;http://www.slotcar-today.com/en/notices/2015/03/3dp-wrc-chasis-sloting-plus-carrera-scalextric-and-scx-will-have-their-own-chassis-4043.php&#34;&gt;article&lt;/a&gt; où la marque espagnole &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; annonce un futur châssis en impression 3D pour la Polo (et d&amp;rsquo;autres rallye) &amp;hellip; arghhhhh&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rallye</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/08/rallye</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 16:16:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/08/rallye</guid>
      <description>&lt;p&gt;Introduction au rallye&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eh oui, encore une nouvelle &lt;strong&gt;catégorie&lt;/strong&gt;, j&amp;rsquo;aime aussi le rallye 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait c&amp;rsquo;était même ma catégorie favorite à mes début en &lt;em&gt;slot&lt;/em&gt;, il y a &amp;hellip; pfff plus de 20 ans déjà 😳.&lt;br /&gt;
C&amp;rsquo;était les voitures qui allaient le mieux sur mon petit circuit de l&amp;rsquo;époque (Scalex classique puis Ninco) mais depuis que je suis passé sur un circuit plus grand et plus rapide (&lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/01/ma-piste&#34;&gt;ma piste&lt;/a&gt;) elles ont été détroné par les GT et autres F1 plus rapides. Mais je les ressors quand même de temps en temps &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>