<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/prepa/index.xml</link>
    <description>Recent content on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/prepa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>F1 modernes</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</link>
      <pubDate>Fri, 17 Mar 2017 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/17/f1-modernes</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette article, je vais vous présenter mes F1 &lt;em&gt;modernes&lt;/em&gt;, basées essentiellement sur la production de la marque
&lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, une sous-marque des italiens de &lt;strong&gt;Ostorero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/4_F1_modernes.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-1ère-version&#34;&gt;All Slot Car 1ère version&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Je suis parti d&amp;rsquo;un kit blanc que j&amp;rsquo;ai peint aux couleurs Lotus. (je suis pas très doué pour la peinture &amp;hellip;):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ss1oau47vdl3zkt/Camel.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La 1ère version de la F1 &lt;em&gt;générique&lt;/em&gt; de All Slot Car avait pas mal de défauts:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;moteur poussif et avec beaucoup trop de frein !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;châssis fragile sur sa partie avant et au niveau du puits de guide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne en deux parties pas terrible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pas de réglages du train avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;guide moyen et fragile&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour le châssis, j&amp;rsquo;ai renforcé l&amp;rsquo;avant avec de la corde à piano noyée dans de la colle. J&amp;rsquo;ai aussi renforcé le puits de guide:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/fbe8z3q6ib67fo6/chassis_F1-12.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement, après divers tests, j&amp;rsquo;ai fait pas mal d&amp;rsquo;autres modifications:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un moteur &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; King orange, le moteur jaune All Slot Car ne m&amp;rsquo;a vraiment pas emballé !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un axe arrière Slot.It avec une couronne bleue de la même marque. Là aussi j&amp;rsquo;ai été déçu par la piètre qualité de l&amp;rsquo;axe et de la couronne All Slot Car&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;avant j&amp;rsquo;ai mis d&amp;rsquo;anciens pneus de F1 (Scalex ou SCX) moins épais que ceux de All Slot Car &amp;hellip; vu qu&amp;rsquo;on ne peut pas régler la hauteur du train avant !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;à l&amp;rsquo;arrière j&amp;rsquo;ai mis des roues de F1 Slot.It car elles sont pleines, j&amp;rsquo;aime pas les roues creuses au milieu (air system de NSR par ex.) et des pneus F1 NSR qui sont les meilleurs pour moi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest également&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Avec toutes ces modifs, la voiture a enfin un comportement sympa et qui me plaît 😄&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;all-slot-car-evo&#34;&gt;All Slot Car evo&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;All Slot Car a été à l&amp;rsquo;écoute des critiques (surtout en Italie) et a revu sa copie en sortant une version &lt;strong&gt;&lt;em&gt;evo&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; de sa F1 quelques mois après la première version:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/2rzyjvjn1ezuohx/chassis_F1.jpg?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les carrosseries restent strictement les mêmes mais le châssis et la mécanique ont été complètement revus.
Je vous laisse regarder en détail sur ce très bon &lt;a href=&#34;http://www.letratslot.com/all-slot-car-pour-2014-les-formules-1-de-slot-sont-evo/&#34;&gt;article&lt;/a&gt; d&amp;rsquo;un autre blog de slot.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le nouveau moteur rouge est beaucoup plus fougueux et a moins de frein, ouf.
Le pignon et la couronne sont de meilleure qualité, pour l&amp;rsquo;instant je ne les ai pas encore changés.
Les roulements à billes et les tubes laiton qui maintiennent l&amp;rsquo;axe arrière sont également une bonne évolution.
Il n&amp;rsquo;y a que le réglage du train avant par de petites vis M2 qui ne m&amp;rsquo;a pas convaincu ! Les vis sont trop petites et finissent par se bloquer dans le plastique. J&amp;rsquo;ai dû utiliser une autre solution pour bloquer le train avant à la bonne hauteur (tube).
On voit sur la photo que je l&amp;rsquo;ai quand même lesté pour une meilleure stabilité sur la piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/9vfkru60s6lqmsd/chassis_2_F1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On voit également que pour ce modèle evo, j&amp;rsquo;ai choisi une carrosserie de Brawn, une F1 que j&amp;rsquo;ai toujours adorée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour cette version, j&amp;rsquo;ai décidé de faire le minimum de modification pour voir si elle pouvait tenir tête à la première version hautement modifiée. J&amp;rsquo;ai donc laissé les roues et les pneus d&amp;rsquo;origine. J&amp;rsquo;ai même essayé les pneus options (rouges !!) de All Slot Car mais ils sont vraiment trop tendres même sur mon carrera !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-mb-slot&#34;&gt;Châssis MB Slot&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai acheté dans un lot de pièces détachées des châssis MB Slot en fibre de verre pour ces F1:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/kevosun6vu4ufa4/chassis_MB.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a juste quelques pièces très légères à assembler par des vis spécifiques. Ce châssis est prévu pour les F1 All Slot Car. On peut récupérer le berceau moteur et la mécanique des All Slot Car ou alors remettre un berceau et des pièces &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;. J&amp;rsquo;ai choisi cette dernière option car je voulais garder mes châssis All Slot Car pour les comparer.
A noter, l&amp;rsquo;astucieux et très simple système qui permet de maintenir l&amp;rsquo;axe avant. Les trous ne sont pas percés au milieu donc on peut obtenir deux hauteurs en inversant la pièce, ingénieux !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc utilisé des pièces Slot.It, un berceau en ligne et offset (1 mm), un moteur Flat6 S, une couronne blanche (offset) et des axes Slot.It.
Pour les roues, j&amp;rsquo;ai utilisé des roues alu génériques SP+ pour l&amp;rsquo;avant et des roues de F1 Slot.It à l&amp;rsquo;arrière munies de pneus F1 NSR.
Un guide à vis Slot.It et des tresses fines NSR comme d&amp;rsquo;habitude.
Voilà ce que ça donne:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/sb3phd4d2ov2a72/chassis_MB-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
A noter que j&amp;rsquo;ai mis le moteur Flat au plus bas dans le berceau moteur. Ce dernier étant déjà en offset (décalé de 1mm vers le bas), le pignon se trouve beaucoup plus bas que la couronne. Il faut absolument utiliser une couronne blanche offset mais même là ça coince un peu. J&amp;rsquo;ai effectué un long rodage pour que la transmission tourne bien !
Une photo vue du dessous:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/jt5pf5j619e3e4m/chassis_MB_3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir, j&amp;rsquo;ai mis des vis métriques à l&amp;rsquo;arrière du berceau pour donner un peu de souplesse.
Après réglage de la hauteur de guide, les essais sur la piste ont été très prometteurs ! Le châssis est silencieux et rivé au sol :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-1.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h6 id=&#34;carrosserie&#34;&gt;Carrosserie&lt;/h6&gt;

&lt;p&gt;Le châssis MB Slot est prévu pour accepter les carrosseries All Slot Car et ça passe très bien, mais comme je voulais garder mes carrosseries pour comparer les trois châssis , et que je ne voulais pas racheter une 3ème carro All Slot Car (pas données quand même &amp;hellip;), j&amp;rsquo;ai adapté une vieille carrosserie de Ferrari SCX qui trainait :)
C&amp;rsquo;est pas top top mais sur la piste ça fait bien illusion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/020l5z91a8cctt1/F1_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis quand même content de l&amp;rsquo;astuce que j&amp;rsquo;ai trouvée pour fixer l&amp;rsquo;aileron arrière sans qu&amp;rsquo;il casse:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tdmtoy8re1o0r4m/Aileron_Ferrari.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2 petits bouts d&amp;rsquo;aimants et le tour est joué ! Ca marche super bien :)&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;comparaison-sur-la-piste&#34;&gt;Comparaison sur la piste !&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Les trois bolides prêts à en découdre:
&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/rk09t2ud806uyuh/3_F1-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, j&amp;rsquo;ai testé les F1 sur la piste 2 et non la une et j&amp;rsquo;ai nettoyé les pneus.
Voilà le meilleur temps (en sec) obtenu par chaque voiture:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Camel (1ère version): 4.719&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Brawn (version evo): 4.699&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ferrari (châssis MB Slot): &lt;strong&gt;4.349&lt;/strong&gt;     !!!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Camel&lt;/strong&gt;, hautement modifiée je le rappelle, est très agréable en piste, le moteur NSR est parfait pour ce type de voiture. Elle est peut-être un peu lourde mais sans lest elle est beaucoup moins stable. Le meilleur temps est tout à fait honorable, tout ce qui descend en dessous de 4.800 sec chez moi est très rapide !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Brawn&lt;/strong&gt;, presque d&amp;rsquo;origine, est légèrement plus rapide que la Camel mais elle est aussi plus délicate en piste. Le moteur rouge a beaucoup d&amp;rsquo;énergie et il faut être méfiant. Sur de longs run, la Camel serait plus confortable. Les pneus All Slot Car sont très bons une fois rodés et ronds mais ils se dégradent vite quand ils ne sont plus propres. Un peu comme une vrai F1, cette Brawn est rapide mais très pointue. En tout cas beaucoup plus satisfaisante que la 1ère version !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;Ferrari&lt;/strong&gt;, finalement entièrement montée avec d&amp;rsquo;autres pièces que celles de All Slot Car est une vrai bombe ! Rivée au sol elle peut prendre les virages beaucoup plus rapidement que les deux autres ! Son moteur Flat6 placé au plus bas dans le châssis est un gros atout ! La voiture supporterait peut-être même la version noire à 25 000 rpm.
Une vrai F1 moderne en slot ! Elle a au passage battu le record de ma piste !
Le châssis MB Slot est léger et simple, une bonne surprise !&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;châssis-carbone&#34;&gt;Châssis carbone&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;On arrête plus le progrés ! Une petite boite espagnole vendait des châssis de F1 en carbone adaptable aux carrosseries &lt;strong&gt;All Slot Car&lt;/strong&gt;, alors j&amp;rsquo;ai voulu essayer:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_F1-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le montage a été un peu délicat, les trous n&amp;rsquo;étaient pas toujours percés au bon endroit et le carbone se travaille mal. Le résultat est quand même pas mal et on peut voir que j&amp;rsquo;ai fait à peu près le même montage que sur la Ferrari mais j&amp;rsquo;ai utilisé un berceau non offset et un moteur Flat6 R.&lt;br /&gt;
Pour les pneus, cette fois j&amp;rsquo;ai testé les pneus F1 de &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; qui sont très très bien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, cette dernière F1 est encore plus rapide que les autres, c&amp;rsquo;est hallucinant ! 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre les F1 aussi rapides sont délicates à piloter, à la moindre erreur on est dehors et c&amp;rsquo;est stressant. Lors de courses à deux c&amp;rsquo;est encore pire, on ne peut pas se toucher (c&amp;rsquo;est les pneus qui entrent en contact et une des F1 finit toujours par décoller &amp;hellip;) et les chocs sont violents à cause de la vitesse. C&amp;rsquo;est rare que les deux voitures terminent intactes 😈&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capri Chrono</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 18:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/capri-chrono</guid>
      <description>&lt;p&gt;La nouvelle Capri &lt;em&gt;Chrono&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; avec des pièces &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après l&amp;rsquo;énorme flop des anciennes F1 (les mythiques Ferrari 312 T4 et Renault RS10 de 1979) j&amp;rsquo;ai quand même voulu ré-essayer une voiture de cette marque espagnole. En même temps c&amp;rsquo;est une Capri et j&amp;rsquo;adore les Capri 😄&lt;br /&gt;
En plus j&amp;rsquo;avais raté les anciennes de la même marque, là il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un nouveau moule l&amp;rsquo;ancien ayant été perdu ou abimé &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est leur première livrée, dans la série &lt;strong&gt;Chrono&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est à dire &lt;em&gt;racing&lt;/em&gt;. Elle est équipée de jantes alu et d&amp;rsquo;un habitacle léger en lexan (mais pas peint &amp;hellip;). &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; travaille maintenant avec la marque &lt;strong&gt;OSC&lt;/strong&gt; qui avait fait les superbes Peugeot 205 de rallye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce n&amp;rsquo;est pas une livrée course mais elle est assez sympa avec ce jaune flashie et ce capot noir mat.&lt;br /&gt;
Vraiment dommage que l&amp;rsquo;habitacle ne soit pas peint 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté mécanique, outre 4 jantes alu (oui à l&amp;rsquo;avant aussi il y en a !) on trouve un gros moteur badgé M3 qui me rappelle celui des anciennes Fly Racing &amp;hellip;
Ce moteur ne fait que 17.000 tours/mn mais c&amp;rsquo;est suffisant pour ma petite piste et ce genre de voiture. Il est assez magnétique quand même. Il faut surtout noter qu&amp;rsquo;il est monté sur un berceau indépendant qui peut être muni de ressorts de suspension !&lt;br /&gt;
La couronne est de très bonne facture (c&amp;rsquo;est inhabituel pour cette marque &amp;hellip;) et tout tourne rond.&lt;br /&gt;
Les jantes alu sont quand même très lourde (pleine) c&amp;rsquo;est un peu dommage.&lt;br /&gt;
Le train avant est réglable avec de petites vis BTR fournies ! Le guide est bon, les tresses un peu dures comme souvent mais les fils sont trop courts, je les ai changés après la photo &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;réglages-et-premiers-tests&#34;&gt;Réglages et premiers tests&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;origine la voiture va déjà pas mal et on peut faire quelques tours en s&amp;rsquo;amusant (ce n&amp;rsquo;était pas le cas avec les F1 &amp;hellip;). Je fais quand même quelques modifications habituelle et réglages:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;tresses plus fines&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus arrière Sideways adaptés à ma piste&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;changement des câbles moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;rajout de ressorts (fournis) sur le pod moteur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;réglage du train avant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;De retour sur la piste c&amp;rsquo;est un peu mieux mais pas beaucoup, l&amp;rsquo;auto est encore beaucoup trop rigide.&lt;br /&gt;
Le berceau ne flotte pas magré les ressorts (trop durs ?) et la carrosserie est trop attachée au châssis (4 vis).&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai mis des vis métriques mais là aussi ça coince, va falloir que je me penche sérieusement sur ce problème.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà en compagnie de deux autres Ford Capri, une Carrera et une ancienne Team Slot, qui ne roulent pas très bien 😞&lt;br /&gt;
Quand je vous disais que j&amp;rsquo;adorais les Capri &amp;hellip; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/capri_osc-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Subaru MSC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/subaru-msc</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/03/02/subaru-msc</guid>
      <description>&lt;p&gt;Une Subaru &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt; sur châssis 3D Flex &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je possède deux Subaru de la défunte marque &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt;, cette marque a été &lt;em&gt;absorbée&lt;/em&gt; par &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; maintenant.&lt;br /&gt;
Ce sont des voitures très performantes notamment grâce à leur moteur puissant et magnétique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà la première:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_msc-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui est presque d&amp;rsquo;origine, j&amp;rsquo;ai quand même mis d&amp;rsquo;autres pneus (plus fins à l&amp;rsquo;avant) et des jantes alu à l&amp;rsquo;arrière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_msc-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour la rouge, j&amp;rsquo;ai voulu la préparer différemment:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai voulu en tester une avec un moteur moins magnétique (un &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; rose équivalent au &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; NC-5) et j&amp;rsquo;en ai profité également pour tester un nouveau châssis en impression 3D (j&amp;rsquo;aime bien la couleur 😄 ) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/red_slot.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est encore une petite société espagnole qui fait ça et c&amp;rsquo;est assez innovant dans le sens où seule la partie centrale du châssis est rigide, le reste peut se vriller d&amp;rsquo;où le nom &lt;em&gt;flex&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le début du montage avec le moteur &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; en position &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt; et une couronne bleue (25 dents) &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai récupéré les roues d&amp;rsquo;origine (j&amp;rsquo;avais déjà mis des roues alu à l&amp;rsquo;arrière &amp;hellip;), pneus taille basse à l&amp;rsquo;avant et de vieux Proslot à l&amp;rsquo;arrière (en rallye faut que ça glisse un peu &amp;hellip;) :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le châssis s&amp;rsquo;adapte sans soucis sous la carrosserie , ce qui n&amp;rsquo;est pas toujours le cas de tous les 3D &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El la voilà terminée sur la piste:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Subaru_RS-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le comportement est très bon, la voiture est plus légère qu&amp;rsquo;avant (j&amp;rsquo;avais un peu lesté l&amp;rsquo;ancien châssis en plus &amp;hellip;). Elle glisse bien à plat et accélère fort. Je n&amp;rsquo;avais pas encore testé ce moteur et il me donne entière satisfaction 😄
La voiture est plus plaisante qu&amp;rsquo;avec l&amp;rsquo;ancien châssis et moteur, le moteur jaune MSC est trop magnétique et quand la voiture commençait à glisser, elle devenait difficile à contrôler (moteur magnétique plus au-dessus du rail métalique). Avec le nouveau moteur c&amp;rsquo;est mieux 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fiesta</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2017/01/26/fiesta</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Fiesta SCX&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous présente ici mes deux petites Ford Fiesta &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_Fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au premier plan, la déco très colorée du tchèque Matin Prokop, voiture que m&amp;rsquo;a offerte mon fils à Noël 😃&lt;br /&gt;
Au second plan, ma première qui a subi de nombreuses modifications:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/ford_fiesta.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La photo n&amp;rsquo;est pas très nette mais on peut voir:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un nouveau moteur de type Flat6 maintenu par du scotch&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des pneus arrières plus performants (BRM)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus avant ont été réduit sur un tour&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le châssis a été découpé un peu partout pour obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un guide Slot.It est mis en place avec un nouveau support de guide collé sur le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La superbe version de Prokop ! (peu modifiée)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Fiesta-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma première version ultra modifiée, une fois posée sur la piste on ne voit pas la différence mais à la poignée je peux vous dire que ce sont pas les mêmes voitures !!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les étapes de la préparation (je parle de la voiture sans l&amp;rsquo;aimant bien sûr !):&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;de base les pneus sont trop durs (surtout sur du Carrera) et trop gros

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;je passe les pneus avant au tour pour en diminuer le diamètre, ils ne doivent pas soulever le guide à l&amp;rsquo;avant et doivent être bien ronds&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pour le pneus arrière j&amp;rsquo;ai mis des BRM shore 22 qui fonctionnent bien sur ma piste&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moteur et transmission:

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le moteur de base est pas trop mauvais mais je l&amp;rsquo;ai changé pour un Flat6 (origine MSC) de 18.000 tours/mn plus souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai longuement rôdé la transmission (liaison pignon/couronne) à la pâte abrasive car d&amp;rsquo;origine elle est très bruyante&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;d&amp;rsquo;origine la carrosserie est fixé au châssis notemment à l&amp;rsquo;avant ou la calandre fait partie du châssis et se clipse dans la carrosserie, cela empêche tout &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et dans les virages un peu serrés, le poids de la carrosserie emmêne la voiture sur le toit :-(

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;il y a un gros travail à faire sur le châssis pour qu&amp;rsquo;il ne bloque plus la carrosserie, il faut par exemple découper la calandre et la recoller proprement sur la carrosserie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;il faut également agrandir tous les passages de vis à la lime&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une fois qu&amp;rsquo;elle a du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; et de bons pneus, la voiture commence à devenir sympatique sur la piste mais il reste un dernier gros point noir: le guide

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;en effet le guide SCX n&amp;rsquo;est pas assez profond et avec leur système de lamelles métaliques et de doubles tresses, cela sur-élève trop la voiture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai mis un vrai guide &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; à vis que j&amp;rsquo;ai fixé sur un support de guide récupéré et collé dnas le châssis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;blanche: 5.600
orange: 6.400&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capri Sideways</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/capri-sideways</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 16:42:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/capri-sideways</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ford Capri &lt;em&gt;Kraus&lt;/em&gt;  Grp_5 &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une nouvelle Ford Capri &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; dans ma série Grp_5.&lt;br /&gt;
Cette fois j&amp;rsquo;ai voulu tester les nouveaux châssis Flex de la marque. Ces châssis sont plus souples et dans un plastique contenant du nylon, moins cassant qui me rappelle les NSR du début.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_capri_rouge.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on le voit sur la photo, j&amp;rsquo;ai mis un tube de sucette sur l&amp;rsquo;axe avant pour le monter un peu et éviter le bruit qu&amp;rsquo;on obtient en utilisant les petites vis de réglage habituelles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste la voiture est plus silencieuse que les autres Grp_5 et marche très fort ! (avec des pneus &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renault RS10</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/04/renault-rs10</link>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/11/04/renault-rs10</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Renault RS10 &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;renault-rs10-src&#34;&gt;Renault RS10 SRC&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quand la marque espagnole &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; a sorti fin 2015 deux superbes F1 de 1979, la Renault RS10 et la Ferrari 312, je n&amp;rsquo;ai pas pu résister longtemps 😄&lt;br /&gt;
Pourtant j&amp;rsquo;étais méfiant &amp;hellip; cette marque est en effet une &lt;em&gt;résultante&lt;/em&gt; de la marque &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt; et leurs modèles ne sont pas connus pour leurs qualités sur la piste &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre elles sont superbes et de ce coté je n&amp;rsquo;ai pas été déçu 😍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste par contre, c&amp;rsquo;est une catastrophe intégrale 😡&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;châssis trop souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;transmission qui tient pas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus sans grip&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etc &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Impossible de faire le moindre tour même après pas mal de bricolage 😨&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai donc remisée dans un tiroir en attendant une solution &amp;hellip; qui a fini par arriver avec un châssis en impression 3D conçu pour recevoir l&amp;rsquo;excellent support moteur (et la mécanique &amp;hellip;) de la &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar&#34;&gt;Lotus&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Je rappelle que Policar est une sous-marque de Slot.It &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;modifications&#34;&gt;Modifications&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;On commence par éparpiller la RS10 &lt;em&gt;façon puzzle&lt;/em&gt; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/morceaux_RS10_SRC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On voit sur la photo le châssis d&amp;rsquo;origine avec le moteur en angle. Le nouveau châssis et le support moteur &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; sont déjà assemblés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/RS10_SRC.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est presque bon ! L&amp;rsquo;avant a été remis, il reste à poser la carrosserie et l&amp;rsquo;aileron arrière.&lt;br /&gt;
Les roues arrières sont en alu alors que les avants sont les mêmes que sur la Lotus 72 qui pose avec la RS10 &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/RS+Lotus-1.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà presque terminée, toujours en compagnie de la Lotus 72&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A suivre &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R5 Turbo TS</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/r5-turbo-ts</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/r5-turbo-ts</guid>
      <description>&lt;p&gt;La R5 Turbo Team Slot &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai toujours aimé la petite marque espagnole &lt;strong&gt;Team Slot&lt;/strong&gt;. Certes c&amp;rsquo;est un peu &lt;em&gt;artisanal&lt;/em&gt; et pas toujours exempt de défauts mais c&amp;rsquo;est toujours des modèles originaux qui ont un certain charme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc acheté leur dernier modèle: la Renault 5 Turbo, ça tombe bien j&amp;rsquo;avais envie de me remettre un peu au rallye :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le modèle est sympa et bien fini, Team Slot progresse de ce coté là. Mais la grande nouveauté de ce modèle c&amp;rsquo;était un châssis avec support moteur indépendant et des nouvelles roues plus petites munies de gommes plus adhérentes.
J&amp;rsquo;avais hâte de tester tout ça !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Première déception, avec ces roues plus petites, le châssis frotte sur la piste :(
Premier passage par l&amp;rsquo;atelier: je trouve des vis à têtes moins grosses et je règle correctement la hauteur du support moteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retour en piste: plus de frottement, par contre la petite R5 est assez haute et rigide et du coup elle se met très facilement sur deux roues dans tous les virages, sympa mais pas évident pour faire des chronos !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deuxième passage par l&amp;rsquo;atelier: j&amp;rsquo;essaie d&amp;rsquo;obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;, c&amp;rsquo;est à dire de la souplesse entre le châssis et la carrosserie pour que cette dernière n&amp;rsquo;entraine pas trop le châssis dans les virages.
Pas facile ! Il a d&amp;rsquo;abord fallu que j&amp;rsquo;agrandisse les passages de vis, que je coupe une partie du châssis qui venait en appui sur la carrosserie et surtout que je fasse de la place dans l&amp;rsquo;habitacle qui était posé sur le moteur !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tj0o3xmh0lkfg0x/chassis_R5_TS.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final j&amp;rsquo;en ai obtenu un peu mais pas énormément, en effet les vis avant sont profondément enfoncées dans des puits ce qui gêne le &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;.
J&amp;rsquo;ai aussi passé les pneus au tour pour les arrondir un peu plus mais je suis bluffé par leur grip.
Du coté des trucs positifs, j&amp;rsquo;aime bien le moteur, puissant mais pas trop et l&amp;rsquo;excellente couronne alu, on est loin des premières Team Slot où la transmission faisait un bruit de crécelles :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus de photos et de détails sur le blog de &lt;a href=&#34;http://www.letratslot.com/teamslot-renault-5-turbo-danube-1983/&#34;&gt;Letraslot&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M1 Scaleauto</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/12/m1-scaleauto</link>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2016 10:46:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/12/m1-scaleauto</guid>
      <description>&lt;p&gt;BMW M1 BASF &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour changer un peu des &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; en Grp_5, j&amp;rsquo;ai acheté une BMW M1 &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;origine la voiture était livré avec un châssis modulable RT-3 que je n&amp;rsquo;apprécie pas tellement alors j&amp;rsquo;ai racheté un châssis de type R pour cette voiture:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_M1_SC_R.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir sur la photo, j&amp;rsquo;ai conservé la configuration &lt;em&gt;sidewinder&lt;/em&gt; pour pas racheter des pièces et parce qu&amp;rsquo;elle marche pas mal dans cette configuration.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même du faire quelques modifications standards:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pneus arrières BRM&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;roues avant plastique Slot.It, celles d&amp;rsquo;origine étaient pas ronde 😠&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tresses plus fines et ajustage du guide avec une vis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Au final, je préfère les &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/21/m1-sideways&#34;&gt;M1 Sideways&lt;/a&gt; qui roulent mieux d&amp;rsquo;origine.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bentley Scalex</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/11/bentley-scalex</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2016 11:29:51 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/08/11/bentley-scalex</guid>
      <description>&lt;p&gt;Préparation de la Bentley &lt;strong&gt;Scalex&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qnand &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; a sorti cette GT monstrueuse, je n&amp;rsquo;ai pas hésité un instant 😃&lt;br /&gt;
D&amp;rsquo;habitude je ne suis pas fan des GT de cette marque car elles roulent très très mal sur ma piste &lt;strong&gt;Carrera&lt;/strong&gt; mais pour la Bentley, j&amp;rsquo;avais dans l&amp;rsquo;idée de changer son châssis pour un en impression 3D mis au point par la marque italienne &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même fait un essai avec la Bentley d&amp;rsquo;origine, sans aimant bien sûr &amp;hellip; &lt;em&gt;Katastrofeu&lt;/em&gt; ! Lourde, sous motorisé et incapable de tenir dans le rail (guide pas assez profond), c&amp;rsquo;était une torture de rouler avec !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc immédiatement entrepris le changement de châssis:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Bentley-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur cette première photo on peut voir le train arrière:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;support moteur Slot.It en angle et &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; offset&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moteur Flat6 jaune (il a perdu son autocollant) mis tout en bas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pignon MB Slot de 12 dents&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;couronne et stopper Sloting Plus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Bentley-1.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur cette deuxième photo on peut voir que j&amp;rsquo;ai du rogner une partie de l&amp;rsquo;habitacle pour faire passer le moteur en angle (d&amp;rsquo;origine le moteur est en sidewinder).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Bentley_defaut_chassis.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca progresse avec le guide (type LMP), les fils et les roues arrières (alu Slot.It et pneus BRM)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Bentley-4.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les roues avant j&amp;rsquo;ai mis des roues de récup en plastique plus petites que celles d&amp;rsquo;origine pour que le châssis soit bien plat, l&amp;rsquo;axe avant est mis à la bonne hauteur avec de petits tubes de sucettes 😃&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Bentley-5.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà prête pour les premiers essais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est beaucoup mieux que d&amp;rsquo;origine mais ça reste lourd et rigide. Difficile d&amp;rsquo;obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; notamment avec la face avant qui est une pièce fixé sur le châssis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coup j&amp;rsquo;ai ressorti la Dremel pour alléger encore plus l&amp;rsquo;habitacle et le châssis:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Bentley-6.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai rabaissé également l&amp;rsquo;avant car avec des roues plus petites c&amp;rsquo;était moche. J&amp;rsquo;ai découpé la face avant pour la recoller à la carrosserie et j&amp;rsquo;ai aussi rogné le châssis pour gagner un peu de poids:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Bentley-7.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final le look est pas mal (photo tout en haut) et elle marche pas mal sur la piste, presque au niveau de mes autres GT 😃&lt;br /&gt;
Mais quel boulot à faire dessus pour en obtenir quelque chose !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PoloR</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/08/polor</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/08/polor</guid>
      <description>&lt;p&gt;La PoloR Scalextric&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement j&amp;rsquo;ai dû prendre celle de Latvala et pas celle d&amp;rsquo;Ogier vu que cette dernière est dépourvue d&amp;rsquo;habitacle 😠&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;Font ch&amp;hellip; chez Scalex, c&amp;rsquo;est quand même Ogier qui est champion du monde non ?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si la voiture est très belle, elle s&amp;rsquo;annonce catastrophique sur la piste !
L&amp;rsquo;habitacle et la carrosserie pèsent une tonne ! Pour le reste on retrouve tous les défauts habituels de la marque:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;guide pas assez profond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tresses trop dures&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus sans grip&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;carrosserie pas flottante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;du jeu dans l&amp;rsquo;axe arrière&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Bref, il va y avoir du boulot pour essayer de la faire rouler décemment !
Je vais sûrement m&amp;rsquo;inspirer de cette &lt;a href=&#34;http://pasionslot.mforos.com/1553138/11450468-preparacion-vw-polo-wrc-superslot/&#34;&gt;prépa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca y est, j&amp;rsquo;ai démarré les modifications (lourdes) !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur le châssis j&amp;rsquo;ai enlevé tout le plastique en trop et mis des jantes alu plus petites que les roues d&amp;rsquo;origine trop grandes. Des bons pneus, une couronne Slot.It, des vrais paliers laiton et un guide rouge Scaleauto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ldt57jzgb0gb6eo/chassis_poloR.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant j&amp;rsquo;attaque l&amp;rsquo;habitacle &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/4we1ouihbv46dko/chassis_Polo-3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme on peut le voir sur la photo, j&amp;rsquo;ai tranché dans le vif !
Il ne reste plus grand chose de l&amp;rsquo;habitacle et les pilotes sont collés sur le châssis.
Ce qu&amp;rsquo;on ne voit pas sur la photo, c&amp;rsquo;est que pour gagner encore un peu de poids, j&amp;rsquo;ai réduit le vitrage au strict minimum et j&amp;rsquo;ai allégé les personnages (ils sont en caoutchouc, très lourds !) en les vidant à la perceuse !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement j&amp;rsquo;ai également remis l&amp;rsquo;éclairage plutôt sympa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/z0l615sx3pm92mu/chassis_PoloR-4.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà terminée:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/1k99buk4xqovvew/PoloR-finale.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fabriqué des inserts avec les roues d&amp;rsquo;origine pour le look.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#####Sur la piste&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La Polo modifiée va beaucoup mieux ! Elle ne sort plus de l&amp;rsquo;avant, ne se renverse pas dans les virages et glisse juste ce qu&amp;rsquo;il faut avec des pneus &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; à l&amp;rsquo;arrière 😃&lt;br /&gt;
Le moteur Scalex de base manque quand même un peu de pêche mais je suis pas sûr que le châssis encaisserait bien un moteur plus performant ??&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au moment de terminer cette longue transformation, je tombe sur cet &lt;a href=&#34;http://www.slotcar-today.com/en/notices/2015/03/3dp-wrc-chasis-sloting-plus-carrera-scalextric-and-scx-will-have-their-own-chassis-4043.php&#34;&gt;article&lt;/a&gt; où la marque espagnole &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; annonce un futur châssis en impression 3D pour la Polo (et d&amp;rsquo;autres rallye) &amp;hellip; arghhhhh&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercedes_SC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/22/mercedes_sc</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 15:51:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/22/mercedes_sc</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suite à l&amp;rsquo;achat d&amp;rsquo;occasion d&amp;rsquo;une carrosserie de Mercedes &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt; seule, j&amp;rsquo;ai pu changer la blanche (version test) de la mienne qu&amp;rsquo;on peut apercevoir dans l&amp;rsquo;article &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/13/premier-test-s%C3%A9rieux&#34;&gt;premier test sérieux en Open_GT&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Mercedes_SC-1.jpg&#34; alt=&#34;les deux carrosseries&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca tombe bien en plus, j&amp;rsquo;avais collé l&amp;rsquo;aileron (très fragile !) de la blanche de travers &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Mercedes_SC-3.jpg&#34; alt=&#34;la nouvelle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oui je sais, il faut que je remette des inserts de roues à l&amp;rsquo;arrière &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;préparation&#34;&gt;Préparation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;origine, la Mercedes était équipée d&amp;rsquo;un berceau moteur en ligne avec un moteur SC-26 (&lt;em&gt;endurance)&lt;/em&gt;) de la marque.  Pour qu&amp;rsquo;elle puisse concourir en &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/21/introduction&#34;&gt;Open_GT&lt;/a&gt;, je l&amp;rsquo;ai équipée d&amp;rsquo;un berceau en angle ainsi que d&amp;rsquo;un moteur SC-11b prélevés sur une Saleen &lt;strong&gt;ArrowSlot&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis2_Mercedes_SC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_Mercedes_SC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>M1 Sideways</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/21/m1-sideways</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2016 16:42:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/21/m1-sideways</guid>
      <description>&lt;p&gt;BMW M1 VSD &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après les BMW 320 &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/26/bmw-320-sideways&#34;&gt;BMW 320&lt;/a&gt; , encore une BM chez &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; dans la série Grp_5.&lt;br /&gt;
Une très belle déco VSD - Lois qui a couru au Mans je crois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mécanique classique chez la marque franco-italienne:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_M1_VSD.jpg&#34; alt=&#34;châssis de la M1&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau préparation j&amp;rsquo;ai juste changé les tresses un peu trop dures et désserré toutes les vis, les chinois ayant la mauvaise habitude de tout serrer à donf :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autre petit défaut récurrent chez Sideways, le pignon moteur trop enfoncé sur l&amp;rsquo;axe, il faut le retirer un peu sinon on risque d&amp;rsquo;abimer la transmission. A part ça, rien à dire ça roule très bien, même avec les pneus d&amp;rsquo;origine que je conserve sur cette série.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même mis un peu de lest à l&amp;rsquo;avant (une habitude &amp;hellip;), des vis métrique sur le pod moteur et un tube plastique autour de l&amp;rsquo;axe avant pour éviter que ce dernier ne frotte contre les vis btr de réglage ce qui engendre pas mal de bruit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une dernière photo avec une autre M1 de la marque, achetée d&amp;rsquo;occasion et peinte par son ancien propriétaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_M1_SW.jpg&#34; alt=&#34;avec sa copine&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mise à jour &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme sur &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/capri-sideways&#34;&gt;Ford Capri rouge&lt;/a&gt;, j&amp;rsquo;ai finalement monté un châssis &lt;em&gt;flex&lt;/em&gt; sur cette M1:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/M1_flex.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au passage, j&amp;rsquo;ai mis des pneus &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; 20x11 en shore 18 (plus tendres) et c&amp;rsquo;est vraiment très très bien !&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R8 Scalextric</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/10/audi-r8-scalextric</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/10/audi-r8-scalextric</guid>
      <description>&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Audi R8 &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;audi-r8-scalextric&#34;&gt;Audi R8 Scalextric&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fait une préparation &lt;em&gt;a minima&lt;/em&gt; de l&amp;rsquo;Audi R8 Scalextric. Au départ cette voiture devait courrir dans un challenge Scalex où peu de modifications étaient tolérées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coup pas de châssis 3D, pas de guide correcte etc &amp;hellip; que du bien simple !&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le châssis d&amp;rsquo;origine !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un moteur &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; Shark 22 rouge à la place du moteur Scalex poussif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;une transmission (pignon et couronne) en sidewinder &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;des tresses plus fines et pas doubles sur le guide d&amp;rsquo;origine&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pneus avant plus petits&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;roues arrières en alu et avec des pneus BRM en shore 22&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant et un peu de poids gagné sur l&amp;rsquo;habitacle et le châssis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;vis métriques pour donner un peu de souplesse à la carrosserie&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_r8_scalex.JPG&#34; alt=&#34;Le châssis de l&#39;Audi R8&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec toutes ces modifications, l&amp;rsquo;Audi R8 Scalex est enfin stable et agréable, elle ne se retourne plus dans chaque virage !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malgré tout, avec son poids élevé, 96 gr !, elle est loin de prétendre à une place dans les premières.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Spyker Scaleauto</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/10/les-spyker-scaleauto</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/10/les-spyker-scaleauto</guid>
      <description>&lt;p&gt;Préparation des Spyker &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;les-spyker-scaleauto&#34;&gt;Les Spyker &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chez &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;, les Spyker sont particulièrement redoutables. Compactes, pas trop hautes, bien équilibrées, elles sont très agréables sur la piste. D&amp;rsquo;ailleurs la marque espagnole en a déjà engagé deux ! Une version orange issue du coffret et une version plus limitée qui a été distribuée lors d&amp;rsquo;une course WES organisée en Espagne par la marque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les deux Spyker ont été préparées de façon assez similaire mais avec quelques différences quand même.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_2_spyker.jpg&#34; alt=&#34;Vue de dessous des Spyker&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d&amp;rsquo;abord, les deux ont été équipées de châssis R et d&amp;rsquo;un support moteur &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; offset de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;. En effet je n&amp;rsquo;aime pas beaucoup le châssis RT-3 sur lequel étaient montées ces Spyker à la base.&lt;br /&gt;
Pour que le support moteur &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; puisse être bien libre, il faut découper un peu le châssis, en effet celui-ci est fait pour les supports de la marque et le Slot.It coince un peu. Je l&amp;rsquo;ai aussi monté sur des vis métriques pour lui donner plus de liberté.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Spyker_orange.JPG&#34; alt=&#34;Spyker orange&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les deux voitures sont munies d&amp;rsquo;un guide Slot.it avec des tresses fines Sideways.&lt;br /&gt;
Toutes les deux sont également équipées du moteur Flat6 jaune de référence. Si la blanche a une couronne standard jaune, la orange a une couronne bleue plus petite. Celui la rend plus nerveuse et un poil plus rapide.&lt;br /&gt;
Un peu de lest à l&amp;rsquo;avant, les jantes d&amp;rsquo;origine équipées de pneus fins à l&amp;rsquo;avant et de BRM shore 22 à l&amp;rsquo;arrière.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le moteur Flat6 jaune a été positionné tout en bas du support, cela améliore le centre de gravité et permet plus de souplesse au support moteur (sinon la carrosserie vient toucher le moteur).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette configuration, les Spyker sont très agréables et performantes, la preuve au &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/13/premier-test-s%C3%A9rieux&#34;&gt;premier test&lt;/a&gt;. Un petit avantage à la orange plus vive mais sur des longs relais la blanche sera plus facile à piloter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Spyker_blanche.JPG&#34; alt=&#34;Spyker blanche&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lotus Policar</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar</guid>
      <description>&lt;p&gt;La très attendue Lotus &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lotus-policar&#34;&gt;Lotus Policar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime bien les F1 en slot même si ce ne sont pas les plus faciles à bricoler (peu de place) ni les plus faciles à piloter (très légères).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime encore plus les F1 anciennes qui sont à mes yeux plus belles. Mais là c&amp;rsquo;est encore plus corsé car elles sont généralement encore plus petites et légères que les modernes !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même pas possible d&amp;rsquo;y mettre un moteur normal on est obligé d&amp;rsquo;utiliser les horribles moteurs &lt;em&gt;slim&lt;/em&gt; certes plus petits mais qui sont brutaux et qui freinent très mal (aimants de la cage pas très puissants).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement que &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; est là &amp;hellip; enfin je voulais dire &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/iu81a75mw2pnms3/Lotus_Policar.jpg?dl=0&amp;amp;preview=Lotus_policar.JPG&#34; alt=&#34;lotus_policar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a fallu l&amp;rsquo;attendre longtemps cette petite Lotus de la marque &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;, presque 2 ans ! Mais au final, l&amp;rsquo;attente valait le coup. Elle est superbe mais en plus elle roule très très bien ce qui est un exploit pour ce type de voiture (ce n&amp;rsquo;est pas &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; qui me contredira 😄).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même du bricoler un minimum, il y a quelques petits défauts de jeunesse mais rien de bien grave:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pneus avant un peu gros, je les ai passé au tour&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l&amp;rsquo;axe avant coince, il faut lubrifier et agrandir un peu le passage de l&amp;rsquo;axe dans les parties plastique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les tresses sont trop dures, je les ai changées&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai retourné le moteur pour avoir le coté non magnétique en bas, à noter que la voiture est fournie sans aimant, bravo !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus arrière sont moyens, je les ai remplacé par des &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; tendres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un petit rôdage pour assouplir la double transmission double&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous allez me dire que ça fait beaucoup mais en fait je fais ça sur quasiment toutes les voitures que je reçois 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec cette petite &lt;em&gt;prépa&lt;/em&gt; maison, elle roule très très bien et dans un silence très agréable.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;mise-à-jour-du-8-11-2016&#34;&gt;Mise à jour du 8/11/2016&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Une deuxième Lotus 72 &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; est venue rejoindre la première en attendant le modèle suivant (March 701):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_Lotus_72.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et voici une photo de son châssis (identique à celui de l&amp;rsquo;autre Lotus 72) que j&amp;rsquo;ai prise pendant que je faisais les mêmes modifications que sur la rouge:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_lotus_72.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ces petites F1 &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; sont vraiment un régal à faire tourner, &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; a fait un travail remarquable sur la transmission (double) pour obtenir une voiture silencieuse, qui a du frein et qui soit pas trop brutale, c&amp;rsquo;était pas gagné d&amp;rsquo;avance vu la taille de ces petites F1 et l&amp;rsquo;utilisation de moteurs &lt;em&gt;slim&lt;/em&gt; connus pour leur manque de frein 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici d&amp;rsquo;ailleurs un éclaté (issu de la doc Policar) de cette fameuse transmission double:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/trans_policar.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>