<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/categories/btcc/index.xml</link>
    <description>Recent content on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/categories/btcc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Coffret BTCC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/coffret-btcc</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/12/22/coffret-btcc</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les BTCC &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour Noël, je me suis offert le coffret BTCC Scalextric suivant:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/coffret_BTCC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l&amp;rsquo;occasion du passage de mon ami Alex, on les a essayés en configuration &lt;em&gt;sortie de boîte&lt;/em&gt;, j&amp;rsquo;ai juste pris le temps d&amp;rsquo;enlever les aimants bien sûr !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Et bien &amp;hellip; on a été agréablement surpris 😃&lt;br /&gt;
D&amp;rsquo;habitude une scalex de base peine à faire un tour de circuit sur mon Carrera mais là elles se comportaient vraiment pas mal.&lt;br /&gt;
Il faut dire que &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; a un peu revu sa copie depuis quelques modèles:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;guide plus profond&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;habitacle moins lourd&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jantes au format standard&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;moins de vis&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_BTCC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ne rien gâter, elles sont vraiment superbes 😍&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si elles sont sympas, le moteur est quand même un peu mou et les pneus ont rapidement du mal sur la surface bien lisse du Carrera. J&amp;rsquo;ai donc pas résisté longtemps à la tentation de les améliorer un peu 😏&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai commencé par la Civic, avec de meilleurs pneus (ceux de la DTM Slot.It) et des tresses plus fines, c&amp;rsquo;est tout de suite mieux mais là on sent bien que c&amp;rsquo;est le moteur qui pêche un peu. Allez hop, un cage courte noir de chez Slot.It (également celui de la DTM Slot.It), un axe arrière tout Slot.it également et des jantes alu &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/civic2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut voir sur la photo que j&amp;rsquo;ai également rabotté l&amp;rsquo;habitacle pour gagner un peu de poids et enlevé du plastique sur le châssis pour le rendre plus souple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette petite Civic marche très bien et est très joueuse, reste plus qu&amp;rsquo;à faire la même chose sur la BM &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; doit sortir bientôt d&amp;rsquo;autres modèles dans cette série comme cette ravissante Passat:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/passat_BTCC.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW E30</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/04/bmw-e30</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/04/bmw-e30</guid>
      <description>&lt;p&gt;BMW E30 M3 BTCC&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, j&amp;rsquo;ai acheté une &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; 😅&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;avais envie d&amp;rsquo;essayer ces nouvelles BTCC qui arrivent car ça pourrait être une bonne idée pour de petites courses bien sympas entre amis. J&amp;rsquo;ai choisi la BMW E30 M3 dans une livrée rouge très sympatique. Je lui trouvais une meilleure bouille que la plus moderne BMW 125.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/e30_m3_scalex.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Première surprise, l&amp;rsquo;auto est petite et très étroite, c&amp;rsquo;est vraiment frappant !&lt;br /&gt;
Premier démontage pour enlever l&amp;rsquo;aimant et zou sur la piste &amp;hellip; deuxième surprise ! Je m&amp;rsquo;attendais à une voiture in-roulable comme souvent avec cette marque mais non elle roule et elle est assez sympathique 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le guide est plus profond que d&amp;rsquo;habitude et bien positionné (il ne soulève pas l&amp;rsquo;avant), dommage qu&amp;rsquo;on retrouve les habituelles tresses trop dures. Vu sa taille, la voiture est également moins lourde que d&amp;rsquo;habitude, encore un bon point tout comme pour les feux. Les pneus très étroits ont plus de grip que les pneus en bois souvent utilisés par la marque et cerise sur le gâteau, on peut les remplacer par ceux de l&amp;rsquo;Alfa 156 DTM &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même décidé de la modifier assez lourdement pour voir ce que ça pouvait donner. Au programme:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai enlevé tout le plastique superflu sous l&amp;rsquo;habitacle et sur le châssis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai déssoudé le condensateur qui gênait la rotation du guide et mis de vrais fils (NSR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai enlevé des renforts du châssis qui le rendaient trop rigide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai enlevé le connecteur digital sur la trappe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_e30_m3.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retour sur la piste, avec les pneus de l&amp;rsquo;Alfa Slot.It &amp;hellip; c&amp;rsquo;est beaucoup beaucoup mieux mais la voiture a encore tendance à partir sur le toit dans les virages serrés, il faudrait que j&amp;rsquo;arrive à obtenir un peu de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; sur la carrosserie &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une autre image du châssis où l&amp;rsquo;on voit que j&amp;rsquo;ai reconnecté l&amp;rsquo;éclairage avant entre temps et j&amp;rsquo;ai testé un axe arrièe complet &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; &amp;hellip; sans la carrosserie ça va très bien, on peut même monter des pneus standard en 19x10 mais ça élargit trop la voie arrière et du coup la carrosserie ne se monte plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les roues avant sont également un peu trop enfoncées dans les ailes, je les ai décalé un peu, pas facile avec leur axe fileté 😠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_e30-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment je n&amp;rsquo;arrive pas encore à obtenir un bon comportement en virage avec la carrosserie, la voiture continue à vouloir se retourner 😞&lt;br /&gt;
Avec les pneus d&amp;rsquo;origine qui n&amp;rsquo;ont pas trop de grip ça passe, mais dès qu&amp;rsquo;on met des pneus plus performants, avec les voies étroites, la voiture se retourne dans les virages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc décidé d&amp;rsquo;utiliser les grands moyens !&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;aggrandissement des passages de roues à l&amp;rsquo;avant pour &lt;em&gt;sortir&lt;/em&gt; au maximum les roues pour stabiliser dans les virages&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai passé les roues avant au tour pour diminuer leur diamètre pour que le guide s&amp;rsquo;enfonce au maximum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aggrandissement des passages de roues à l&amp;rsquo;arrière pour y remettre l&amp;rsquo;axe complet Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;plus de lest à l&amp;rsquo;avant et un peu sur les cotés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ponçage du châssis pour améliorer le &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/e30-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur cette photo, on voit bien les passages de roues aggrandis &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec tout ça et pas mal d&amp;rsquo;essais, j&amp;rsquo;ai enfin obtenu une voiture agréable qui ne se retourne plus dans chaque virage ! Au niveau des performances on est à 5 sec 950 environ, c&amp;rsquo;est pas terrible mais honnête pour ce type de voiture relativement étroite. A noter qu&amp;rsquo;en sortie de boîte sans aimant, on ne descend pas en dessous de 6 sec 400 &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/e30-3.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>