<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/slot/index.xml</link>
    <description>Recent content on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <copyright>Powered by [Hugo](//gohugo.io). Theme by [PPOffice](http://github.com/ppoffice).</copyright>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/slot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>R5 Turbo TS</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/r5-turbo-ts</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/r5-turbo-ts</guid>
      <description>&lt;p&gt;La R5 Turbo Team Slot &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai toujours aimé la petite marque espagnole &lt;strong&gt;Team Slot&lt;/strong&gt;. Certes c&amp;rsquo;est un peu &lt;em&gt;artisanal&lt;/em&gt; et pas toujours exempt de défauts mais c&amp;rsquo;est toujours des modèles originaux qui ont un certain charme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc acheté leur dernier modèle: la Renault 5 Turbo, ça tombe bien j&amp;rsquo;avais envie de me remettre un peu au rallye :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le modèle est sympa et bien fini, Team Slot progresse de ce coté là. Mais la grande nouveauté de ce modèle c&amp;rsquo;était un châssis avec support moteur indépendant et des nouvelles roues plus petites munies de gommes plus adhérentes.
J&amp;rsquo;avais hâte de tester tout ça !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Première déception, avec ces roues plus petites, le châssis frotte sur la piste :(
Premier passage par l&amp;rsquo;atelier: je trouve des vis à têtes moins grosses et je règle correctement la hauteur du support moteur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retour en piste: plus de frottement, par contre la petite R5 est assez haute et rigide et du coup elle se met très facilement sur deux roues dans tous les virages, sympa mais pas évident pour faire des chronos !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deuxième passage par l&amp;rsquo;atelier: j&amp;rsquo;essaie d&amp;rsquo;obtenir du &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;, c&amp;rsquo;est à dire de la souplesse entre le châssis et la carrosserie pour que cette dernière n&amp;rsquo;entraine pas trop le châssis dans les virages.
Pas facile ! Il a d&amp;rsquo;abord fallu que j&amp;rsquo;agrandisse les passages de vis, que je coupe une partie du châssis qui venait en appui sur la carrosserie et surtout que je fasse de la place dans l&amp;rsquo;habitacle qui était posé sur le moteur !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/tj0o3xmh0lkfg0x/chassis_R5_TS.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final j&amp;rsquo;en ai obtenu un peu mais pas énormément, en effet les vis avant sont profondément enfoncées dans des puits ce qui gêne le &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;.
J&amp;rsquo;ai aussi passé les pneus au tour pour les arrondir un peu plus mais je suis bluffé par leur grip.
Du coté des trucs positifs, j&amp;rsquo;aime bien le moteur, puissant mais pas trop et l&amp;rsquo;excellente couronne alu, on est loin des premières Team Slot où la transmission faisait un bruit de crécelles :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus de photos et de détails sur le blog de &lt;a href=&#34;http://www.letratslot.com/teamslot-renault-5-turbo-danube-1983/&#34;&gt;Letraslot&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche 908L SRC</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/porsche-908l-src</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/21/porsche-908l-src</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Porsche 908L de la marque &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Encore une voiture de la marque &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; en test ! En effet cette nouvelle marque, issue de &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt; comme &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Slotwings&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, sort à un rythme soutenu des nouveautés intéressantes !
Oui, ça ressemble beaucoup à du FLY de la grande époque mais la mécanique est un peu mieux et du coup elles sont très plaisantes sur la piste sans tout changer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aujourd&amp;rsquo;hui c&amp;rsquo;est la Porsche 908L des 24h du Mans 1972 que je vous présente:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/907L_SRC_olifer.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esthétiquement elle est très chouette et sans gros défaut.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du coté mécanique, il y a quelques petits défauts mais rien d&amp;rsquo;insurmontable !
L&amp;rsquo;objectif c&amp;rsquo;est de changer le moins de pièces possible mais d&amp;rsquo;avoir quand même une voiture sympa à faire rouler.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alors voilà les petites modifications que j&amp;rsquo;ai faites :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;changement des pneus avant, ceux d&amp;rsquo;origine sont trop gros ! J&amp;rsquo;ai utilisé ceux de la McLaren M8D Slot.It arrivée en même temps &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai collé le moteur à la colle chaude car il bougeait dans son logement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant sous l&amp;rsquo;axe des roues&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai passé le ressort de guide de dessous à dessus pour que le guide s&amp;rsquo;enfonce bien dans le slot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai aplati et écrasé les tresses un peu dures&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_908L.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme vous le voyez, rien d&amp;rsquo;insurmontable et surtout presque rien à changer à part les pneus avant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste la voiture se comporte bien, comme on pouvait s&amp;rsquo;y attendre. Elle est très agréable et pas trop bruyante. Les pneus sont corrects pas comme sur ma 907K de la même marque &amp;hellip; ils mériteraient quand même un passage au tour pour les rentre plus ronds.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Petite mise à jour &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalement j&amp;rsquo;ai quand même passé les pneus arrière au tour et c&amp;rsquo;est beaucoup mieux ! J&amp;rsquo;ai également coupé les bord du châssis et raboté un peu l&amp;rsquo;habitacle pour que le châssis ne coince pas dans la carrosserie.
On peut le voir sur cette image:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la piste, la voiture est encore plus agréable, elle ne sautille plus et les temps se sont bien améliorés également.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;Nouvelle mise à jour &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai craqué &amp;hellip; je lui ai finalement mis un châssis en impression 3D de marque &lt;strong&gt;Olifer&lt;/strong&gt; avec un berceau moteur transversal de chez &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_907L_olifer.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cette configuration elle roule encore mieux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/908L-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nissan R89C</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/nissan-r89c</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 18:46:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/nissan-r89c</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nissan R89C de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; dans la série des Groupe C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dernière Grp. C de la marque &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; a rejoint mon petit circuit:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/qrhlv3e0rfnl19l/NissanR89C.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;aime pas les voitures avec les roues cachées, heureusement sur les modèles Slot.It on peut facilement enlever les caches ! C&amp;rsquo;est plus joli non ?
(&lt;em&gt;Si vous regardez attentivement, vous verrez qu&amp;rsquo;une petite grid girl Martini est venue admirer la Nissan sans les caches &amp;hellip;&lt;/em&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au niveau préparation, j&amp;rsquo;ai fait le strict minimum:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pneus arrière BRM shore 22 en 19x10&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sans les caches j&amp;rsquo;ai pu écarter au max le train arrière&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;tresses fines NSR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un tout petit peu de lest sur l&amp;rsquo;avant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La carrosserie est incroyablement légère, Slot.It n&amp;rsquo;arrête pas de progresser dans ce domaine.
Du coup la voiture est très vive et très rapide. Elle fait des temps canons sur ma piste, les anciennes Grp. C sont mangées :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une dernière photo en compagnie de la très belle Lancia LC2 arrivée récemment également.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/lziakql5w44prys/Nissan_R89C%2BLC2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Peugeot 908</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/peugeot-908</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:46:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/peugeot-908</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Peugeot 908 &lt;em&gt;Playstation&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ca fait déjà un moment que je possède cette très belle Peugeot 908 aux couleurs de l&amp;rsquo;écurie Pescarolo (sponsor &lt;em&gt;Playstation&lt;/em&gt;) de marque &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais jusqu&amp;rsquo;à présent je ne l&amp;rsquo;avais pas trop fait rouler. Pour la préserver mais aussi parce qu&amp;rsquo;elle était pas trop agréable avec son moteur d&amp;rsquo;origine (le cage longue orange trop violent et magnétique de la marque).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je me suis enfin décidé à lui changer son moteur et j&amp;rsquo;ai opté pour l&amp;rsquo;excellent SC-026 de la marque &lt;strong&gt;Scaleauto&lt;/strong&gt;.
J&amp;rsquo;ai déjà deux Porsche Spyder, toujours de la même marque, équipées de ce moteur et il est très bien !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/gfe9se3oeilqoqp/P1010395.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette 908 va enfin pouvoir aller jouer avec ses copines :))&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/908+Spyder_AS-small.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche Spyder</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 17:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/porsche-spyder</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; verte &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime beaucoup la Porsche Spyder &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;, d&amp;rsquo;ailleurs j&amp;rsquo;en ai trois :)
Aujourd&amp;rsquo;hui je vous présente cette version verte et blanche très sympa 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voiture comme toutes les LMP, est plate et large donc elle tient très bien sur la piste. Celle ci est équipée de la dernière évolution châssis de la marque, qui, après quelques hésitations, est revenue à des choses plus simples qui fonctionnent bien:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_porsche_spyder_as.jpg&#34; alt=&#34;le châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai équipée du moteur Scaleauto SC-026 utilisé en endurance et très peu magnétique et j&amp;rsquo;ai changé les pneus (tailles basses à l&amp;rsquo;avant et P6 à l&amp;rsquo;arrière). Les roues alu et le reste sont d&amp;rsquo;origine.
Une voiture facile et très agréable, bien adaptée aux endurances.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Toyota 88C</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/toyota-88c</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:46:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/toyota-88c</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toyota 88C en déco style &lt;em&gt;New Man&lt;/em&gt; de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; dans la série des Groupe C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas grand chose à dire sur cette Toyota 88C de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; sinon qu&amp;rsquo;elle est superbe et qu&amp;rsquo;elle roule très bien sans aucune modification. Elle est vraiment très plaisante, une de mes Grp_C préférée !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour des courses j&amp;rsquo;avais d&amp;rsquo;ailleurs chois le même modèle mais dans sa 1ère déco blanche beaucoup moins belle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà avec une autre Grp_C, une Porsche 962KH:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/2_grp_c.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R18</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/audi-r18</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/13/audi-r18</guid>
      <description>&lt;p&gt;Les Audi R18 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans cet article je vais vous présenter et comparer non pas une, mais deux Audi R18 &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la première version sortie il y a quelques temps déjà (la numéro 1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la plus récente version 4x4, la fameuse &lt;em&gt;e-tron&lt;/em&gt; (la numéro 4)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/e2uq26oyonrhgdi/2_Audi_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/xerwixpv8h9spq4/2_chassis_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur la photo des châssis, on voit que la 1 est équipé d&amp;rsquo;un support moteur noir (non offset) et du moteur Flat6 jaune d&amp;rsquo;origine mais retourné (coté fermé moins magnétique vers la piste). C&amp;rsquo;est parce que cette R18 a participé (avec brio !) a plusieurs courses chez Cousinhub en &lt;strong&gt;Davic&lt;/strong&gt; et que le réglement imposait cette configuration.&lt;br /&gt;
A part cela, elle est aussi équipée d&amp;rsquo;un habitacle en lexan et de vis métrique.&lt;br /&gt;
Evidemment dans cette configuration elle est moins rapide qu&amp;rsquo;avec le support offset et le moteur dans l&amp;rsquo;autre sens mais elle reste très plaisante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/1wlgsol4076nv03/chassis_Audi_R18-1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Là on voit le châssis de la 4x4, on ne distingue malheureusement pas très bien la courroie du coté gauche.&lt;br /&gt;
La photo correspond  au modèle d&amp;rsquo;origine (sans l&amp;rsquo;aimant). Le moteur, même s&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;a pas son étiquette jaune est bien le Flat6 jaune de la marque (21.500 rpm).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La grande innovation de cette R18 4x4 de &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; c&amp;rsquo;est les roues avant qui intègrent une espèce de roue libre comme sur un vélo. Elle ne peuvent tourner que dans un sens, entrainées par la courroie. Ce procédé est sensée éviter à la roue extérieure en virage de ralentir la voiture en tournant à la même vitesse que la roue intérieure.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai fait pas mal de tests et de roulage avec cette voiture pour voir si &lt;strong&gt;Slot.it&lt;/strong&gt; (marque que j&amp;rsquo;adore) avait mieux réussi que les autres marques qui avaient testé des transmissions 4x4 &amp;hellip; et en conclusion je suis obligé d&amp;rsquo;admettre que &lt;em&gt;pas vraiment&lt;/em&gt; 😬&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout d&amp;rsquo;abord, il y a beaucoup trop de perte en frottements de toutes parts (roues avant, axe avant, courroie, &amp;hellip;) et du coup la voiture est &lt;em&gt;molle&lt;/em&gt; 😟&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai eu beau rouler et rôder la transmission, ça s&amp;rsquo;est un peu amélioré mais pas assez, alors j&amp;rsquo;ai remplacé le moteur par un plus puissant, le Flat6 noir (25.000 rpm):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/q3qxp95gs7qjbsq/chassis_R18_etron.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce moteur, habituellement trop puissant pour ma petite piste redonne de la pêche à la R18 mais &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais elle reste peu agréable à rouler, trop de frein (même en le réglant au minimum) et une impression de molesse qui persiste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut également changer ses habitudes de conduite et un peu plus &lt;em&gt;taper dedans&lt;/em&gt;, il faut accélérer très tôt (les 4 roues motrices évitent de partir de l&amp;rsquo;arrière) et freiner tard, pas trop mon style habituel alors j&amp;rsquo;ai du mal.&lt;br /&gt;
Elle fait quand même de bon chronos mais je la trouve pas plaisante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les réglages sont aussi nombreux et compliqués, il faut que la courroie soit bien tendue mais pas trop sinon l&amp;rsquo;axe avant frotte trop, il faut que les roues avant touchent la piste pile poil, etc &amp;hellip;&lt;br /&gt;
Bref beaucoup de complications pour peu de gain 😞&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;Aston Martin LMP présentée &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/06/17/aston-martin&#34;&gt;ici&lt;/a&gt; est beaucoup plus simple, agréable et performante &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je l&amp;rsquo;ai essayé en &lt;strong&gt;Davic&lt;/strong&gt; et là elle était inroulable, elle freinait tellement sur les zones neutres 😳&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/dyx3s2whiv9h20w/R18_etron.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour finir une petite photo de famille avec ma R18 &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; et une autre R18 à Alex:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropbox.com/s/uce3v430keyivfu/4_R18.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un lien vers un test sur Homeracingworld (forum américain):
&lt;a href=&#34;http://www.homeracingworld.us/Reviews/2015/Slotit4wd/slotitaudietron.html&#34;&gt;http://www.homeracingworld.us/Reviews/2015/Slotit4wd/slotitaudietron.html&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobra 6K Plus</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/11/cobra-6k-plus</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2016 16:16:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/11/cobra-6k-plus</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ma nouvelle poignée électronique &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eh oui, encore une nouvelle poignée 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;utilise des poignées électroniques depuis près de 15 ans et je comprends pas ceux qui s&amp;rsquo;obstinent encore à utiliser de vieilles &lt;strong&gt;Parma&lt;/strong&gt; à résistance &amp;hellip;&lt;br /&gt;
Philippe Couprie, un sympathique sloteur savoyard, a récemment organisé une commande groupée chez l&amp;rsquo;artisan italien &lt;em&gt;Antonio Savatteri&lt;/em&gt; qui fabrique (à la main) les poignées &lt;strong&gt;Cobra&lt;/strong&gt;. J&amp;rsquo;en ai profité pour en acheter une car depuis quelques temps je n&amp;rsquo;étais plus trop à l&amp;rsquo;aise avec ma &lt;strong&gt;MB Slot&lt;/strong&gt; que l&amp;rsquo;on peut voir dans le post sur &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/07/01/ma-piste&#34;&gt;ma piste&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En fait, j&amp;rsquo;aimais bien ma 1ère MB Slot électronique mais j&amp;rsquo;ai eu le malheur de vouloir passer à la dernière sortie qui rajoutait surtout un interrupteur permettant de &lt;em&gt;switcher&lt;/em&gt; entre deux valeurs de résistance. Pas de chance, aucune des deux valeurs ne me convient bien 😞 avec l&amp;rsquo;une c&amp;rsquo;est trop &lt;em&gt;mou&lt;/em&gt; et avec l&amp;rsquo;autre c&amp;rsquo;est trop &lt;em&gt;brutal&lt;/em&gt;. J&amp;rsquo;ai donc décidé d&amp;rsquo;essayer cette fameuse &lt;strong&gt;Cobra&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/cobra-1.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle arrive dans une petite malette avec ses différentes options.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/cobra-2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une barrette de résistances interchangeable et 4 potards de réglages. Il y a aussi quelques interrupteurs dont je vous passerai les détails.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/cobra-3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce boitier de connexion à la piste (en option) contient un relais ventilé qui permet de court-circuiter l&amp;rsquo;électronique lorsqu&amp;rsquo;on est à fond sinon il y a toujours une petite perte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/cobra-4.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/cobra-5.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zoom sur la barrette de résistance, 59 ohms par défaut, c&amp;rsquo;est ce que j&amp;rsquo;ai pris et c&amp;rsquo;est très bien je trouve.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les potards de réglages:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;le rouge c&amp;rsquo;est le frein, classique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le jaune règle la sensibilité de la poignée, assez classique aussi mais je trouve que ça réagit mieux que sur la MB Slot&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le bleu c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;antispin ou anti-patinage qui permet de lisser la courbe d&amp;rsquo;accélération et de passer les virages plus tranquillement&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le vert c&amp;rsquo;est la résistance que l&amp;rsquo;on peut rajouter à celle de base, plus on en rajoute, plus la voiture sera molle bien sûr, pratique pour les moteurs trop fougueux.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&#34;conclusions&#34;&gt;Conclusions&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Habitué des poignées électroniques, je n&amp;rsquo;ai pas été dépaysé ni totalement ébahi par cette poignée mais tous les réglages sont utiles et fonctionnent bien donc c&amp;rsquo;est top. La prise en main et la gâchette (sur roulements) sont également top. Elle a avantageusement remplacé ma MB Slot 😄&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lola T70 Mk III</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/04/lola-t70-mk-iii</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/04/lola-t70-mk-iii</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Lola T70 Mk III &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Enfin 😄&lt;br /&gt;
Après des semaines d&amp;rsquo;attente, la Lola T70 Mk III de la toute nouvelle marque italienne &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; est chez moi:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/Lola_T70_ts.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne dirais pas grand chose sur cette nouvelle marque lancée par un ancien de &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt;, vous trouverez tout sur internet &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La conception du châssis est bien sûr proche de celle de NSR:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_T70_ts.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelques différences quand même:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pignon et couronne plastique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;châssis plus fin (léger) et très souple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un guide très travaillé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un support moteur avec 5 points d&amp;rsquo;attache&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;La carrosserie est très belle et surtout très légère, bien plus que les NSR &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme la voiture est livrée sans aimant (biennnnnn), pour une fois, elle n&amp;rsquo;est pas passé par l&amp;rsquo;atelier mais je l&amp;rsquo;ai mise directement sur la piste &amp;hellip; whaouhhhhh &amp;hellip; jamais une voiture sortie de boîte n&amp;rsquo;avait aussi bien roulé chez moi !! J&amp;rsquo;ai fait des temps très proches des 5 sec ce qui est déjà très bon chez moi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les pneus sont très tendres et fonctionnent bien sur mon carrera ce qui est rare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premières impressions très bonnes donc mais j&amp;rsquo;ai pas pu résister longtemps au plaisir de l&amp;rsquo;ouvrir 😀&lt;br /&gt;
Tout est réglé très souple, la voiture a même tendance à rebondir un peu en sorti de virages. Je ressère un peu le support moteur et la carrosserie et je repars rouler &amp;hellip; c&amp;rsquo;est moins sautillant mais mes temps ont un peu augmentés &amp;hellip; va falloir faire divers essais pour améliorer ça &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;comparaison&#34;&gt;Comparaison&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour tester plus à fond cette nouvelle Lola T70, je vais la confronter à diverses voitures de sa catégorie (Classic).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Remarque&lt;/em&gt;: avant chaque run, je nettoie juste les pneus avec une brosse adhésives, pas plus.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;les-autres-lola-t70&#34;&gt;Les autres Lola T70&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;On commence par les autres T70 que je possède:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/6_lola_T70.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les deux versions coupées derrière elle, y a pas eu photo 😅&lt;br /&gt;
La &lt;strong&gt;Monogram&lt;/strong&gt; (rouge) qui est presque d&amp;rsquo;origine, est incapable de faire un tour en mois de 7 sec et la grise qui est une résine artisanale (montée par un pro &amp;hellip;) très lourde sur un châssis de Fly, elle n&amp;rsquo;a même pas pu boucler un tour avec ses pneus durcis &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La partie va être plus ardue contre les &lt;strong&gt;FLY&lt;/strong&gt; qui sont pas mal modifiées et qui marchent bien &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette petite confrontation s&amp;rsquo;est déroulée sur la piste 2 sur une dizaine de tours.&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Voiture&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Meilleur temps&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Fly bleu&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.606&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Fly blanche&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.647&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Fly verte&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.370&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Thunderslot&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.264&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Finalement la Lola T70 Thunderslot s&amp;rsquo;impose assez facilement. Seule la &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/01/lola-t70-fly&#34;&gt;T70 verte&lt;/a&gt; équipée d&amp;rsquo;un châssis en impression 3D et d&amp;rsquo;un moteur Flat6 en angle a pu faire un peu illusion. Les deux autres, avec leur châssis d&amp;rsquo;origine et leur carrosserie assez lourde sont très loin.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;les-classic-slot-it&#34;&gt;Les Classic Slot.It&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;Les choses sérieuses commencent &amp;hellip; la Lola &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; va affronter les meilleurs classiques, d&amp;rsquo;abord les Slot.It puis les redoudables NSR &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette fois on passe sur la piste 1 avec la poignée Cobra 6K Plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/SI_vs_TS.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Voiture&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Meilleur temps&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;GT40 jaune&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.079&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;McLaren M8D&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.323&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Matra&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.069&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Alfa 33 Gulf&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.322&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Thunderslot&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.058&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;La Matra et la GT40 jaune sont mes meilleures &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; dans la gamme Classic. Elles sont très proches des 5 sec ce qui est pas mal. La T70 &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; arrive à faire mieux pour &amp;hellip; 11 millièmes ! 🏆&lt;br /&gt;
La McLaren très légère devrait être plus rapide mais elle pas encore préparée aux petits oignons. L&amp;rsquo;Alfa 33, d&amp;rsquo;ancienne génération, malgré un moteur Shark &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt; n&amp;rsquo;arrive plus à suivre.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&#34;les-classic-nsr&#34;&gt;Les Classic NSR&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/NSR_vs_TS.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Voiture&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Meilleur temps&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Ford Mk IV jaune&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.316&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;GT40 rouge&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.459&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Porsche 917K Gulf&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4.905&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;P68 Gruyère&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;5.222&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;GT40 pneus propres&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4.868&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 Thunderslot&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;4.959&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Cette fois on descend en-dessous des 5 sec ! &amp;hellip; enfin pour les deux premières.&lt;br /&gt;
La redoutable Porsche 917K est la seule à battre la Lola &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Remarque&lt;/em&gt;: Les pneus NSR marchent très bien sur ma piste Carrera &amp;hellip; quand ils sont propres !!!
Si je nettoie à l&amp;rsquo;essence C les pneus d&amp;rsquo;une GT40 par ex. je descends à 4.858. La P68 est également beaucoup plus rapide avec ses pneus propres. Comme je n&amp;rsquo;ai pas nettoyé les pneus de la Lola &lt;strong&gt;Thunderslot&lt;/strong&gt; autrement qu&amp;rsquo;avec la brosse, je ne l&amp;rsquo;ai pas fait non plus sur les NSR.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BMW E30</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/04/bmw-e30</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/04/bmw-e30</guid>
      <description>&lt;p&gt;BMW E30 M3 BTCC&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois n&amp;rsquo;est pas coutume, j&amp;rsquo;ai acheté une &lt;strong&gt;Scalextric&lt;/strong&gt; 😅&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;avais envie d&amp;rsquo;essayer ces nouvelles BTCC qui arrivent car ça pourrait être une bonne idée pour de petites courses bien sympas entre amis. J&amp;rsquo;ai choisi la BMW E30 M3 dans une livrée rouge très sympatique. Je lui trouvais une meilleure bouille que la plus moderne BMW 125.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/e30_m3_scalex.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Première surprise, l&amp;rsquo;auto est petite et très étroite, c&amp;rsquo;est vraiment frappant !&lt;br /&gt;
Premier démontage pour enlever l&amp;rsquo;aimant et zou sur la piste &amp;hellip; deuxième surprise ! Je m&amp;rsquo;attendais à une voiture in-roulable comme souvent avec cette marque mais non elle roule et elle est assez sympathique 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le guide est plus profond que d&amp;rsquo;habitude et bien positionné (il ne soulève pas l&amp;rsquo;avant), dommage qu&amp;rsquo;on retrouve les habituelles tresses trop dures. Vu sa taille, la voiture est également moins lourde que d&amp;rsquo;habitude, encore un bon point tout comme pour les feux. Les pneus très étroits ont plus de grip que les pneus en bois souvent utilisés par la marque et cerise sur le gâteau, on peut les remplacer par ceux de l&amp;rsquo;Alfa 156 DTM &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même décidé de la modifier assez lourdement pour voir ce que ça pouvait donner. Au programme:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai enlevé tout le plastique superflu sous l&amp;rsquo;habitacle et sur le châssis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai déssoudé le condensateur qui gênait la rotation du guide et mis de vrais fils (NSR)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai enlevé des renforts du châssis qui le rendaient trop rigide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai enlevé le connecteur digital sur la trappe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_e30_m3.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Retour sur la piste, avec les pneus de l&amp;rsquo;Alfa Slot.It &amp;hellip; c&amp;rsquo;est beaucoup beaucoup mieux mais la voiture a encore tendance à partir sur le toit dans les virages serrés, il faudrait que j&amp;rsquo;arrive à obtenir un peu de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; sur la carrosserie &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une autre image du châssis où l&amp;rsquo;on voit que j&amp;rsquo;ai reconnecté l&amp;rsquo;éclairage avant entre temps et j&amp;rsquo;ai testé un axe arrièe complet &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; &amp;hellip; sans la carrosserie ça va très bien, on peut même monter des pneus standard en 19x10 mais ça élargit trop la voie arrière et du coup la carrosserie ne se monte plus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les roues avant sont également un peu trop enfoncées dans les ailes, je les ai décalé un peu, pas facile avec leur axe fileté 😠&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_e30-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment je n&amp;rsquo;arrive pas encore à obtenir un bon comportement en virage avec la carrosserie, la voiture continue à vouloir se retourner 😞&lt;br /&gt;
Avec les pneus d&amp;rsquo;origine qui n&amp;rsquo;ont pas trop de grip ça passe, mais dès qu&amp;rsquo;on met des pneus plus performants, avec les voies étroites, la voiture se retourne dans les virages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai donc décidé d&amp;rsquo;utiliser les grands moyens !&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;aggrandissement des passages de roues à l&amp;rsquo;avant pour &lt;em&gt;sortir&lt;/em&gt; au maximum les roues pour stabiliser dans les virages&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai passé les roues avant au tour pour diminuer leur diamètre pour que le guide s&amp;rsquo;enfonce au maximum&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;aggrandissement des passages de roues à l&amp;rsquo;arrière pour y remettre l&amp;rsquo;axe complet Slot.It&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;plus de lest à l&amp;rsquo;avant et un peu sur les cotés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ponçage du châssis pour améliorer le &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/e30-2.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur cette photo, on voit bien les passages de roues aggrandis &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec tout ça et pas mal d&amp;rsquo;essais, j&amp;rsquo;ai enfin obtenu une voiture agréable qui ne se retourne plus dans chaque virage ! Au niveau des performances on est à 5 sec 950 environ, c&amp;rsquo;est pas terrible mais honnête pour ce type de voiture relativement étroite. A noter qu&amp;rsquo;en sortie de boîte sans aimant, on ne descend pas en dessous de 6 sec 400 &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/e30-3.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Audi R10</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2016 11:26:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/03/audi-r10</guid>
      <description>&lt;p&gt;Résurection de l&amp;rsquo;Audi R10 &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est une des premières LMP de la marque espagnole &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La carrosserie est très fine et bien détaillée, même après quelques années elle est encore au top 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement le châssis n&amp;rsquo;était pas aussi bon et du coup cette belle R10 avait fini toute démontée dans une boîte 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus tard &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; a simplifié ses châssis et a eu la bonne idée d&amp;rsquo;en refaire pour ses anciens modèles. J&amp;rsquo;ai donc pu me procurer ce châssis vert (parce qu&amp;rsquo;il est un peu plus rigide que le noir) et son support moteur pour le monter sur la R10:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/chassis_R10_as.JPG&#34; alt=&#34;le nouveau châssis&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai mis un moteur Flat6 jaune de chez &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; car les moteurs &lt;strong&gt;Avant Slot&lt;/strong&gt; (vert et orange) sont trop puissants et surtout trop magnétiques !  La couronne est d&amp;rsquo;origine mais pas les roues arrière qui sont également des &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; montées avec des pneus P6.  Le guide est un Ninco.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pas de soucis de montage mais la difficulté sur ces LMP très plate c&amp;rsquo;est de faire passer correctement les files du guide. A l&amp;rsquo;origine elle avait un guide à lamelles sans fil &amp;hellip; plus pratique au niveau place mais qui transmettait mal le courant &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Les premiers tours de roues sont satisfaisants, pas de soucis de guide, une accroche convenable des pneus et vu son gabarit et sa faible hauteur, pas de risque de tonneaux 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me reste à faire des tests chronométrés avec les autres LMP de la marque &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lola T70 Fly</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/01/lola-t70-fly</link>
      <pubDate>Sat, 01 Oct 2016 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/10/01/lola-t70-fly</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Lola T70 &lt;strong&gt;Fly&lt;/strong&gt; sur châssis &lt;strong&gt;Ghost-Trax&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après la &lt;a href=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/30/porsche-917k-fly&#34;&gt;Porsche 917K&lt;/a&gt;, j&amp;rsquo;ai décidé de monter une autre &lt;strong&gt;Fly Classic&lt;/strong&gt; sur un châssis de la marque française &lt;a href=&#34;http://www.ghost-trax.com/fr&#34;&gt;Ghost-Trax&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette fois j&amp;rsquo;ai choisi la Lola T70, un de mes modèles préférés dans cette gamme et justement j&amp;rsquo;en avais une qui ne roulait plus faute d&amp;rsquo;un châssis et d&amp;rsquo;une mécanique adéquate. En plus j&amp;rsquo;adore ce vert :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/aozkyh0kyxyt9hu/T70-GT-1.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme j&amp;rsquo;aime bien tester des trucs différents, j&amp;rsquo;ai cette fois fait le montage avec un moteur en angle et non en position transversale comme sur la 917K.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/e7y3rp1wrin0lfu/T70-GT-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Coté châssis, pas de soucis. Il est fait pour accueillir aussi un support en angle. Coté mécanique j&amp;rsquo;ai utilisé le très bon moteur Flat 6 jaune de la marque &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;. Je l&amp;rsquo;ai monté au milieu du support (pas tout en bas) pour une meilleure liaison entre le pignon et la couronne que j&amp;rsquo;ai dû choisir assez petite. J&amp;rsquo;ai mis le coté fermé du moteur (moins d&amp;rsquo;aimantation) en bas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le reste des pièces, j&amp;rsquo;ai pioché dans ce que j&amp;rsquo;avais de disponible, il y a du &lt;strong&gt;Sloting Plus&lt;/strong&gt; (roues arr, couronne, fils moteur), du Slot.It encore (axes, guide et roues av), et même du &lt;strong&gt;MB Slot&lt;/strong&gt; (pignon). Pour les tresses j&amp;rsquo;utilise en général du &lt;strong&gt;NSR&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est au niveau de l&amp;rsquo;habitacle qu&amp;rsquo;il y a le plus de boulot, il faut faire de la place pour le support moteur et le moteur en angle:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/mc3ldqrz37rquap/T70-GT-3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il ne reste plus grand chose du pilote mais de l&amp;rsquo;extérieur l&amp;rsquo;illusion est correcte, les vitres étant assez petites.
La pièce arrière (demi roue de secours et échappements) est fournie avec le châssis comme les inserts de roues, belle initiative !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà prête pour la piste, les inserts de roues mériteraient un coup de peinture mais la peinture c&amp;rsquo;est pas trop mon truc :)
Je l&amp;rsquo;ai chaussée de pneus BRM shore 22 à l&amp;rsquo;arrière comme la 917K.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/qnngomuo267uhk2/T70-GT-5.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;D&amp;rsquo;entrée, la T70 s&amp;rsquo;est très bien comportée. Fort de l&amp;rsquo;expérience du montage de la 917K, j&amp;rsquo;avais veillé à agrandir tous les passages de vis de sorte à donner de la souplesse à l&amp;rsquo;ensemble. Beaucoup plus légère que d&amp;rsquo;origine (la Lola T70 est une des Fly Classic les plus lourdes à l&amp;rsquo;origine), elle file à toute allure sur mon circuit bien plat (Carrera &amp;hellip;).
Les chronos descendent facilement sous les 5 sec et la pauvre 917K est larguée !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/jtd283tcfov3bjf/T70-GT-6.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;comparaisons&#34;&gt;Comparaisons&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Je n&amp;rsquo;ai pas pu résister à l&amp;rsquo;envie de la confronter à mes deux autres Lota T70 Fly qui elles ont leur châssis d&amp;rsquo;origine mais une mécanique complète &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt;, de bons pneus et un guide Slot.It également:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/vvt43zgbt9hurpl/T70-GT-8.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le tableau des résultats (meilleur temps sur une quinzaine de tours) en incluant la 917K:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Voiture&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Châssis&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;center&#34;&gt;moteur&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;2ème MT&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;

&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 bleue Sunoco&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Fly&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Slot.It cage courte&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;5.303&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 blanche Valvoline&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Fly&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Slot.It cage courte&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;5.180&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Porsche 917K&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Ghost-Trax&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Slot.It cage courte&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;5.086&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;

&lt;tr&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;T70 verte&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;Ghost-Trax&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;center&#34;&gt;Slot.It Flat 6 jaune&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;4.875&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/wilqkf44m3ppxto/T70-GT-7.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le verdict est sans appel, la Lola T70 équipée du châssis Ghost-Trax écrase la concurrence. Bon ok, elle a un moteur plus puissant que les autres mais quand même &amp;hellip; :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle sera la prochaine maintenant ?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Porsche 917K Fly</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/30/porsche-917k-fly</link>
      <pubDate>Fri, 30 Sep 2016 11:40:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/30/porsche-917k-fly</guid>
      <description>&lt;p&gt;Porsche 917K &lt;strong&gt;Fly&lt;/strong&gt; sur châssis &lt;strong&gt;Ghost-Trax&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enfin elle roule !&lt;/strong&gt; 😀&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je possède cette superbe 917K de chez Fly depuis une douzaine d&amp;rsquo;années. Elle complétait ma collection des Fly Classic (Ferrari 512S, Lola T70, Porsche 908, &amp;hellip;) qui étaient des voitures très appréciées à l&amp;rsquo;époque.
Elles étaient belles et marchaient pas mal après quelques réglages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malheureusement ma 917K n&amp;rsquo;a jamais bien fonctionné :(
Elle avait un train avant trop bas qui la faisait sortir très rapidement. J&amp;rsquo;avais bien tenté de remédier à ce problème en remontant le train avant mais cette 917K refusait obstinément de rouler aussi bien que les autres.
Mais maintenant c&amp;rsquo;est terminé !&lt;br /&gt;
Grâce à la pose d&amp;rsquo;un nouveau châssis en impression 3D produit par le français &lt;a href=&#34;http://www.ghost-trax.com/fr&#34;&gt;Ghost-Trax&lt;/a&gt;, cette 917K est enfin devenue performante sur la piste ! :)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;le-montage&#34;&gt;Le montage&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/wrvy5dt48c4o6dn/917K%2Bchassis_GT.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien de bien compliqué en fait, le châssis est prévu pour s&amp;rsquo;adapter sur la carrosserie de la 917K Fly et pour recevoir un berceau moteur Slot.It.
Il y a également un renfort en laiton pour la partie avant. Comme on peut le voir, j&amp;rsquo;ai monté un berceau &lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;2&lt;/sub&gt; offset (gris) avec un moteur cage orange comme sur les dernières Classic de Slot.It.
J&amp;rsquo;ai mis un guide NSR qui trainait mais on peut très bien mettre un Slot.It.
Les roues sont des Sloting Plus, il faut noter que Ghost-Trax fournit les inserts !
Pour les pneus arrière j&amp;rsquo;ai choisi des BRM en shore 22, ce sont des pneus qui marchent très bien sur ma piste.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/truvc8taiqczy6n/917K%2Bchassis_GT-2.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rien de compliqué, mais il y a quand même du boulot, notamment sur l&amp;rsquo;habitacle pour faire de la place au berceau moteur Slot.It et ses longerons proéminents ! Au final j&amp;rsquo;en ai enlevé encore plus que sur la photo !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/ht82p9ztlan3ore/917K%2Bchassis_GT-3.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si on veut obtenir de la souplesse (&lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt;), il faut aussi agrandir un peu tous les passages de vis et poncer le berceau moteur qui coince d&amp;rsquo;origine.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voilà le châssis monté:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/gv9pif8tunxxut1/chassis_917K.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avec ce montage, la 917K se comporte très bien. Il a fallu que je travaille encore un peu sur la souplesse pour obtenir une auto plus neutre et qui ne se renverse pas. Au final elle est saine et agréable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/035kpnj8tg2d1dc/917K%2B512S.JPG?dl=0&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle a enfin pu battre sa rivale de toujours, la fameuse Ferrari 512S !
Il faut noter que la Ferrari, si elle a son châssis d&amp;rsquo;origine, est également hautement modifiée (moteur et transmission Slot.It, pneus NSR, jantes alu, guide à vis Slot.It &amp;hellip;)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;comparaison&#34;&gt;Comparaison&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une Fly Classic de base, légèrement préparée mais sans changement de pièces tourne en 5 sec 500 environ chez moi. C&amp;rsquo;est un temps moyen. En changeant juste les pneus (NSR Classic) et les tresses, on descend en 5.300 environ (rappel: c&amp;rsquo;est une piste Carrera).
Mes Classic préparées avec moteur et transmission Slot.It, pneus NSR, jantes alu, guide à vis Slot.It etc &amp;hellip; comme la 512S ou mes Lola T70, tournent elles en 5.100 au mieux.
Là, la 917K avec son châssis Ghost-Trax, tourne régulièrement en 5.000, c&amp;rsquo;est encore un peu mieux. Elle est un peu lourde et son guide n&amp;rsquo;est pas assez en avant, je pense que d&amp;rsquo;autres modèles sont plus rapides. En tout cas, elle n&amp;rsquo;a jamais si bien tourné ! :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Par contre les meilleures Classic Slot.It (Ford GT40, McLaren M8D, Matra) ou NSR (Porsche 917K, Ford P68, etc &amp;hellip;), elles, elles descendent en 4.800 voire 4.700 pour les plus rapides !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Très bonne initiative que ces châssis Ghost-Trax ! Ca permet de faire revivre ces sublimes Fly Classic !
Petit bémol tout de même: le prix n&amp;rsquo;est pas négligeable et surtout il faut prévoir pas mal de pièces !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que cette gamme va s&amp;rsquo;étendre à d&amp;rsquo;autres marques comme les SRC qui sont également très belles mais ont des châssis très moyens (pour être gentil &amp;hellip;)
Pour ma part, je vais bientôt monter d&amp;rsquo;autres Fly Classic de la sorte &amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team Slot</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/29/team-slot</link>
      <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 16:29:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/29/team-slot</guid>
      <description>&lt;p&gt;Toutes mes &lt;strong&gt;Team Slot&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Team Slot est une petite marque espagnole qui a résisté à la crise 😃&lt;br /&gt;
Ils font essentiellement des voitures de &lt;strong&gt;rallye&lt;/strong&gt;. Souvent critiquée parce que c&amp;rsquo;est assez artisanal, cette petite marque demeure néanmoins sympathique notamment grâce aux choix de ses modèles toujours très originaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous l&amp;rsquo;aurez compris, malgré leurs défauts, moi j&amp;rsquo;aime bien les Team Slot 😄&lt;br /&gt;
Alors hier soir je me suis dit que j&amp;rsquo;allais prendre une photo de mes 2-3 &amp;hellip; et là surprise y en a 12 !&lt;br /&gt;
Me souvenais pas que j&amp;rsquo;en avais autant 😆  Faut dire qu&amp;rsquo;à mes début en slot (il y a 20 ans déjà &amp;hellip;) j&amp;rsquo;étais plutôt fan de rallye.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment je ne vais pas vous les présenter en détails (un jour peut-être &amp;hellip;) mais juste dire quelques mots sur certaines (de droite à gauche):&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Stratos Bic est très sympa et roule bien , elle est assez plate et large et dispose d&amp;rsquo;une mécanique récente qui va bien. Il a juste fallu que je modifie un peu le berceau moteur pour obtenir du &lt;em&gt;tiltng&lt;/em&gt;.  J&amp;rsquo;ai même fait un rallye de Lure avec mais elle restait plantée sur les bosses à cause de son arrière trop bas 😞&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Renault R5 Turbo à droite de la Stratos est aussi récente et bénéficie donc de la même mécanique. Même soucis de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; mais après ça elle est amusant. Plus haute et avec des roues plus petites que la Stratos elle est quand même un poil moins rapide que cette dernière.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Alpine A310 bleu foncé est aussi récente et marche pas mal mais je suis pas un fan.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Audi Quattro est beaucoup plus ancienne et beaucoup trop haute sur ses roues. Elle roulait pas bien du tout mais je lui ai mis un gros moteur jaune &lt;strong&gt;MSC&lt;/strong&gt; et des pneus &lt;strong&gt;Ninco&lt;/strong&gt; alors ça va mieux. Pas facile de maitriser ce surplus de puissance mais j&amp;rsquo;adore ce modèle 😄&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Renault R5 Turbo jaune est un ancien modèle et donc beaucoup moins agréable sur la piste que la version bleue. Elle est assez brutale (pas de support moteur) et bestiale mais cela fait aussi son charme.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;la Toyota Corolla est mon modèle le plus ancien, au moins 15 ans. C&amp;rsquo;est un modèle en résine (avant Team Slot avait deux gammes, une en résine et une en plastique, maintenant il ne reste plus que la gamme en plastique). La résine est plus lourde que le plastique donc pas terrible pour les performances. Qu&amp;rsquo;importe, superbement décorée pour l&amp;rsquo;époque (des stickers, pas de la tampographie comme aujourd&amp;rsquo;hui) j&amp;rsquo;avais adoré ce modèle et pas mal roulé avec. Maintenant elle est complètement dépassée, à la fois au niveau déco et performances.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;l&amp;rsquo;Alpine A110, la &lt;em&gt;barquette&lt;/em&gt; est une de mes plus grosses déceptions, impossible de la faire marcher correctement, elle est lourde, le châssis est complètement tordu, le guide est trop en arrière, les roues avant ont trop de jeu etc &amp;hellip; Une catastrophe ! Dommage car je la trouve mieux que la &lt;strong&gt;SCX&lt;/strong&gt; au niveau ésthétique.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;A suivre &amp;hellip;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C7R Carrera</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/09/c7r-carrera</link>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2016 10:56:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/09/09/c7r-carrera</guid>
      <description>&lt;p&gt;La Corvette C7R de Carrera &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ma série Open_GT, j&amp;rsquo;ai acquis la très belle Corvette C7R &lt;strong&gt;Carrera&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
Malheureusement, comme d&amp;rsquo;habitude avec cette marque, si la voiture est belle, elle ne roule vraiment pas bien 😞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elle est très lourde, les pneus ont pas de grip, le guide et les tresses sont trop gros, le moteur est asthmatique et il n&amp;rsquo;y a aucun &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; &amp;hellip;&lt;br /&gt;
Aucun espoir d&amp;rsquo;arriver à en faire quelque chose sans employer les grands moyens !&lt;br /&gt;
J&amp;rsquo;ai donc demandé à mon ami Sébastien de designer un châssis en impression 3D parce qu&amp;rsquo;il en avait déjà fait un pour une 458 Carrera. Quelques temps plus tard et après quelsques essais infructueux, Seb m&amp;rsquo;a livré le châssis:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/GT/C7R-1.JPG&#34; alt=&#34;le puzzle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y en a deux car le premier est un peu raté et ne j&amp;rsquo;ajuste pas correctement, Seb qui est un perfectioniste en a refait un autre qui est parfait !&lt;br /&gt;
Le châssis est prévu pour un support moteur NSR. Pour les pièces, on peut prendre du NSR ou du Slot.It, j&amp;rsquo;ai fait un mix des deux avec ce que j&amp;rsquo;avais en rab:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/GT/C7R-3.JPG&#34; alt=&#34;châssis monté&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est quand même mieux que le châssis d&amp;rsquo;origine non ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai également fait un gros travail sur l&amp;rsquo;habitacle pour le réduire au minimum, j&amp;rsquo;ai notamment enlevé toutes les parties qui ne sont pas visibles de l&amp;rsquo;extérieur et il y en a !&lt;br /&gt;
Le but étant de réduire le poids bien sûr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/GT/C7R-2.JPG&#34; alt=&#34;habitacle&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La voilà presque terminée, je n&amp;rsquo;ai pas ré-utilisé les roues d&amp;rsquo;origine car elles sont trop grandes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/GT/C7R-4.JPG&#34; alt=&#34;fin&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sur-la-piste&#34;&gt;Sur la piste&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pour le moment elle n&amp;rsquo;est pas encore au point, il faut aussi que je me procure d&amp;rsquo;autres vis pour obtenir un peu de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; car elle est beaucoup trop raide !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai mis des vis métriques &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; spéciales &lt;strong&gt;Carrera&lt;/strong&gt; (vis plus grosses) ref. CH89 mais je n&amp;rsquo;obtiens pas énormément de &lt;em&gt;tilting&lt;/em&gt; en plus.&lt;br /&gt;
Tant pis, elle restera comme cela et elle marche quand même beaucoup mieux qu&amp;rsquo;à l&amp;rsquo;origine 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/img/CR7-5.JPG&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>