<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lotus on JC&#39;s Slot Blog</title>
    <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/lotus/</link>
    <description>Recent content in Lotus on JC&#39;s Slot Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>utf-8</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 May 2016 14:11:03 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/tags/lotus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Lotus Policar</title>
      <link>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 14:11:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://jcgiese.github.io/jc_gh_slot/2016/05/27/lotus-policar</guid>
      <description>

&lt;p&gt;La très attendue Lotus &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lotus-policar&#34;&gt;Lotus Policar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime bien les F1 en slot même si ce ne sont pas les plus faciles à bricoler (peu de place) ni les plus faciles à piloter (très légères).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;aime encore plus les F1 anciennes qui sont à mes yeux plus belles. Mais là c&amp;rsquo;est encore plus corsé car elles sont généralement encore plus petites et légères que les modernes !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même pas possible d&amp;rsquo;y mettre un moteur normal on est obligé d&amp;rsquo;utiliser les horribles moteurs &lt;em&gt;slim&lt;/em&gt; certes plus petits mais qui sont brutaux et qui freinent très mal (aimants de la cage pas très puissants).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Heureusement que &lt;strong&gt;Slot.It&lt;/strong&gt; est là &amp;hellip; enfin je voulais dire &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt; 😄&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://dl.dropboxusercontent.com/s/iu81a75mw2pnms3/Lotus_Policar.jpg?dl=0&amp;amp;preview=Lotus_policar.JPG&#34; alt=&#34;lotus_policar&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il a fallu l&amp;rsquo;attendre longtemps cette petite Lotus de la marque &lt;strong&gt;Policar&lt;/strong&gt;, presque 2 ans ! Mais au final, l&amp;rsquo;attente valait le coup. Elle est superbe mais en plus elle roule très très bien ce qui est un exploit pour ce type de voiture (ce n&amp;rsquo;est pas &lt;strong&gt;SRC&lt;/strong&gt; qui me contredira :smile:).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai quand même du bricoler un minimum, il y a quelques petits défauts de jeunesse mais rien de bien grave:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;pneus avant un peu gros, je les ai passé au tour&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l&amp;rsquo;axe avant coince, il faut lubrifier et agrandir un peu le passage de l&amp;rsquo;axe dans les parties plastique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les tresses sont trop dures, je les ai changées&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;j&amp;rsquo;ai retourné le moteur pour avoir le coté non magnétique en bas, à noter que la voiture est fournie sans aimant, bravo !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un peu de lest à l&amp;rsquo;avant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;les pneus arrière sont moyens, je les ai remplacé par des &lt;strong&gt;Sideways&lt;/strong&gt; tendres&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un petit rôdage pour assouplir la transmission double&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vous allez me dire que ça fait beaucoup mais en fait je fais ça sur quasiment toutes les voitures que je reçois :smile:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec cette petite &lt;em&gt;prépa&lt;/em&gt; maison, elle roule très très bien et dans un silence très agréable.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>